第一千四百四十七章 疯狂的血祭【三更，求月票】

“这文先生要有难了，他恐怕还不知道吧，这血得祖之所以敢如此的嚣张跋扈的欺负天火商会，还不就是因为有他在后面撑着，不然的话，哪有这么大的胆子，但是没想到，血得祖居然被他给灭了，这个时候，以他的心高气傲，怎么可能轻易放过叶希文！”

有人当即就明白了这原魔族的高手找叶希文的麻烦，到底是为了什么了。

叶希文也丝毫不惧，上前一步说道：“我就是，怎么了！”

那原魔族的高手也不说话，当即瞬间出手，魔爪破空。

“嗡！”

魔爪抓落，发出了恐怖的铮鸣声，瞬间扑杀向了叶希文。

“当！”

叶希文的头顶上出现了一座八宝乾坤鼎将他给护在了其中。

声震八方，叶希文的八宝乾坤鼎硬抗原魔族的魔爪。

而这个时候，叶希文也动了，一声长啸，一出手就是大破灭星尘拳，直接轰向了这个原魔族高手的眉心。

他也不是一个好欺负的主，任何人如果想将他当成是一个可以随便欺负的人，那就大错特错了。

他一生之中，见过无数的强人，但是从来没有示弱过。

这是一场天崩地裂的大对决，叶希文的拳道之中，无数法则隐现了出来，他一拳生生轰出了拳道的法则。

“轰隆！”

恐怖的碰撞四散开来，霞光散发了出来。无数的武道洪流被直接轰飞了出去。

两人剧烈震动，先后噔噔噔的后退出去。

两人眼中都有几分惊骇的神色。尤其是那个原魔族的高手，他发现，叶希文竟然已经强横到了这个地步了。

“嘶，这文先生好强，原本以为他战胜血得祖也不过如此，没想到，竟然已经强到和天人境三重天巅峰的高手争锋的程度了！”

而这个时候，其他几尊强横的高手。也都纷纷眼中有精芒闪烁而过，之前，都有些小看了这叶希文。

这原魔族的高手眼神闪烁，不知道在想什么，但是从刚才的交手，他也可以看得出来叶希文只怕也是一个强势之极的人，刚才完全看走眼了。一个半步天人境后期的武者居然能够强势到这样的地步，难怪血得祖会死在他的手里，这一点都不奇怪。

“你的攻击完了，但是我的还没有呢！”叶希文冷笑一声，当即直接一个猛扑，朝着他进行轰杀了过去。

他一指点出。直接化出一个滔天牢笼。

囚天指！

一瞬间，原魔族的高手就好像是被禁锢了一般，难以动弹，浑身像是陷入了泥藻之中一般，根本难以动弹。

眼看着这一指即将点到他的身上的时候。这原魔族的高手动了，一声巨大的魔啸。一拳猛然轰出。

“轰隆隆！”

叶希文一指点出的牢笼轰然崩碎了开来。

这是两尊绝世高手的战斗。

原魔族的高手心生忌惮，但是叶希文却也是一个得理不饶人之辈，怎么可能轻易放过这一尊原魔族的高手。

“够了，我们今天来，可不是为了彼此之间争吵的吧！”这时候那一个人类靓丽女子说道。

却见她俏脸寒霜，挡在了两个人中间。

而原魔族的高手和叶希文两人相互之间脸色都非常不善的看着对方，但是两人都没有什么更进一步的过激举动，对于那个原魔族的高手来说，为了血得祖得罪叶希文这个无法应付的高手，已经有些不值得了，如果不是叶希文得理不饶人，咄咄逼人，他恐怕早就偃旗息鼓了。

而对于叶希文来说，这一次，立威的成分也多过其他的，达到这样的结果，已经足以了。

与此同时，远处三道身影在虚空之中若隐若现，看着人群之中的叶希文，正是那镇魔城的三个高手。

“果然是这个小畜生没错！”这时候，三人之中的老三开口说道，眼神之中杀意闪烁，“没想到，居然已经成长到了这样的地步，连天人境三重天的高手居然都奈何不了他，让他继续这样子成长下去，那还了得？”

“我们要不要现在就下去弄死他！”那三人之中的老二杀意更足。“这样的人必须要扼杀在摇篮之中！”

“急什么，今天他，不，他们都肯定要死，这个消息，肯定不能传出去，不然的话，也是一件很麻烦的事情！”这个时候，那三人之中的老大开口说道，“我已经传了口信给那个血夜楼主了，相信他知道该怎么做了，那东西已经被我们打伤，但是偏偏逃进了封印之中，现在要将它引出来，那可不容易呢！”

“所以大哥你就假传消息，将他们都给引过来，哈哈哈，他们一定知道，现在他们已经是死到临头了，尤不自知！”老三哈哈大笑着说道，看向远处那一群人，就犹如是在看一群死人一般。

“这也不能算是假消息，起码其中也有一些是真的消息，不过为了将那东西重新引出来，我们也别无选择了，叶狂师弟现在正是在关键时候，正是需要那东西的时候！”那老大脸上也微微有一些得意的神色。“今天，这些人都要死，而那个小畜生，也不过是其中一个罢了，根本不算什么，不用我们专门特意对待，他也是要死路一条！”

场中，两人的对峙终于停了下来，几个顶尖的高手隐隐站在最中间的位置，而叶希文也因为刚才的战斗，而被允许加入这个圈子之中，而在他们的外面，则是站着数百上千的高手，他们都是混乱之城之中最为顶尖的一批高手。

众人都静静的站着，所有人的神念都早扫荡着这一个混乱之山，但是无论他们怎么扫荡，都没有任何的线索，这一个混乱之山就好像是其他的荒山野岭一般，没有丝毫的特色。

“咳咳，我有一个消息来源！”这个时候，血夜楼主突然站出来说道。

所有人的目光都一下子聚集到了他的身上。

但是血夜楼主这个时候却是镇定自若的说道：“在这里底下却是埋藏着一尊魔神的财富和全部的传承，但是想要开启，就必须要有足够的血祭！”

所有人听到都不由得打了一个寒碜，足够的血祭，要多少生物血祭，才能算得上是足够？

“我们现在到哪儿去找这么多的生物血祭？”那人类的秀丽女子开口说道。

“很简单，现在在场的不是有很多人么？这么多，应该够了吧！”这个时候那一尊阿修罗族的高手桀桀怪笑一声说道。

这时候所有人都不禁有些胆寒，这一尊阿修罗族的高手竟然要将他们给血祭掉，这是何等的凶残和恐怖。

“开，开玩笑的吧，我们这么多人，怎么可能都血祭掉！”有人难以置信的说道。

“开玩笑？我看这个主意不错！”那原魔族的高手开口冷笑一声说道，刚才在叶希文手上隐隐吃了一个小亏，这个时候心情正是不爽，需要发泄的时候。“这里这么多人，总归能血祭到让荒山开窍的时候吧，哈哈哈！”

这时候原本只是在不远处围观的诸多混乱之城的高手纷纷都戒备了起来，面对这几个顶尖的天人境三重天的高手，他们无论怎么小心都不为过。

而范磊和那个人族高手，也都只是淡淡的，虽然没有出言支持，但是也没有任何反对的意思，冷漠之极。

在他们看来，没有什么比魔神的宝藏和传承更加重要了，至于这些人，不过是取死有道罢了。

“那就动手吧，我看全部杀掉算了，反正，够不够，就这些了！”这时候那一尊阿修罗族的高手顿时嘎嘎怪笑一声，吼道。

“你们疯了么？我们这些人可是代表着混乱之城之中的所有高手，你们难道要将我们全部赶尽杀绝么？”有人尖叫说道。

“又有何不可！”原魔族的高手只是冷笑一声。

这个时候，众人才终于发现一点，那就是这几个顶尖的天人境三重天的高手的身边，竟然一个手下都没有在，也就是说，即便是会被血祭也都和他们没有半毛钱关系，他们自然不在乎，至于说全部混乱之城的人的愤怒，那又有什么关系，只要能够得到魔神的传承和宝藏，区区混乱之城算得了什么，何况他们就已经代表了混乱之城绝大多数的实力，谁能造的了他们的反，虽然还有几个十大势力的高手没来，但是这已经影响不了大局了。

叶希文在一旁皱着眉头，这些人为了所谓的魔神宝藏，已经有些疯了。

“不管是需要多少血祭，既然不知道，那就杀到够为止！血夜楼主，你布阵，我来杀人，嘎嘎，这个我最喜欢了！”这时候那一尊阿修罗族的高手直接一个鱼跃冲进了人群之中，疯狂的展开了杀戮。

“噗嗤！”

“噗嗤！”

“噗嗤！”

他的每一次出手，都有高手倒在他的魔爪之下，被生生抓爆成了血雾，与此同时，血夜楼主也按照事先准备好的，开始在虚空之中布下了这个巨大的阵法。

而没一会儿，其他的几尊顶尖高手也都纷纷加入了战团之中，顿时一阵阵惨叫声此起彼伏，犹如是人间炼狱一般。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，啸尘现在身体已经快崩了，浑身直冒冷汗，说不出的难受！先不说了，继续给大家码第四更去！

第一千四百四十九章 两败俱伤

羽化屠仙刀的恐怖刀芒，直接横扫过虚空，生生将五彩霞光的墙壁给生生震碎。

而在远处，那镇魔城一脉的三个高手这个时候纷纷脸色大变。

叶希文一刀劈出，直接破了他们设下的局，这些人都逃掉的话，对于他们来说也是一个非常大的麻烦。

“这该死的小畜生，动手！”那三人之中的老大瞬间吼道。

“大哥，那这小畜生怎么办！”那三人之中的老二分明看到叶希文突然挥出了一道惊天的刀气，虽然太快了，所以他们也根本没有看清楚到底是一个什么样的刀气，但是已经足够他们去判断了。

“先不管他了，这小畜生早晚有人收拾，我们先猎杀那一头神孽要紧，现在叶狂师弟正是需要这一头神孽的时候！”这个时候那三人之中的老大咬牙说道。

原本他还想让神孽将这些人都给斩杀了，那样的话他们可以省去很多动手的力气，但是谁知道这叶希文突然出手，就将屏障给直接轰碎了，导致了他们不得不选择提前介入。

至于叶希文，那也只能先放过他了，不然的话，两面作战，还是和这样的神孽交手，那岂不是死路一条。

“说的没错，这个时候也只能先放过这小畜生了，该死，这小畜生居然坏了我们的好事！”那其中的老三这个时候也是怒火中烧的说道。

“动手，猎杀神孽！”老大直接一声暴吼。瞬间出手了。

天人境六重天巅峰的可怖实力，瞬间展现了出来。整片天际都轰隆隆的震动了起来。

三尊恐怖的高手瞬间冲进了高手群之中，那飞落下来的恐怖冲击波直接就将几个高手给生生震伤了，被直接轰飞了出去。

所有人都看傻了，不知道这三人到底是什么样的底细，这个时候居然敢出现猎杀神孽，但是这个时候，也已经没有人敢留下来了，因为无论是神孽还是这三尊恐怖的高手都远远不是他们能够对付的了的。

随便哪一方胜利。对于他们来说，都是灭顶之灾，这个时候，已经没有人敢再度留下来了，都被吓住了，今天一天都是疯狂的杀戮，上千人。仅仅就只剩下了百来人，这样的损失，即便不是全军覆没，其实也是差不多了。

各方都是损失惨重，能够残存下来，就已经很不错了。更不要说有什么其他的想法了。

众人纷纷从那个缺口之中鱼贯而出，纷纷逃向远处，逃出生天对于他们来说，简直就像是做梦一般，就像是奇迹一般。

而叶希文却是皱了皱眉头。因为他分明感觉到那三尊恐怖的高手对他有强烈的敌意，这个他相信自己不会感觉错的。就是非常强烈的敌意，好像恨不得将他剥皮抽筋一般。

这让他突然有了主意，在装模作样的随着众人出去之后，自己一个人又悄悄的潜伏了回来，以敛息功屏住了身上所有的气息，一丝一毫都没有泄露出去。

他倒要看看，这到底是何方神圣，居然对他有这么强烈的敌意。

这个时候，这三尊高手已经和这一头神孽战到了一起，这一头神孽的实力明显比他们三个人要强横上太多了，几乎一举手一抬足之间，就有毁天灭地的恐怖能力，让叶希文想都了叶家家主那样恐怖的高手。

但是这三尊高手虽然实力不如这一头神念，但是却带着一面古朴的镜子，这一面镜子绽放出可怕的光芒，扫到哪儿，哪儿的虚空就完全崩碎，那神孽被扫了一下，整条手臂都瞬间被蒸发。

“嘶，这一个法器好可怕！”叶希文不由得惊叹说道，这肯定已经超越了天阶法器的层次，否则不会如此的恐怖。

甚至有可能和羽化屠仙刀是一个层次的，这是叶希文第一次在荒古大陆见到如此恐怖的法器，这样的法器，绝对是要镇压一派气运的恐怖存在，而叶家就算比起真武界要强横无数倍也不可能随意拿出这样子的法器吧。

现在居然有这么一件出现在这里，为了猎杀这一头神孽，他们还是下了极大的功夫。

“呼哧，呼哧！”虽然这一面古镜威力无穷，但是他们的实力明显不足以驾驭这一面古镜，没过一会儿，就已经是气喘吁吁了，好在对面的神孽也没好到哪里，虽然跑的极快，但是还是被古镜的光芒给扫到了几下，直接被重创，这个时候也几乎没有余力在发动进攻，只是咆哮着盯着三人。

之前他就是被这三人打伤的，没想到现在又遇到恩啦这三人，这让他非常的郁闷，他是神明的恶念化身，虽然无比邪恶，但是却几乎是神明的另外一面，这些人算什么，这些渺小的凡人，竟然三番两次凭借那一面古经将他打伤。

想到这里，他不由得怒吼连连。

蓦地，他嘴角闪过几分狰狞邪恶的笑容。

“刷！”

他的全身都化成了一团血雾，而当他再度凝聚出现的时候，竟然已经是在那老三的面前，直接摊开大手，一爪猛然抓落了下来。

“呼啦！”

整片虚空都好像被瞬间撕扯碎裂了，无尽的气浪席卷了出去，无数的烟尘席卷而起。

“老三，小心！”那老大连忙大喊说道。

但是这个时候，根本就来不及了，那一尊神孽居然直接将那个老三给生生抓爆了，爪子直接抓穿了他的胸口，抓爆了他的心脏，然后被他生生抓了出来，吞吃了下去。

整个场面，残忍无比！

吞吃了这老三的心脏之后，那神孽仰天长啸一声，居然又恢复了几分精神，比起刚才更加的恐怖了。

叶希文暗暗惊奇，这两方任何一方都很恐怖，一方实力无敌，足以震动天下，而另外一方手持法器，也是无与伦比的强大。

“该死的孽畜！”那老大眼睁睁的看着他的兄弟被吞噬掉，顿时怒火中烧，一声巨大的咆哮声，然后他手中的那一面古镜爆发出强大的光芒，直接轰在了那一头神孽的身上。

那一头神孽的背后都被瞬间轰的血肉模糊了，黑金色的鲜血飞溅了出来，直接被打了一个踉跄，整个人被轰飞了出去，狠狠撞进了一座山峰之中，直接将这一座山峰给生生撞断，化成了粉末，可想而知，这样的力道到底有多么的恐怖。

“去死，畜生！”那老二也是怒火中烧，生生朝着那神孽轰杀了下去，一巴掌化作滔天山岳轰落了下去。

“轰！”那一头神孽一声仰天长啸，刹那间就出手了，反身一拳轰了出去。

“轰隆！”整片天际都好像一下子坍塌了一层一般，哪一个山岳被生生轰击的溃散了，这个老二一个不差被当场轰爆成了一团血雾，紧接着这一头神孽张开大嘴猛然一吸，这一团血雾当场被他吸入了肚子之中，他的脸上露出了几分意犹未尽的神色，天人境六重天的高手的精血质量自然比起刚才的半步天人境，天人境要强的多了，几乎可以说一个就顶的上刚才的全部了，可惜，真正的问题却是，人数太少了，加上刚才那个老三也只有两个。

他几乎是瞬间就将目光看向了那老大，双眸之中满是贪婪的神色。

“畜牲，去死！”那老大一声巨大的咆哮声，他手中的古镜的光芒不断的扫出，到处天崩地裂，这下面原本有禁制禁止的，但是这个时候，也都被完全崩碎了。

天地完全崩碎成一块一块的，连禁制都没有办法抵挡住这样恐怖的破坏力，远处看去异常的恐怖，混沌都倾泻出来了。

叶希文也不由得躲得更远，他之前所在的位置也已经完全崩碎了，空间自我恢复的能力赶不上这一面镜子恐怖的破坏力。

这老大几乎像是疯狂了一般，两个兄弟接连惨死，对他来说，简直是天大的打击，如果不杀死这个神孽，无法面对兄弟的在天之灵。

“吼！”

这一头神孽被接连扫中了几下，元气大伤，等于是刚才进补的东西，一下子全部都白费了，不断咆哮着。

他身体之中无数的能量球疯狂的飞散了出去，然后在天空中形成一个巨大的能量球，轰然朝着那老大轰杀了过去。

而那老大也疯狂了一般，奋力催动着手中的古镜爆绽出强大的光芒，席卷了出去。

“轰隆！”一次惊天恐怖的碰撞，余波毁灭了一切，将天地重新陷入了传说中混沌未开时候的状态一般。

“嘭！”无尽的混沌之中，一道身影直接被轰飞了出来，正是那老大，但是这个时候，他脸上却是露出了狂喜的神色，大笑了起来。

“哈哈哈哈，你这畜牲，还是要死了！”

一边大笑，一边疯狂的咳血，这些鲜血之中，居然有内脏的碎渣，他的内脏已经被那一场恐怖的碰撞完全震的破碎了，随着他不断的咳血咳了出来。

天地重归平静，烟尘散去，叶希文却见到那一头神孽趴在地上，不住的咆哮着。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第一更到，大家十一节快乐，好好玩撒，当然，能在此之前订阅了本书，那就最好了！

第一千四百五十一章 收服古镜

神孽本身就是神明阴暗面的化身，吸收一切负面能量来成长这几乎就是他们天生的本能。

这老大临死前的怨气如此之大，竟然让他都隐隐恢复了一些。

“吼！”这一头神孽不断的咆哮着，但是没有用，被符箓锁链锁住了他的琵琶骨，他是一点力量都用不出来，或者说，所有的力量都被这一条特质的符箓锁链给锁住了。

这一条俘虏是专门为了这一次抓捕这一头神孽而专门炼制而成的，自然是非同凡响，隐隐克制这一头神孽本身的力量。

“愚蠢的人类，我是神明，只要你放了我，我赐予你神术，让你永生不死！”这时候这一头神孽不断咆哮着，第一次说出了人话。

这时候这一头神孽隐隐然之间，显得异常的神圣，竟然真的有神明的模样，或者说他们和神明本身就是一体两面的存在，是从神明身上的恶念之中分裂出来的，某种程度上来说，他们是神明，也不为过。

甚至于很多人明知道神孽不可能赐予神术，依旧膜拜他们，崇拜这些邪恶的神孽。

“不过是区区一头神孽罢了，居然还敢冒充神明，不知死活！”叶希文冷笑一声说道。

“你。。。”这一头神孽没想到叶希文居然拒绝的这么干脆，“只要你肯放了我，我就教你只属于神明的武学，还有种种神术，大道的感悟。只要你放了我，这些都可以作为我的交换条件！”

叶希文顿时微微有一些心动。属于神明的武学，那无疑奥义会高深到一种恐怖的地步，对于很多人来说，神明的武学，那无疑是一种传说了，但是对于神孽来说，这不过是信手拈来罢了，他们是神明的另外一面。

“想骗我。如果你真的会的话，怎么可能刚才还被抓住！”这时候，叶希文突然反应过来说道，神明的武学何等的恐怖，这一头神孽如果真的会的话，那么刚才为什么不施展出来，如果施展出来。只怕老大那三个还未必能够拿得下这一头神孽。

那一头神孽的眼神顿时有一些躲闪，似乎是被叶希文说中了实话一般，不过只在那一刹那，他就恢复了平静，说道：“这有什么奇怪的，神明武学威力无穷。但是也根本不是等闲人能够施展的出来的，需要在极为苛刻的情况下才能使用出来！”

如果是寻常人，这个时候只怕早也已经相信了这一头神孽的话，但是叶希文是什么人，怎么可能相信这一头神孽的鬼话。况且最重要的是，叶希文身上的武学之中。就有几门神明武学级别的武学，根本没有出现这一头神孽所说的那种情况，这一头神孽摆明了在骗他。

而且就在刚才的时间他已经完全想通了，这些神孽都是神明阴暗面的化身，一个个阴险狡诈，如果他真的将他给放了，那么最后的结果百分百就是被这一头神孽给反制了。

别看这一头神孽现在看起来这么老实，但是那是因为他被符箓锁链给锁住了，根本不是叶希文能够对付的了的，如果放出来，那就真的是纵虎归山了。

而就在这个时候，那一块被叶希文轰飞了出去的古镜当即直接飞掠了起来，霞光大作，刹那间化作了一道流光想要脱离逃走。

“哼，想走，问过我没有！”叶希文冷哼一声，当场直接抓了出去。

“轰！”

叶希文的速度极快，刹那间就已经追赶上了那一面古镜。

在他的手掌碰到那一面古镜的一瞬间，整片天空都绚烂了起来，无尽的霞光将整片天际都给渲染的无比的美丽，但是却是最为危险的霞光。

这一面古镜在叶希文的手上剧烈的挣扎了起来。

“嘭！”叶希文的手掌当即炸开。无数的血肉崩碎了开来，以他的霸体的强横，居然都被崩碎了肉身，可想而知，这一面古镜到底有多么的恐怖了，这还是在没有人控制的情况下，难怪连神孽这样神明的阴暗面化身都在这一面古镜之下吃了大亏，不断被轰击成为重伤。

如果那个老大在巅峰状态，叶希文被余波扫到一下，都可能惨死当场，没有任何侥幸的可能。

叶希文看向霞光之中的那一面古镜，却见这一面古镜上刻画着一副图案，无尽的魔族入侵，但是却被一个强大的高手，手持一面古镜给镇压了，而那一面古镜，正是叶希文手中的这一面，但是这个故事却是发生在遥远的年代以前，并不是现在。

叶希文几乎能够感觉到古镜之中那一阵阵的喊杀声，也不知道到底是谁将自己的感悟给融入到了其中，所以直接导致了叶希文能够感觉到其中有恐怖的力量在沸腾。

虽然叶希文的血肉被崩碎，但是叶希文死死抓着这一面古镜不放，对于他来说，这一面古镜也是一个巨大的机缘，这一面古镜只怕也有了不得的来头，现在如果将它放跑，叶希文可能要后悔一辈子。

而且叶希文心中有了一个大胆疯狂的念头，那就是现在叶墨已经陷入了沉睡之中，但是反过来，如果呀能够将这一面古镜给吞噬掉，那么会不会提前苏醒过来，并且一口气极尽升华?

想到这里，叶希文就不能淡定下来，对于其他人来说，这一面古镜简直可以说的上是价值连城，甚至连价值连城都无法形容，甚至是一族的镇族法器，无与伦比的存在。

比起现在的天源镜来说，更是强大了不止一点半点，但是对于叶希文来说，即便他再厉害，都不可能有叶墨更加重要，都不可能比起天源镜更加的重要。

不仅仅是因为天源镜潜力无限，将来有机会重新登临绝顶，成为魔君法器那样级别的存在。

在整个魔界之中，他也是一个老祖宗级别的存在。

但是对于他来说，真正重要的是，叶墨陪伴他征战天下，征战了这么多次，早已经是可以托付生死之交，虽然他什么都没有说过，但是他确实是将叶墨当成兄弟一般的看待，虽然他仅仅只是器灵，但是对于叶希文来说，那却是全天下唯一可以信任的人，如果连叶墨都无法信任，那么叶希文都不知道自己，这一辈子还能够相信谁。

所以如果能够让叶墨提前苏醒，哪怕是让天源镜将这一面古镜给吞噬掉，叶希文也在所不惜，甚至连眉头都不会皱一下。

况且，仅仅就是强横无比的法器，叶希文就已经有了羽化屠仙刀，根本就不缺，相比较起来，还是叶墨更加重要。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

这一面古镜上无数的能量疯狂的扩散轰炸了起来，叶希文的手掌上的肉一次次被轰炸的体无完肤，血肉模糊，但是他又以天凰再生术瞬间治疗好，再度抗衡起了这一面古镜。

他要凭借着自己的一己之力将这一面古镜给收服过来，上一次羽化屠仙刀，他是取巧的方法，多少有些借助前人之力的意思，但是这一次要收服这一面古镜，却是他自己的战斗。

无论手掌上的肉崩碎几次，他的迅速恢复过来，脸色不变，似乎没有丝毫的影响一般。

他有些惊愕的发现，随着他手掌上的肉不断的崩散，然后又不断的凝聚，他手掌明显比起其他地方要更加的强横了一些，像是得到了强化一般。

这个发现让他有些兴奋，不过随即又很快安定了下来，原因很简单，因为这种方法看似虽然好，但是其实对于叶希文这样子已经将霸体修炼到第九层的人来说，却作用不大，除了这一面古镜，现在有几样东西能够将他的霸体给崩碎的，而且即便存在着这样的东西，也不可能像是这一面古镜这般只能发挥出这样的威力，甚至可能当场就会将叶希文给震死，根本不存在着用这样子的方法来锻炼的可行性方法。

“谁，竟然敢觊觎本座的法宝！”这时候，这一面古镜之中传来了一阵巨大的咆哮声，这声音，叶希文再熟悉不过了，几乎就是在刹那间，他就分辨出来了，这正是叶镇魔的声音。

可能是叶镇魔分在其中的那一缕元神，换句话说，这一面古镜可能就是叶镇魔的随身法器，只是现在赐下给了这三人用来捉拿神孽，谁知道，现在居然有全军覆没的危险，居然要落到了叶希文的手中。

在这种时候，叶镇魔分在其中控制法器的元神终于觉醒了，咆哮着要将叶希文给吓走。

“就是觊觎了又如何！”叶希文冷笑一声，非但没有任何的退缩，相反的，他的头顶上还升腾起了一页神明古经，上面端坐着一尊看不清楚面貌的神明，仔细一看，竟然是叶希文自己，他朝拜的竟然是他自己。

那一尊古镜上的神明诵念着古镜，无数道金光散发了出去，朝着这一面古镜之中的元神，生生镇压了下去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，求支持，各种月票推荐订阅的支持只差一点进精品了，求支援！

第一千四百五十八章 突围【为盟主‘季建林’贺】

“传闻中，修罗魔君，掌管死亡，妄图仿造传说中的六道轮回自成一界，成就地狱，原本只能当是笑话来听，看来多半是真的，啧啧，六道中的阿修罗道就是为他们阿修罗族准备的！”有人啧啧称奇说道。

那是一个巨大的罗盘，散发着死亡的气息！

人道！

畜生道！

天道！

阿修罗道！

饿鬼道！

地狱道！

六道轮回，在轮盘上不断的转动，这是地狱中的六道轮回！

传说中，六道是众生轮回之道途。六道可分为三善道和三恶道。三善道为天、人、阿修罗；三恶道为畜生、饿鬼、地狱。但阿修罗虽为善道，因德不及天，故曰非天；以其苦道，尚甚于人，故有时被列入三恶道中，合称为四恶道。

尤其是在修罗道的位置，更是绽放出骇人的光芒，漫云就站在这个位置，目光清冷，犹如天地间的主宰一般。

“漫云，你不要闹了，你这样身体根本不可能吃得消！”这时候远处法无双一声爆喝传来。

“我不要闹，我闹了么？呵呵！”漫云神情略微有些凄惨的说道，“你觉得我是在闹么？”

她的双眸之中，满是死寂，所谓哀莫大于心死，她所做的一切，在法无双看起来，都只能是在胡闹。

在她的操控之下，巨大的罗盘好似灭世的磨盘一般，直接压了下来。六道都散发着极为可怕的气息，要将一切活着的生物都给直接碾压成碎片。

瞬间朝着叶希文碾压了下去。这种恐怖的场面，简直骇人之极，叶希文背后的那一个剑道神明更是直接捏了一个法诀，当场席卷而起，无数道剑气在他的操控之下，形成了剑道长河，狠狠朝着哪一个巨大的罗盘轰杀了过去。

“轰隆！”

双方在半空中剧烈碰撞，神芒迸溅出来。腐蚀了一个一个的虚空，在半空中形成了一个一个的空洞，密密麻麻犹如蜂巢一般。

众多观战的魔族高手都有种要倒吸一口冷气的感觉，这两人果然都是无法无天的人物，领域是一个赛过一个的牛逼，六道轮回的威名在魔界之中传扬了无数年，也不知道有多少人在传扬六道轮回的威名。但是这个叶希文这个剑道神明，居然能生生挡住六道轮回，堪称是可怕之极啊。

“咳咳！”漫云咳血，但是她的动作却是不慢，身影一晃，已经冲到了叶希文的面前。素白的手掌摊开，直接一掌拍落了下来，没有任何兵器，她的大阿修罗体肉身无双，已经是胜过了任何神兵利器。有什么比她的大阿修罗体更加的强横的。

她一只素白的手掌穿破了天地，直接按到了叶希文的头上。要一掌将他给彻底排死。

叶希文也是不慌不忙，比拼肉身，他从来都不会有任何退缩，直接一拳轰出，化作了漫天星辰，轰出了武道的精益。

“嘭！”

拳掌相交，周围的空间仿佛是玻璃做的一般噼里啪啦的断裂成一块一块的。

第一次碰撞，居然就打的空间都碎裂了，周围的一片惊骇，金血两色狂暴席卷来，纷纷后退躲了出去，他们根本没法想象，两人的战斗已经超乎了他们所能想象的层次。

两人再度平分秋色，漫云不在巅峰，而叶希文更是境界上差了许多，漫云率先反应过来，脚下一踏，止住了后退的趋势，直接再度轰杀了起来。

“血色修罗掌！”

她一声轻喝，一掌拍出了漫天血色，周围的空间都完全扭曲了，一瞬间，好像又要划出一个血色的结界一般。

而叶希文的反应也是丝毫不慢，直接再度一拳轰杀而出。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

两人一样的肉身无双，领域在互相侵蚀，剑道神明和血修罗的较量也才刚刚开始，这战斗简直是骇人之极，犹如两尊魔神在较量一般，耀眼无比。

“这叶希文怎么如此厉害，居然真的可以和大阿修罗体争锋，传出去简直要吓死人！”

两人都在坚持，而且都坚持的非常的辛苦，叶希文维持剑道神明本身就不容易，以前只是简单的模仿，而现在则是要凭借自己的一己之力全力凝聚出这样的一尊神明，压根就不容易。

而漫云更是因为如此激烈的战斗，而导致旧伤复发，她的身体本来就不算好，现在就更是如此了，她压根就没有想到，叶希文居然会如此的难缠，逼得他使出了血色修罗领域，居然还无法压制，所以才会演变成这样子。

双方的肉身都堪称无敌，一时间，居然谁也无法真正的压制谁，而在半空中，血色修罗和剑道神明的战斗也在如火如荼的展开，任意一个都拥有毁天灭地之能，一般人都只能远远看着，根本不敢靠近。

但是叶希文在这个时候，也不敢停下来，因为不知道这女人会疯到什么程度，他不敢拿自己的性命开玩笑，因为那不好玩！

他心中很是郁闷，他的境界说到底还是太低了，相反的，如果能有天人境的修为，那么即便她处于巅峰，叶希文也敢与她巅峰一战。

但是在这个时候，已经没有别的办法了，漫云像是疯了一般，双手直接合十，那六道轮回的轮盘当场直接砸落了下来，和刚才不一样的是，伴随着轮盘的砸落，无数道血光被生生蒸发，然后无数怨魂也在这血光之中被蒸发，转化成了纯粹的能量被六道轮回的轮盘所吸收。

比起刚才这一道六道轮回的磨盘要恐怖的多了，甚至可以说，这是魔君的禁忌之术，漫云咳血的频率大增，而且咳出的鲜血越来越多，本来就算是她在巅峰的状态之下，这也是一个对她来说负担极大的禁忌之术，何况是现在这样子的状态。

叶希文神情越发的冰冷了起来，而就在这一道轮盘即将砸落到叶希文的身上的时候，突然，整个六道轮回的轮盘轰然坍塌，甚至那一尊血色的修罗也是彻底坍塌。

轰然消失。

而这个时候，漫云整个人都跪伏在了天空之中，再也无法承受这样子的征战。

“哗啦！”

一只大手从天而降，直接将漫云给抓走，等到众人再度反应过来的时候，漫云已经被叶希文抓到了手里了。

这个时候，看到漫云居然被这个人类给抓走了，顿时这些魔族纷纷大怒，不管这些魔族是哪一个族群的，和阿修罗族是不是死敌，但是这个时候都纷纷出言喝斥说道。

因为无论如何，也不能让一个人类在这里嚣张，更何况，如果让一个阿修罗族的王女，还是一个拥有大阿修罗体的王女陨落在这里，那这事情就大条了，愤怒之下的阿修罗族会做出什么事情，几乎无法想象，为了他们的小命着想，这个时候，不得不站在同一个立场之下。

“卑鄙的人类，放开漫云小姐！”

“无耻！”

这时候他们纷纷大怒，叶希文的脸色没有丝毫变化，对他来说，这些人的话对他来说，根本就无所谓。

“现在你们赶紧让开，不然的话，你们的漫云小姐，恐怕就性命不保了！”叶希文优哉游哉的说道。

“无耻！”漫云瞥了一眼一只手扣在她雪白的喉咙上的叶希文，吐出了这两个字。

而天空中，那阿修罗族的殿下，看到漫云被俘虏了，哪有心思继续打下去，顿时大吼了起来：“卑鄙的人类，你要是伤了漫云一根毫毛，我就让你死无葬身之地！”

“只要你们乖乖让开，我会放了她的！”叶希文说道，对于这个漫云，他一点兴趣都没有。

这时候天空中，法无双也落了下来，叹了口气，看了看漫云，随即对叶希文说道：“这次多谢援手，日后必有相报之日！”

“他乡遇故知，难得能够在魔界之中碰到同族，相互援手也是应有之义，只是现在魔族的高手快要到了，你如果还不走的话，那可就来不及！”叶希文说道。

法无双看了看漫云，又看了看那个魅魔，终于像是做出了决定一般，开口说道：“那我们走吧，对不起了，漫云！”

而这个时候阿修罗族的王女完全看都不看法无双一眼，似乎，已经死心了，哀莫大于心死，似乎也就莫过于此了。

叶希文带着漫云，而法无双则是带着那一个魅魔，直接从魔族高手的重重包围之中突围了出去，那些魔族高手本来还想追过来，但是叶希文只一句话就打消了他们的念头。

“如果想她死的话，那就跟过来吧！”

就算是其他八大王族的高手，这个时候也都没了要追的念头，在这众目睽睽之下，如果追出去导致漫云陨落的话，阿修罗族绝对会彻底疯狂。

没有人能承受这样做的后果，至于私下里有什么小动作，那也是私下里了，不能在众人面前展现出来。

四人一路飞掠出去，很快就已经逃出了诸多魔族的包围范围，叶希文等人，这才终于松了一口气。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第四更到，求支持！

第一千四百六十一章 再遇伏击

“人族乃是荒古现在的主导种族之一，我魔族要完成制霸天下的野心，人族是跨越不过去的一个槛，自然人族的天才越少越好，只是这人族的少年天才何其多也，先有法无双，再有这叶希文都是盖代无双的少年天才，统统击毙了才好，尤其是那法无双，居然勾出了你的情劫，更是罪该万死！”那尊老修罗的神情越发冰冷的说道，“我之所以看着，没有击毙这个小子，也是考虑到，反正你迟早都要经历情劫，不可能一辈子都绝情绝欲，现在彻底死心了吧！”

“这么说，他会喜欢上那个贱人，其实是老祖宗你安排的？”漫云的脸色也一下子拉了下来。

“也不能算是我安排的，我不过是稍微引导一下而已，谁知道那个法无双那么不坚定，可见他对你的感情并不真挚，你要制霸天下，将来成为魔界第一尊女君，这都是难以跨过的槛！”那尊老修罗继续说道。

漫云的脸色并不好，高耸的胸脯也在不断的起伏，似乎在强压着怒火，自己的感情，竟然被人这样安排，哪怕对方是自己一直敬重的老祖宗也不例外，怒火无可抑制的燃烧了起来。

“怎么，愤怒了？”那尊老修罗说道，他并非没有看到漫云的怒火，“如果愤怒的话，就努力修行吧，早晚有一天凌驾于魔界众人之上，就再也没有人敢这样安排你的感情，玩弄你的感情。你天生就是大阿修罗体，和以前那些自己修炼激发出来的大阿修罗体不一样。若非你是生为女儿身，我几乎要以为你是修罗魔君转劫归来之身，族里对你报以了很大的希望，这一世并不平静，许多激流潜伏，我们阿修罗族是在这一世之中翱翔天际，还是跌落云端，真正还是要看你这一辈。或者说，就是要看你，时间对你们这一辈来说，已经不多了，随着那一位转劫归来，堪破生死之后修为更上一层楼，我已经闻到了大劫的气息。一场可能连我们王族都无法幸免的大劫近在眼前，而我们族中的希望就全在你的身上，所以我们输不起！”

漫云静静的听着，神情也渐渐恢复了平静，呼吸也渐渐平稳，开口道：“老祖宗的好意我明白。只是，我以后不希望有人再这样安排我的感情，我，不是小丑，另外。我也不需要老祖宗替我除去那些潜在的威胁，宝剑锋自磨砺出。若是没有这些对手，我又怎么能登临绝顶！”

“好，你能想得通这些最好，大阿修罗体才是无敌的，修罗魔君曾经凭借着这种体质纵横天下，你也当有这种无敌的信念，以后那些小辈的事情我不插手，只要他们背后的那些老家伙不出手，我就不会出手！”那尊老修罗见漫云想得通这些，顿时有种老怀大慰的感觉，“漫云，不要让族里失望，让族里失望的下场，你是知道的！”

“我明白，老祖宗，我想进入修罗地狱中修行！”漫云开口道。

“你可要想好了，修罗地狱之中的修行，可谓是十死无生，即便是我族之中最为顶尖的天才，也有许多陨落在其中！”那尊老修罗说道。

“那又有什么，如果我真要成就女君之路，就是千古未有之路，哪能畏惧艰险！”漫云淡淡的说道。

“好，既然如此，那我就专门回族中为你申请！”这个时候，那一尊老修罗开口说道。

——

而在另外一边，叶希文奋力逃出了那一尊老修罗的感知范围，他敏锐的能够感觉到，这一尊老修罗的感知范围实在大的恐怖。

叶希文一路飞出了上千里，这才勉强感觉到，自己已经离开了他的感知范围。

正如那一尊老修罗所说，他正是因为感觉到了这一尊老修罗的杀心，所以才不得不提前离开，就是因为这一尊老修罗太恐怖了，虽然有漫云在场，但是叶希文也根本不敢保证，如果这一尊老修罗起了筛选你不会突然动手。

人魔两族之间的恩怨无需多说，突下杀手也很正常，根本就没什么可以多说的。

何况他是真的感觉到了那一尊老修罗的杀意了，如果他再不走，他很怀疑，到时候可能会被这一尊老修罗给直接弄死，这也是非常有可能的。

在迫于无奈的情况下，他才选择了离开。

“人类小子，往哪里走！”蓦地，天空中，一阵激烈的破空声，却见一行数百头修罗居然结成了一个军阵，刹那间追到了叶希文的身边，将叶希文给团团包围住了。

而为首的一头阿修罗族的魔将，中年模样，面容异常的丑陋，但是这个时候，脸上还带着几分兴奋的神情。

也由不得他不兴奋，没想到，让竟然在这里将叶希文给堵住了，对于这个将附近魔界高手都给搅得翻天覆地的人族高手他如何不知道。

尤其是他更是掠走了阿修罗族的王女，这在阿修罗族上下都引起了一阵轩然大波，漫云在阿修罗族的地位之高，自然不必说，甚至在很多人看来，天生就是大阿修罗体的漫云，简直就是未来第一尊女君的唯一人选，也是唯一能够和那些男性殿下们争锋，未来证道不死的存在，这样的人居然被人掠走了，还是被人族掠走了，这阿修罗族桑夏，如何不是一片的暴怒。

这个时候，居然让他给堵到了叶希文，那岂不是要立下大功了，能够将这叶希文给逮到，非但能够获得阿修罗族高层的奖励，而且裉定还能获得那一位那修罗族的殿下的欢心，这是一举两得的事情。

在他眼里，叶希文已经不是人了，而是一堆活动着的功劳点。

他是附近的一个阿修罗控制的城池的城主，而这些阿修罗族的高手，都是他最信赖的亲卫队，本来是想出来做做样子，表表忠心，谁知道，居然能够将这个人类给堵住。

这两个人类的事情已经引起魔界很多大人物的注意，这个时候，能够堵住其中任何一个，无疑就能够获得高层的许多奖赏。

“给我上，将这人给堵住！”这阿修罗族城主大吼一声，整个阿修罗族的那些亲卫队，自动摆出了一个恐怖的军阵，虽然这些亲卫队，都只是半步天人境的高手，但是组合成了军阵之后，瞬间引得天地之间魔气开始沸腾了起来，整片天地都隐隐附和着军阵的运转，瞬间犹如磨盘一般，朝着叶希文轰击过来。

叶希文连连后退，头顶上八宝乾坤鼎已经出现，他整个人深陷军阵之中，就好像是深陷入泥潭之中一般，根本就没有办法挣脱出来。

借由军阵的威力，这些数百半步天人境的阿修罗将力量全部叠加了起来，一道巨大的血色能量洪流轰然朝着叶希文落了下来，其中还夹杂着一些天人境的高手的攻击。

“轰隆！”

能量洪流直接轰向了叶希文，在天空中以骇人的速度席卷了出去，所过之处，整片天际完全碎裂了开来，形成一道骇人的裂纹朝着叶希文的方向碎裂了过去。

叶希文摊开双手，五指之间，无数的金光绽放了出来，瞬间形成了一道神性的墙壁。

“轰隆！”

这个时候，那一道可怕的轰隆生生轰到了墙壁之上，直接掀起了无与伦比的恐怖狂潮，犹如惊涛骇浪一般，朝着四面八方席卷而出。

“哗啦啦！”

恐怖的冲击波瞬间将整片山脉都给彻底给推平了，无数的山石被炸得粉碎，化作无数的烟尘形成巨大的烟尘龙卷。

叶希文接连后退几步，噔噔噔，直接将整片天际都给一下子踏的粉碎，胸中一阵气血翻腾，这是被他们的能量洪流给生生轰的气血翻腾的。

本来，无论是天人境一重天，二重天，还是那些半步天人境的高手的攻击，都不足以对叶希文造成什么太大的威胁，但是凭借着这个阿修罗族的大阵，竟然能够对叶希文形成巨大的压力，这威力之大，可想而知。

“给我死来，小子，就成为我的功劳点吧，只要杀了你，我立刻就能平步青云，在族中地位突飞猛进，所以，你就给我死吧！”蓦地，叶希文的面前，一道血光闪烁而过，哪一个阿修罗城主的身影突然出现在了叶希文的面前，脸上闪烁着狰狞的笑容，五指捏拳，一拳轰然朝着叶希文轰杀而去。

“修罗之拳！”

他直接一拳轰出了阿修罗族的招牌武学，无尽的拳劲在他的控制下，化作了一头巨大的阿修罗张开了血盆大口，瞬间朝着叶希文咬了下去，是要一口将叶希文给咬死。

叶希文也是五指捏拳，凝聚出了无数的星辰之力，当场轰击了出去。

“轰隆！”

星辰之力和阿修罗的虚影狠狠撞到了一起，迸溅出了无尽的神芒。

——

在杭州酒店中，明天六点啸尘酒店就得起床赶去婚礼的地方，可能作为伴郎要负责挡白酒，明天可能会被抬回来！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千四百六十八章 看不到生机

虽然心中在哀嚎，但是脸上却没有丝毫的变化，因为他知道，事已至此，也没什么好担心的了，担心也没用，只能全力一搏，以求生机。

而且别看这次天劫来的突然，但是他这两年来，甚至于这十年来，不都是一直都在为了这个事情而准备么？

也不能说是一点准备都没有！

他也并非一点把握都没有。

而这个时候，修罗城主等三尊天人境四重天的高手，脸上也满是震惊，因为他们很清楚，这天劫有多么的可怕。

被卷入天劫之中，到底会是多么可怕的事情，只有白痴才会杀入天劫之中去强杀渡劫之人，最好的办法，就是选择在他们渡劫结束之后，再趁着他最为虚弱的时候趁虚而入，才是最好的办法，只要是个人都知道该如何选择，但是这个时候他们却被拉入其中，可谓是无妄之灾。

轰隆隆，雷声响亮，响彻整个天地，无尽的雷云开始聚集了起来，一条条电龙在其中翻腾。

那种天威浩荡，浩浩荡荡，直冲心灵，无论是什么样的物种，什么样的强者，都是上苍的子民，在浩荡天威之下，并没有什么差别。

无非就是实力更强的武者，所畏惧的会少一些。

虽然武者都号称逆天行事，与天争命，但是事实上有几个是真正敢逆天而行的，却是寥寥无几，因为胆敢逆天的，那都被天劫劈死了。

所谓逆天，也仅仅是在上天给出的一个框架内折腾，无论看着多逆天的事情，都有其合理性。不合理的根本不可能出现。

对于苍天，无论是什么武者，都抱有极大的畏惧，无论正邪的武者，都是一样的。在天威下瑟瑟发抖也很正常。

尤其是魔族这种生物，更是被雷劫克制的死死的，根本无法和他们相提并论。

“哗啦啦！”无数道闪电瞬间轰落了下来，犹如一条条的电龙一般，从天而降，要吞噬一切一般。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

一阵阵的惨叫声此起彼伏。许多人根本就来不及反应过来，就已经被雷劫给生生劈死了，尤其是那些法相境初期的魔族，很多都是来看热闹的，根本没有丝毫的准备，何况这还是一个天人境的天劫。威力之大难以想象。

加上他们又被雷劫所克制，还没有来得及反应过来，就已经被劈死了。

就连法相境七**重的那些魔族也是在瞬间就被轰击成重伤，只有那些半步天人境以上的武者，还在苦苦支撑。

雷电犹如暴雨一般，瞬间席卷了整片刑场之中，甚至连整个城池都被包裹了进去。天劫也便的越发的恐怖。

从天上降下来无数的电龙，争先恐后的轰击到叶希文的身上，在他的身上电出了一道道青烟，换了一般人早已经被生生轰死了。

相比起叶希文承受的这些电龙，其他人的那些天劫，根本就不是一个档次上面的。

他的身体之中，古铜色的霸体和金色的神性不断的交相辉映，这些神性已经渐渐融入了他的身体之中，完全融为一体了。

如果是在平时，他还有可能吸收这些天劫的力量。用来淬炼他的霸体诀，但是这个时候他却不敢了，天劫比他想象的还要猛烈的多了。

“上，杀了他，不然的话。我们今天谁都别想活，杀了他，天劫就停止了！”这时候那修罗城主一边抵抗天劫一边大吼说道。

其他两个魔族城主也都纷纷反应了过来，确实，这是叶希文引出的天劫，只要杀死了他，那么整个天劫也就消失了。

原本他们还不算是太惊慌，就算是天人境的天劫发动了又如何，毕竟也只是用来考验半步天人境的武者而已，他们可不是等闲的天人境，而是已经跨入了天人境四重天的天人境中期的高手，完全没必要怕就算被天劫盯上了其实也没什么大不了的。

一直到了现在，他们才发现，自己到底错的有多离谱，自己那个时候实在是太天真了，叶希文的天劫简直是要灭世啊，而且这才只是刚刚开始的前奏啊。

但是这个时候已经没有退路了，只有硬着头皮将叶希文给干掉，才有生路不然的话他们都可能被天劫给淹没了，到时候说不定真可能全灭也不一定。

叶希文根本没有停下来，直接冲进了闪电海之中，不，应该说，他的周身就形成了闪电海，整个天劫是以他本人为中心的。

“哗啦！”

整片天地之中，只剩下了雷电化成的暴雨以及此起彼伏的惨叫声，这些魔族以为之前那已经够恐怖的了，但是他们很快就发现，自己错了，而且还是错的很离谱。

对于他们来说，这些雷电哪怕有几道也是非常强大的天劫了，像是这样子化作漫天暴雨，那就根本不是所能想象的到的了。

但是这漫天的雷电暴雨并没有停止下来，相反的，那些雷龙开始变的更加庞大了起来，如果说一开始的那些雷龙还只有水蛇粗细的话，那么现在这些雷龙真的就是水缸一般的粗细，一道下来，山峰都能被彻底粉碎成为碎片。

而这和中间叶希文所承受的压力相比，那就根本算不了什么了。

以叶希文为中心落下的雷龙是他们所承受的十倍，一条条雷龙犹如一条条小河一般，狠狠砸落下来。

“嘭！”

叶希文直接被一条雷龙给轰中，脑袋一片血肉模糊，他整个人都被生生轰到了地上，狠狠撞到了地里，可谓是一头栽了进去。

不远处，修罗城主等三人原本还想要趁着天劫未来之际强杀掉叶希文，但是现在更是想也不敢想了，要想强杀叶希文首先就要承受那漫天雷龙的轰击，那些其他魔族承受的雷龙他们不在乎，但是叶希文承受的却不能让他们不在乎。

尤其是那尊修罗城主，他和叶希文多次交手，他很清楚叶希文的肉身有多么的可怕，他们阿修罗以肉身强横出名，但是他以高过叶希文那么多的境界，居然无法在肉身上占据上风，也就足以见得叶希文的肉身有多么的恐怖了。

但是现在连叶希文都居然被一条雷龙劈的皮开肉绽，满身冒青烟，这天劫之可怕，他几乎看一眼就要胆战心惊。

他这边的天劫比不上叶希文所承受的，但是也比寻常魔族承受的要大好几倍了，哪怕他们身为天人境四重天的高手，也必须要全力以赴的面对，不然就可能被直接劈死。

所以他们虽然恨不得立刻杀死叶希文，尤其是那修罗城主，周围一片的惨叫声，经过了这么长的一段时间，那些法相境以下的魔族已经死光了，就算是法相境的魔族之中也只剩下了一些极为强横的高手了，半步天人境的高手也有很多受伤，天人境的高手都有很多在咬牙硬撑。

而这些正是他们城中的精髓，而他也正是靠着统治这些人，才拥有能够支撑下去的收入，但是如果连这些人都死了，那他岂不是成了一个光杆司令，可谓是伤筋动骨伤到根本了。

但是即便如此，他也只能忍着，别无他法！

要忍着，等到叶希文渡劫结束，才是击杀他的最好机会，在此之前，必须要保护好自身，不能被天劫给生生轰死，不然一切都是白说了。

叶希文一头栽进了大地之中，但是他的身体何等的强大，犹如一颗炮弹一般，直接轰落了下去，整片大地开裂了开来。

旁边的护城河的河水之中也落下了无数的雷龙，这一条平静了无数年的护城河这个时候竟然被雷电生生蒸发掉了一层。

一切都仿佛处于世界末日一般，老天爷在灭世，尤其是那些处于天劫之中的魔族更是惨叫不已，真是遭了无妄之灾啊。

在叶希文一头撞进了大地的同时十几条雷龙直接紧随其后劈到了他的身体之上。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

竟然在他的身体之中轰出了一朵朵小小的蘑菇云升腾而起，这威力之大，可想而知，实在是太过可怖了。

叶希文一片皮开肉绽，骨肉纷飞，几乎整片身子都被拆毁了。

有更多道的天劫直接从天空中轰落下来，要将叶希文给生生轰死，连往日里的那一线生机，几乎都已经不见了。

天人境和之前所有的境界都不一样，这是能够和天道融为一体的一个境界阶段，可谓是已经达到了凡人所能够达到的最为巅峰的状态。

因此天劫和以往也都根本不一样，何况还被这些魔族牵累，直接又强横了好几倍，完全看不到任何的生机。

“当！”

“当！”

“当！”

一声声金铁交鸣一般的声音，叶希文的身体之中自动升腾起了八宝乾坤鼎，将他给护在了其中，但是即便如此，八宝乾坤鼎也直接被轰击的颤抖了起来，犹如在承受绝顶高手的可怕攻击一般。

然后又是更多条小河一般的雷龙追杀了下来。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第一更到，有点晚，啸尘今天睡了一天，前两天在杭州淋雨淋的貌似有点病了，求个订阅和月票的支持哈！

第一千四百六十九章 渡劫

几乎没有给叶希文有任何喘气的机会。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

数十条雷龙当场狠狠轰在了八宝乾坤鼎上，这就几乎等于是几十尊顶尖的高手一瞬间轰到了八宝乾坤鼎上，八宝乾坤鼎上垂下来的法则，一瞬间全部崩碎，八宝乾坤鼎也在瞬间被轰飞了出去。

这是前所未有的情况，八宝乾坤鼎被叶希文所掌握，而且他有完整的《八宝乾坤鼎》的祭炼手法，随着时间的推移，八宝乾坤鼎被他掌控的越来越多，就算是天人境高手的力量，都可以轻松挡下来，现在居然被直接从叶希文的身上崩飞了出去，由此可见，这些雷龙的可怕威力了。

不过虽然八宝乾坤鼎被震飞了出去，但是却也给叶希文腾出了一些时间，虽然对于其他人来说，这点时间可能实在是太短暂了，但是对于叶希文来说，这点时间足够他将这身体之中的伤势恢复了个七七八八了。

他重新站立了起来，这个时候他身上依旧有血迹，但是设上的伤势却已经恢复的差不多了，那原本皮开肉绽的地方，这个时候却长出了粉色的嫩肉，虽然还无法和其他地方的肌肉一样，但是仅在这么短的时间内就恢复到了这样的程度，这天凰再生术已经着实足够骇人的。

而不远处的修罗城主等人更是看的目瞪口呆，原本他们还很窃喜，终于要结束了，叶希文很快就要被老天爷劈死了，他们处心积虑想要对付的对象。却没想到以这种方式陨落了。

但是让他们没有想到的是，叶希文居然在这么短的时间只内，就已经恢复了个七七八八，简直骇人之极。

“这。。。这！”

修罗城主难以置信，嘴角都在哆嗦。仿佛是看到了什么最为不可思议的场景一般。

“嘭！”一道闪电劈落下来，直接轰在了他的身上，直接打的他一个踉跄，差点如同叶希文一般被轰落到了大地上，他连忙稳住了身形，如果被轰落到地面。那下场几乎可以说的上是不用想都知道了。

根本没有任何可能存活下来，他可额米有叶希文那么变态。

就连一贯以肉身强横著称的修罗城主都如此了，更遑论大恶魔城住和原魔城主了，他们完全无法想象，一个人的肉身，居然能够做到这样子的程度。

而这个时候叶希文没有任何的犹豫。直接一拳朝着漫天袭来的雷龙轰击了出去。

那金色澎湃的拳力轰破长空，碎裂了虚空，和金色的闪电直接狠狠撞到了一起。

“轰隆隆！”

一连窜可怕的爆炸在虚空中炸响，耀眼的光芒遮蔽了整片虚空，刺眼的光芒，遮蔽了一切，炫目的让人睁不开眼睛。

但是叶希文却感觉到一股无与伦比的恐怖力量轰落了下来。虽然轰爆了那些闪电，但是那些力量却全部都落到了他的身上。

“卡拉，卡拉！”

叶希文身上顿时骨折了一大片，完全断裂，然后他的身体直接被轰飞了出去，直接撞死了几个来不及躲闪的半步天人境的魔族高手，这力量之大，可想而知，有多么的恐怖。

“噗！”

叶希文还是没能忍住翻腾的气血，直接一口鲜血喷了出来。

他连忙调动身体内的天凰再生术。修复身上的伤势。

好在虽然伤势严重，但是却都只能算是皮肉伤，没有更深层次的内伤，不过即便内伤了，他也没有时间去管。这个时候，他唯有坚持，撑下去，如果连这个都撑不下去，他根本无法晋升天人境。

“哗啦啦！”

天空中又是数十条雷龙扑落了下来，比起刚才又更加恐怖了一些，不给叶希文有任何休息的时间。

而这个时候叶希文伸手一招，将被轰飞到一旁的八宝乾坤鼎给直接升腾了起来。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

不出所料，八宝乾坤鼎再度被轰飞了出去，所垂出来的光幕几乎就是在一瞬间就被全部击溃，然后剩下的雷龙轰进了八宝乾坤鼎之中。

“嗡！”八宝乾坤鼎不断的铮鸣，似乎是很是痛苦一般，即便他是天阶顶级的法器，但是被这些天劫连续不断的这样子轰击，也是极大的负担，甚至持续下去，都有可能碎裂。

天阶顶级的法器也并非是无所不能的，说到底还是叶希文的实力不够，无法真正发挥出天阶法器的最为巅峰的实力，他只有半步天人境而已，只靠他本身的强度硬撑也很吃力。

但是这个时候叶希文也顾不上那么许多了，就算是八宝乾坤鼎完全毁于天劫，也好过他惨死在天劫之下。

有了这点缓冲的时间，叶希文再度恢复了个七七八八的程度。

“轰！”

叶希文五指捏拳，澎湃的拳力化作长龙，碎裂长空，率先发动了对天劫的进攻。

那漫天的雷龙还没有落下来，就已经遭遇了叶希文澎湃的拳力。

“嘭！”

叶希文几乎是毫无意外的再度被轰飞了出去，全身骨头再度不知道断裂了多少，一口鲜血再度喷出。

而不远处的修罗城主三人更是看傻了一样，敢朝天劫进攻，这也是一尊狠人啊，这个时候，他们心中已经隐隐有几分后悔，为什么要惹上这么一个家伙，这简直就是变态，不是人啊。

这样的狠人，这样的天劫，本身就是昭示着，这是一个不同寻常的可怕高手。

但是却没有任何的办法，他们已经招惹上了，所以唯一的办法，只有一个，那就是全力以赴，将叶希文给弄死。

“嘭！”

。。。

“嘭！”

。。。

“嘭！”

叶希文也不知道自己到底持续了多少次，时间对他来说已经没有任何意义了，他现在可以说已经进入了最为巅峰的状态，在他的身后明心古树已经化出了一道道七彩霞光落在他的脑海之中，护住他的灵台不会被雷电给轰爆。

这并不是多余的，因为天劫之中的闪电并不是只作用于肉身，同时也会不断的作用于心神，很多人就是因为承受不了这样子不断轰击神识，最后整个人心神崩溃，湮灭在天劫之中。

不过有七彩霞光的保护叶希文倒是不用担心这个，但是每一次被这样子轰飞，又这样子重新站立起来，他几乎连自己都有些麻木了。

虽然一开始落下的只是最为正常的天劫，但是就已经远胜之前法相境天劫的危险程度百倍以上。

终于，过了许久，整片天地，突然清明了起来，原本不断落下的闪电暴雨也终于停止了起来。

现实一片寂静，随即一片欢呼声，那些残存下来的魔族都在欢呼，宛如是在世界末日之中存活下来了。

那种九死一生的感觉，他们这辈子可能都不会忘记。

再看方圆数百里内，已经是完全化为废墟了，山头被削平，城池也化作粉末，随风飘逝，虽然这座城池是有护城的阵法存在的，但是有什么用，在这种恐怖威力的天劫之下，直接化为乌有了，根本没有任何的作用。

到处都是一片世界末日后的景象，而原本数十万的魔族，这个时候，也仅仅只剩下了寥寥千余人不到的规模，全部都是半步天人境以上的高手，至于半步天人境以下的魔族已经全部都湮灭在了天劫之中。

“终于过去了么？我活下来了，我竟然活下来了！”

“这都是那个人类的小子害的，杀了他，一定要杀了他！”

在反应过来，自己竟然存活下来之后，许多魔族都开始沸腾了起来，要找叶希文算账，数十万魔族足够组成一支征伐大军的了，但是竟然全部都湮灭在了天劫之下。

这时候，所有的魔族都纷纷将目光转向了场中央的叶希文，却见他盘坐在天空之中，身上凄惨无比，浑身皮开肉绽，鲜血横流，他全身上下都没有一块好肉，更是有一些骨头因为天劫巨力的打击错位了，他们能够看到森白的骨头，突出来，看起来，非常的恐怖。

简直已经是没有人形了，就算他们是魔族，平日里一贯都非常的残忍暴虐，但是看到这一幕的时候，依旧是打从心底里有一种森寒的感觉透体而出。

更可怕的是看叶希文的神情，平静无比，像是没有丝毫动容，好像在遭受着这样痛苦的人不是他一般。

像是传说中割肉喂鹰的佛祖，那种忍耐的程度，对于他们来说，简直是变态了。

最狠的狠人不是对别人有多么的狠，而是能够狠得下心，对自己狠辣。

很多人对待别人的时候，都能异常刻毒，但是换了他们自己的时候，却往往忍受不住一丁点的痛苦。

所以当他们看到叶希文的样子的时候，哪怕他们都是平日里见惯了各种残酷的事情的魔族，这个时候，也都是看着不寒而栗。

而就在这个时候，那尊阿修罗城主开口了。

“天劫，还没有结束！”

他身边的大恶魔城住和原魔城主这个时候都缓缓凝重的点了点头。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第二更到，求订阅，求月票支持！另外推荐票也很重要，本周一口气掉到四十名开外了，求推荐支持！

第一千四百七十八章 打人不打脸，打脸伤自尊

叶希文默然，这倒是事实，就像是皇无极，天资绝艳，不逊色于现在叶希文所知道的诸多天才，但是如何，在真武界之中，成就相当有限，现在只怕也还只是超脱境而已，和现在的叶希文已经不可同日而语。

一个人的成就，不仅仅要看天赋，还得看心志，和所处的平台有多大，如果叶希文还留在真武界之中，那么成就只怕也就止步于超脱境而已了，更不可能有今日之辉煌。

“所以王庭争霸的意义就在于此，将他们挑选出来，接受我王庭最好的培养，最后吸纳进入王庭之中，为我人类崛起贡献自己的力量，就算是王族，候族的培养，也不可能和我王庭相比！”

周围诸多茶客也都纷纷点头，他们都是城池之中的原住民，都有自己的骄傲和自信。

王庭即便风光不再，也一样是凌驾于整个人类势力之上的庞然大物，什么王族，候族，散修，都无法和王庭相抗衡，甚至许多王族，候族的族长都在王庭之中供职，手握重权。

所谓王族，候族就是当年王庭鼎盛，统领天下的时候分封的王侯他们的后裔组成的家族，或者门派。

有所谓的四大王族，二十八候族之说，这三十二大的势力组成了整个人族最为顶尖的豪门势力，剩下的在诸人看来也就是都是散修的范围了，不能算是真正有强大的传承了。

叶家也好，王家也好，都是名列候族榜单上的强大族群。

能够名列候族的自然就和等闲散修不一样了，其他门派或者家族，哪怕规模再大。只要没能名列候族榜单，那么依旧不会被人所认可。

这些王庭土生土长的人，对于王族候族都不放在心上了，就更别说是那些散修了，估计从来没在他们眼里过吧。

“主要还是王族候族们的天才可能会出头。散修之中，虽然也有一些天资不错的，但是毕竟可以得到的资源实在是太少了！”

这些茶客还是比较看好王族候族们的天才的，至于散修么，虽然也偶尔有惊采绝艳的出现，但是毕竟整体规模不可同耳语。

原本王庭争霸。本身就是王族候族之间的一个选拔罢了，但是后来因为一些散修老祖联手抗议，这才开放给了散修，也给予了散修以机会，毕竟这些散修虽然不算太强，但是天底下九成的武者都还是散修。这些人的话不能无视。

这也是一种妥协，没有人可以独吞所有的好处。

“师兄，你看他们说的也过分了，好像我们这次来，就只是做陪衬一样！”这个时候，另外一桌上，一个十四五岁模样。颇为可爱的小萝莉，这个时候，嘟着小嘴，很是不满意的说道。

而在她的身边，还跟着另外两个男子，一个约莫着三十岁上下的模样，俊朗不凡，而另外一个看起来就年轻许多，二十岁出头的样子。

叶希文见这小萝莉说的好玩，不由得微微一笑。这三人的实力也不能说弱了，其中那个三十岁上下的年轻人，竟然已经是天人境三重天的修为。

那个二十多岁的年轻人也都已经是天人境二重天的修为，就算是那个最小的小萝莉模样的女孩也是堪堪跨入了天人境的模样。

面对这个小萝莉师妹的抱怨，那三十岁上下的年轻人也不由得有些苦笑。说道：“他们说的虽然冷漠，但是却也不失为是一个事实，尤其是你啊，师傅一直让你好好修炼，你看你，半路上就真元不济了，差点掉下去，要是没我和刘师弟帮你撑着，你恐怕就掉下去了，在那么高的高空掉下去，就算是天人境也要瞬间摔得粉身碎骨了！”

“谁让这王庭这么高，我可是已经跨入了天人境啊，结果都飞不到！”她颇为郁闷的嘟着小嘴说道，这也见的这个事情对她来说造成多大的冲击了。

就算是在候族王族之中，天人境的高手都是极为有地位的，而在一些散修门派之中，天人境更是可以说已经是太上长老一级的人物了。

现在居然无法飞到王庭，这对她的信心来说，是一个极大的打击。

事实上，飞不到王庭的人很多，但是天人境的高手飞不到王庭的还是比较少的，可见这小萝莉的水平多少有点菜了。

“不过没关系，等我们进入了第十界之后，立刻就打穿世界壁垒，冲到前几个世界去！”这小萝莉立刻就来了精神，像是一瞬间就找到了感觉。“听说前几个世界可没有我们这么多人！”

王庭争霸虽然是号称在一起举行，但是实际上是分别在相连的十个世界之中进行的，四大王族分别占据了二号三号四号五号三个世界，而剩下的二十八大候族则是在六号七号八号九号，最后所有的散修齐聚十号世界。

一路征战到最后聚集向中央的一号世界之中，争夺最后的名次。

从这个安排上就可以看出越是强大的势力特权也就越大，四大王族就占据了四个世界，剩下的二十八大候族才总共占据了四个世界，至于剩下的散修更是只有一个世界的名额。

而每一个世界一共有十个名次，最后总共会角逐出一百个名次，而这一百人将会被王庭吸纳进入王庭之中全力培养。

但是也并不是说，这十个世界已经固定了，不同世界的人完全可以打破世界壁垒进入别的世界争夺名次，像第十界就是散修云集的世界，同样的，竞争也是更加激烈，而且还会有其他世界的高手跨界而来，往往到最后，能够落到散修手里的真正名额并不多，甚至有几次更是散修全军覆没的情况都有。

对此散修们也没有办法，机会是给你了，但是你打不过那些人，又有什么样的办法。

“哈哈哈哈，我快笑死了，你听见没，这些人竟然还想打进其他世界去，哈哈哈，真是笑死我了！”

这个时候，一阵突兀的笑声从其他桌传了过来。

叶希文转头一看，却见是一桌五六个年轻人，个个衣着华丽，气度不凡，修为高超，只是这个时候，却笑得上气不接下气。

“你笑什么？”那个小萝莉顿时有些怒道。

“笑你们的不自量力，你知道世界壁垒有多坚固么？没有天人境四重天你们想打破世界壁垒，那不是痴人说梦么？何况让你们打破了又怎么样，能和那些豪门大族相竞争么？”座位上一个年轻男子冷笑一声说道。

这小萝莉顿时气的不知道该说什么好了，他说的也确实都是事实，其他世界虽然人更少，但是竞争反而更加残酷，这些豪门大族出来的普遍比起这些散修要强上不止一筹。

但是他的语气，就是让人那么不舒服。

“夏虫不可语冰，和他们有什么可说的！”这时候，蓦地一个紫袍青年撇撇嘴说道，他的双眼细长，略微有几分阴冷的感觉，让人难以接近的感觉。

“是，翔少说的是！”之前那个年轻男子这个时候，顿时不由得连忙点头说道，想来是颇为敬畏这个紫袍青年。

看他这高高在上的样子，还有那气度，看着就显然不是散修出身，只怕也是王族或者候族的出身。

“你别以为我不知道，你也是候族或者王族出身，但是根本没有办法去和他们竞争，所以才来我们这里捡残羹剩饭的，不是么？”那小萝莉一语惊人说道。

“青螺！”这时候那个三十多岁的师兄顿时连忙大声呵斥说道，对于这些喜怒无常的候族，王族出身的天骄，他们想要与之争锋也并非是一件容易的事情，如果他们真的实力极为出众也就算了，但是偏偏其实并非如此，惹恼了这些人，无疑会是一个天大的麻烦。

偏偏这小萝莉的话，还一下子戳中了人家的痛点，这事儿说起来没什么，但是总也不是什么光荣的事情，这些天骄无论散修也好，还是豪门出身也好，哪一个不是桀骜不驯，天老大地老二我老三的主，揭人不揭短，打人不打脸，此话一出，果然那个年轻人瞬间脸色变了，阴沉了起来。

这小萝莉的话，瞬间就让他想到了，不得不避让那些天才锋芒，前来第十区的屈辱，顿时大怒了起来。

“不知天高地厚！”这紫袍青年顿时大怒，直接一巴掌瞬间拍了出去，化作一道匹练，手掌几乎是瞬间就拍了出来，朝着那个小萝莉的脸拍去。

甚至连那个三十岁上下的青年都来不及做出反应，眼前着手掌就要拍落到小萝莉的脸上的时候。

蓦地，一道流光直接闪过，一道凄厉的破空声传来。

那个紫袍青年瞬间反应了过来，脸色一变，连忙收回了那只大手。

“嗡！”

一阵巨大的嗡鸣声，却见一边的墙壁上，一根筷子直接没入了墙壁小半截，尾部还在不断的晃动，发出一声声的嗡鸣声。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千四百八十三章 冲突

这巨野显然也不是一尊简单的人物，仅凭肉身就能将这些人给收拾了，也不是什么善茬。

“这人姓叶，难道是叶家之人不成？”这个时候，许多人都想起来了这一茬。

四大王族，二十八大候族之中，属于家族形式的并不多，而那几个姓氏也早就都被人背的滚瓜烂熟了，叶家无疑是其中赫赫有名的强大姓氏。

这个时候叶希文爆出名字，自然让他们联想到了叶家，也唯有出身叶家，这个时候才能如此淡然吧。

没有了这个幻阵阻挠，众人一路直上山顶，真正到了山顶，众人才发现，整个山顶已经人山人海，洋洋洒洒望去，足足有上万人。

这些都是散修之中的顶尖天才，这些人按照各自熟识的程度，分立不同的位置。

在广场的东南角，一个一袭青衣背负长剑的女子鹤立鸡群一般站立在人群之中，在她的周围，隐隐形成了一个剑道气场，将人给隔绝了开来。

凭直觉，叶希文就能够感觉出来，这是一个剑道高手，而且实力非常恐怖，只是和以前叶希文所见过的任何剑道高手都不一样。

叶希文一生之中见过的剑道高手极多，但是也多是气息凌厉，但是这个青衣女子，给他的感觉却是干脆利落，虽然样貌只能算是清秀，但是气质却是极为出众。

除了这个青衣女子之外，还有刚才平静穿过幻阵的那个二十五六岁的年轻公子，这时候，也是独自占据了一个角落，没有人敢上去，吵嚷。

叶希文环视了一圈广场，有几个人宛如是众星捧月一般被众人围绕在其中。

其中就有那个魏天翔，他面无表情矗立在人群之中，神情倨傲。对于这些散修之中的天才也是一样不假辞色，隐隐有一群人投靠他，以他为中心。

但是在那一圈人之中，他却不是唯一的中心，除了他之外，还有两个人隐隐也是众人之首，丝毫都不下于魏天翔。

其中一个华袍公子。脸上带着几分笑容，看似和煦，但是这和煦的笑容之中，却带着几分无须掩饰的骄傲神情。

除了这个华袍公子之外，还有一个火色长裙的女子，眸光似水。巧笑嫣然，周围许多散修天才都在偷偷的关注这个火色长裙的女子。

叶希文等人的到来，立刻让那个有着和煦笑容的华袍公子脸色难看了起来。

“哼哼，李天云，你不是吹嘘你的幻阵有多么的厉害么？结果怎么样，还不是被人破了？”魏天翔冷笑一声说道，他没有刻意压低声音。虽然场中很是吵闹，但是众人都是何等修为之人，顿时就将这个话听了个正着。

叶希文眯了眯眼睛，李天云，这么说起来，这李天云就是那个布下幻阵的幻月宗的天骄喽！

那这个火色长裙的女子能够与无极星宫，幻月宗的弟子相处融洽，想必也出身不凡。

“哼。不过是恰巧罢了！”李天云冷哼一声，望向叶希文一行人的目光颇为不善。

“就是你个龟儿子的设下阵法耍了老子一把是吧！”这个时候，巨野率先忍不住了，手中拖着狼牙棒，一路上前，冷笑着说道。

刚才被人当成大猩猩一样的耍了正憋着一口气呢，这个时候。看见正主，焉能不上前找回场子的道理。

“你这野人是谁？”那李天云有些厌恶的看了一眼这巨野，当即高傲的说道。

“要你命的人！”这时候巨野说中的狼牙棒瞬间轰出！

快！

快！

快！

简直快到了极致，如果没有亲眼所见的人。实在是无法想象，有人能够将这么大一个狼牙棒给舞出如此快的速度。

简直就是快若闪电。

整片虚空当场被砸裂，狼牙棒上迸溅出了无尽的神芒，威风凛凛。

“轰！”

整个狼牙棒直接轰落到了李天云旁边的地面上，方圆百米的地面当场被砸成粉末，形成一个好几米深的大坑。

“嘶！”

一片倒吸冷气的声音，要知道，这广场可是由特殊的石头铺就而成的，甚至能够经受得住空间之力的撕扯，能够在上面打出裂痕就已经很了不起了，更别说是一榔头砸碎方圆百米的地面了，可想而知，这力量，到底有多恐怖。

“怎，怎么会这样子，怎么会砸偏了！”青螺不由得捂着嘴，有些难以置信的样子说道，无论如何，都不该砸偏才是，李天云毕竟动也没动，准头无论如何都不会差到这样子的程度吧。

这边的动静立刻吸引了场中所有人的注意，敢在这种地方动手，本来就代表着胆大包天。

“是啊，怎么可能砸偏了，难道他的眼神真的不好？”

“这太不可思议了！”

在惊愕于那恐怖的威力之后，众人又是一片愕然，居然没砸中。

众人分明就看到李天云动也没动，明显没有反应过来，那一狼牙棒速度太快，快到了极致。

“不，他不是砸偏了，而是被他的视觉骗了！”叶希文说道。

“被视觉骗了？”青螺有些难以理解的说道。

“没错，刚才那一狼牙棒速度太快，李天云确实都没有反应过来，但是他竟然将幻术阵刻在了自己的身上，所有凡是朝他进攻的人，都根本看不清楚他本来站的位置，所以巨野才会砸偏了！”叶希文淡淡的说道。

众人这个时候才终于恍然大悟，这李天云的幻术早已经修炼到了非常高明的程度，一般人，根本不可能看穿。

在场的能够看穿的，不过是寥寥几人罢了。

“想打中我，你还差得远呢！”李天云在一惊过后，冷笑着说道，说着他的身形渐渐消失，在众人的面前，一点一点的消失。

“刷！”

等到他再度出现在的时候，已经是出现在巨野的身后了，他狞笑一声，手中一柄长剑瞬间出手，剑芒在虚空之中迸溅出无数道坚硬，如梦似幻一般。

他的出手速度也不慢，只是刚才巨野的出手速度实在是太吓人了，剑气凌冽肃杀，灭绝一切生机。

“大块头小心！”青螺大喊提醒说道。

但是根本来不及，长剑已经轰落到了巨野的身上，剧烈的剑光直接在他的身上划拉出一条巨大的伤口。

鲜血当场直接喷溅了出来。

巨野的反应也是丝毫不慢，狼牙棒如同闪电一般，瞬间扫了出来，根本就不管身上的伤口，轰然砸向了李天云。

竟然又没有砸中，狼牙棒直接从李天云的身体之中穿梭了过去。

“这怎么可能！”

许多人再度吃惊，这竟然又没有砸中李天云的身体。

“这是。。。幻月宗的天阶，云体术！这一门武学传闻就是取自白云一般飘幻无踪，修习了云体术的幻月宗弟子极难杀死，甚至连找到他们的方位都很困难！”

有人顿时认出了这一门幻月宗的天级的武学。

这李天云能够在幻月宗之中脱颖而出果然也不是什么等闲的人物，虽然在候族王族之中修行比散修之中拥有无数的资源，但是同样的竞争也是更加激烈，王族和候族虽然比起散修要强大百倍千倍，但是也不是所有人都能享受这样的资源的，竞争反而更加的激烈，需要从更多的天才之中脱颖而出，应该说各有利弊。

“刷拉！”

李天云剑如闪电，再度在巨野的身躯上划出一道极大的伤口，鲜血喷溅出来。

“就凭你这蛮子也想和我作对！”李天云冷笑着。

叶希文静静的看着，虽然他不知道巨野为什么一点精神力都没有的样子，否则的话，也不会被欺负的这么惨，但是既然他敢来参加王庭争霸，怎么会一点把握都没有。

果然，巨野宛如一尊泰坦一般，任由李天云不断的在他的身上留下极大的伤口，虽然李天云剑光极快，但是巨野总是能在关键时刻保护住最为关键的部位，否则也早就死了。

“九十七剑，你在老子身上砍了九十七剑，一棒头，你只要给我砸上一棒头！”

巨野咆哮着，身上又是一道伤口，肌肉被撕裂开来，鲜血飚溅了出来。

李天云得手，但是他的身形也在瞬间显现了出来，被巨野瞬间锁定。

他的全身飚溅出来的血液都燃烧起来，爆发出恐怖无比的气势，他手中的狼牙棒像是穿透了虚空一般，刹那间，直接轰落了下来。

“既然找不到你这个缩头乌龟的本体，那就都给我碎了！”巨野咆哮着，手中的狼牙棒迸溅出万道神芒，直接粉碎了整片虚空，是啊，既然反正都无法准确定位，那就都给我破了。

“嘭！”

一道身影显现了出来，正是李天云，他的整个胸口当场被砸中。

“咻！”

他的身影宛若是炮弹一般，当场直接被轰飞了出去，凄厉的破空声瞬间传来。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

李天云的身体在地上重重的撞了几下，这才滚落到了一旁。

在场所有人都都像是傻眼了一样，看着这一幕。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天就一更，请个假，今天啸尘家里有事儿要忙，更新一直到这么晚才更也是在忙这个事情，和大家说一声抱歉！

第一千四百九十章 大道交锋

一时间上千幅大道的感悟图卷冲天而起，交相呼应，形成一个盛景。

能够走到这里的，无论是强还是弱，都可谓是千万中无一的绝世天才，他们绽放出领悟的大道，这副场景，极为震撼。

由于这之衣衫褴褛的中年考官并没有说过要到什么程度才算是过关，所以众人都不敢懈怠，连忙释放出最为强大的大道感悟，因而整片天空之中，都是这些人的大道感悟。

在这些人之中，以铁血十三鹰骑中老大的感悟最为强横，和其他铁血十三鹰骑的骑士联手释放出一副杀戮的大道感悟，仿佛家那个一片天空都演变成了杀戮的战场，喊杀声倾耳可闻。

铁血十三鹰骑的大道图霸占了中间小半个天空睥睨群雄，但是却还有几道气势腾空而起，和铁血十三鹰骑的大道图抗衡。

率先出手的是那个火色长裙的女子，一副火海连天的大道图升腾而起，牢牢的挡住了铁血十三鹰骑大道图的扩展，占据了自己的一方天地。

紧接着是李天云，一张如梦似幻的大道图席卷而起，将自己这这一方天地给守护住。

然后是魏天翔，霸道的席卷出一张大道感悟化成的星图犹如瞬间将整片天空变成一片星空，无数星辰在其中闪烁，他虽然败在了叶希文的手下，但是论实力，毫无疑问，强横无比。

“哼！”那青衫女子身后宝剑自动飞起，化作一张巨剑图，铁血十三鹰骑的大道图敢于过来的部分，全部都被她绞杀成了碎片。

而那个二十五六岁的公子也释放出了自己的大道感悟，只是处于一片混沌之中，没有人能够真正看得清楚他到底是感悟了什么东西。

而在这个时候，巨野也终于出手了，一副蛮荒景象刹那间席卷而出，挡住了铁血十三鹰骑席卷过来的大道图。

那铁血十三鹰骑的老大似乎要专门针对叶希文这边一般。大部分的力量都席卷了过来，十三尊强横高手的大道感悟联手轰落下来，巨野也很快吃力的，就要顶不住了。

而就在这个时候，一尊强大的风雷之力的神祇直接于虚空之中显化了出来，一举直接冲入了铁血十三鹰骑化出来的血色战场之中，大手猛然以抓。千军万马都被他直接抓起，当场直接捏成了一团血雾。

正是叶希文出手了，由于他也不知道这个考官是在搞什么鬼，所以他也根本不敢不尽全力。

他的大道感悟之中，有很多都惊世骇俗，无法展示出来。他所能够展示的东西之中，唯以风雷之力最为了得，将恶魔之翼修炼到第二层巅峰的叶希文，对于风雷之力的了解，已经达到了超乎寻常人所能想象的极限的程度。

有了叶希文的加入，巨野顿时稳住了阵脚，这个时候。这一片，也唯有叶希文和巨野能够挡住铁血十三鹰骑的扩张，其他人根本就不够看，铁血十三鹰骑似乎铁了心要在这一个考核之中，再度解决一批人，而且方法更为恶毒，大道感悟乃是一个武者对于大道的根本立足点所在，如果大道感悟被破。那么短时间内修为就会大退。

对于一个武者来说，还有比这个更加严重的事情吗？

许多人根本挡不住铁血十三鹰骑的扩张，瞬间道图被破，一口鲜血喷出，整个人犹如炮弹一般飞落了出去。

不过是片刻之间，就有上百人又被淘汰了出去，这个时候。其他人哪里还敢迟疑，连忙联手起来，他们虽然不像是叶希文等人，感悟强大之极。但是也都不是等闲之辈，上千人联手自保，足以将铁血十三鹰骑给挡住了。

而且最重要的是，铁血十三鹰骑大部分的力量，都是冲着叶希文碾压了下来，尤其是那个铁血十三鹰骑的老大，更是不依不挠的不断碾压着叶希文。

许多人都为之侧目，这到底是多大的仇恨啊，才能让铁血十三鹰骑非要破了叶希文的道图不可。

也有知道消息的站出来说。

“据说叶希文之前曾经斩杀过王家不少的天骄，惹怒了王家，因此王家高层对他发出了暗中的通缉令，只要能够拿到他的脑袋，就能够瞬间一夜暴富！”

“何止是一夜暴富这么简单，就我所知，叶希文身上有一些秘藏，好像连那些巨头都为之侧目的，之前好像就得到了阴阳生死图残图，那可是惊动了一尊魔尊的宝贝，最后居然被他夺得了残图！”

被这么一说，叶希文在众人的眼中，更加的神秘了起来，尤其是很多有野心的人，看向叶希文的眼神，更是异彩连连，有诡异的光芒闪烁而过。

叶希文顿时间，就成了众人瞩目的焦点。

而叶希文这个时候，根本没有心思去管其他人在想什么而是全心全力对抗铁血十三鹰骑扩张过来的大道图。

那一幅铁血征战的图卷，一下子席卷过来，千军万马嘶吼着冲向了叶希文化出的这个风雷之力的巨人。

这是叶希文武道感悟的化身，如果被击破，那后果无疑是非常严重的，恶魔之翼，可能会从第二层风雷之翼的程度直接掉回恶魔之翼，而且这种大道感悟被破掉之后，再想要领悟回来，那可就是千难万难了。

这铁血十三鹰骑的用心不可谓不狠毒。

叶希文微微冷笑一声，朗声道：“你们倒是好算盘，只可惜，如果是正面比拼实力，我未必是对手，不过如果仅仅只是大道感悟的比拼，那又谁怕谁了！”

而这个时候，在血色沙场之中的风雷之力巨人动了，一拳轰出，无数的风雷之力化作一条条雷龙，风龙交相辉映，犹如一条条长鞭一般，横扫了出去，那些千军万马，根本就无法靠近风雷之力的巨人，当场就被扫成了一团的血雾。

这是假的吧！

这也太假了点吧！

所有人都有点傻眼的看着半空中交锋的风雷之力巨人和血色沙场之中的千军万马，叶希文，竟然挡住了铁血十三鹰骑联手布置出的血色沙场，这就像是假的一样，让人难以置信，许多人压根不敢相信眼前这个场景竟然会是真的。

叶希文再强，但是铁血十三鹰骑之中的任何一尊都不会比他更弱，何况铁血十三鹰骑的首领，更是已经跨入了天人境五重天，力压全场，居然也奈何不得叶希文！

叶希文化成的风雷之力的巨人一路横扫了进去，整个血色沙场被他弄的一塌糊涂，雷龙和风龙不断破坏着这个血色沙场，下手狠辣，一点都没有要放过的意思。

铁血十三鹰骑想要趁此机会将他给彻底破除道心，一举将他淘汰出局，废掉他的武功，但是同样的，叶希文也抱着同样的心思。

以他和铁血十三鹰骑之间的恩怨，已经不太可能有缓解的余地了，如果在这里能够全部都废掉，那么成了废人之后，他们也就不太可能对他造成什么致命的威胁了。

尤其是那一尊天人境五重天的铁血十三鹰骑的首领，更是现在叶希文无法匹敌的存在。

这可是能够媲美几年前叶家五霸的可怖存在，如果叶家五霸在这几年之中没有进展的话，只怕也不会比这铁血十三鹰骑的首领要强上多少。

这王家的深厚底蕴由此可见一斑，这还不是经常出现在众人面前的年轻一辈的强大高手。

比拼对于大道的感悟，叶希文丝毫不弱于人，背靠神秘空间的他，对于大道感悟早已经达到了极为高深的境界，不然也不可能这般越级战斗。

“喝！”

铁血十三鹰骑的首领终于忍不住了，直接在血色沙场之中显化出了一尊巨大的骑士的虚影，正是他对于大道的感悟，这一尊骑士威震天下，刚一出来，整片血色沙场都为之寂静一片，再也没有其他的声音。

而在他的身后，也陆续出现了十二尊巨大的骑士的虚影，虽然比不上铁血十三鹰骑的首领，但是也一等一强大的大道幻象。

他们这已经是极为不耐烦了，要一举将叶希文给冲破，坏掉他的道心。

十三骑冲锋，犹如万马千军，天地飞腾，整个场中所有人目光都转向了双方的争斗。

唯有那个衣衫褴褛的中年考官不紧不慢的走进场中。

“你，合格！”

“你，不合格！”

“不合格！”

“不合格！”

随着他一眼扫了过去，被指为合格的自然是异常兴奋，但是那些没过的人更是如丧妣考。

他的速度极快，几乎是看了一眼，就能够确定，不过是一小会儿的时间，就已经有大半人被他看过了，面对如此强势的考官，即便心中有疑虑也都不敢说出来。

而他对于天空中，叶希文和铁血十三鹰骑的交锋也根本看都不看一眼，好像根本就没有看到一般。

又或者说根本不在意。

“轰隆隆！”

十三骑冲锋，片刻间的功夫，就已将冲到了叶希文的风雷之力的巨人面前，带起无比恐怖的气势。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第一更到，求支持！

第一千四百九十四章 突破的契机

其他世界的高手，也即将打穿世界壁垒，进入第十界之中！

这对于第十界之中的散修高手来说，这个消息，简直是一个晴天霹雳一般，原本在铁血十三鹰骑的强压之下，他们的机会就已经非常少了，现在还要和其他世界的高手竞争，对于他们来说，无异于是一种绝望。

但是对于很多人来说，也都明白，这正是每一次王庭争霸之中散修面对的最大的考验。

王庭争霸只会持续三个月的时间，第一个月的时间，就是各自世界之中的征战，排名也会初步定下来，等到第二个月，就是那些在各自世界之中失败的强者开始进入到其他世界之中争夺排名，就像是铁血十三鹰骑的高手居然会在第八界之中，遇到王族的顶尖高手，就是铁证。

然后最后一个月，就是各大世界前十的高手进入第一界之中征战，最后分出胜负，最后前一百名就会被王庭选拔进入培养。

当然，除了他们之外，还有一些实力不够，但是表现的也极为出色的人，也会受到王庭之中一些大佬的青睐，收为弟子都有可能。

相对于各个世界来说，第十界整体实力，自然是垫底的，谁然每一届都有惊采绝艳之辈足以和候族王族的天才争锋，但是那都是个别，散修的整体实力还是无法和候族以及王族相提并论，哪怕他们是从亿万散修之中脱颖而出，但是和候族以及王族的高手相比，却还是不如。

也正因为如此，所以其他世界失意的高手都会选择前来第十界进行最后一搏，这对于第十界之中的诸多散修来说，无异于一场灾难。

他们无论怎么做，都无法在这些高手之中挣扎出去。

铁血十三鹰骑之所以如此加大横征暴敛的程度，一方面是要压服四方，巩固后方。以免在他们全力出手对付那些其他界来的高手的时候，出现什么乱子，另外一方面，也是建立足够的优势，只要号码牌都在他们的手上，那么其他人就算怎么折腾也没用，都翻不出他们的手掌心。

又过了两天。有人发现在第十界深处，有大道碎片曾经出现过，这个消息一出，顿时轰动了整个第十界，第十界就犹如是蛮荒世界，未经开发。其中有许多的天材地宝，但是无论什么样的天材地宝，都不可能比的上大道碎片这样的天地神物。

这可不是自然情况下能够长的出来，大道隐于虚空之中，一般情况下都根本不显化，更别说说被人打的断裂成碎片了。

一般即便有大能能够将法则都打的断裂了，也很快就恢复了个七七八八。不可能存留下来的。

像这般的情况，可谓是亿万中无一。

因此这个消息一出，虽然还没有办法完全验证出真假，但是立刻就引发了整个第十界的轰动，许多高手立刻赶往了那一片山脉之中。

如果能够夺取大道碎片，那么他们的修为就能再进一步，就算是之前平庸之人，这个时候。也会具备拥有争夺前十名额的资格。

面对如此诱惑，没有人能够忍耐得住。

一个山谷之中，叶希文再次从闭关之中清醒了过来。

他的修为还是没有寸进，依旧被卡在天人境一重天巅峰，上一次好不容易来了感觉，在即将突破之际，就被打断了。而这样突破的感觉被打断，从那以后叶希文就再也找不回那样的感觉了。

他这个时候，真正明白了，什么叫天予不取反受其乱！

有时候机会放在你的面前。你不去珍惜，不仅仅是丢失了一个机会，甚至还会引发出更为严重的后果。

失去了那一次机会之后，叶希文的修为就好像被什么东西给卡住了，一点都无法提升，还是一直卡在天人境一重天巅峰。

整整一个多月的时间，都没有丝毫寸进，对他来说，这也是一个极大的折磨。

好在他有明心古树随时随地都能够定住他的元神，让他不会着急而混乱。

他虽然藏身于这个山谷之中，但是对于外面的风风雨雨，他并非不知道，大道碎片！

这等天地神物，一定要拿到手！

如果能够吞噬掉大道碎片，那叶希文对于境界的感悟无疑会有一个疯狂的提升，只要境界感悟提升了那么提升实力，无疑就是一个水到渠成的事情。

就像是造了一个更大的水池，至于注满水也只是时间的问题罢了。

原本他是打算选择在最后再出去争夺的，不管他们之前争夺的有多么的凶狠，最后总归是要归到少数人的手上，到时候他再找上那少数人，无疑不比再之前不断厮杀要好的多了么？

省时省力，而且可以有更多的时间突破，只要他能够破入天人境二重天，那么他就可以稳坐钓鱼台，坐看风云变色。

等他跨入了天人境二重天，那么战斗力绝对足以媲美天人境五重天的高手，这样的高手，就算在其他世界之中，应该也是数得上号的高手，完全有资格参与最后的争夺。

只可惜，一直到现在，他都再也找不到当初要突破的感觉了，而现在又有大道碎片的消息，让他不得不出关。

“唯有吞噬了大道碎片，我才有在短时间内再度突破的机会，事到如今，也别无他法了，就算是龙潭虎穴，我也要闯一闯！”叶希文喃喃自语说道。

他扫了一眼山谷的另外一边，青螺正在盘坐着闭关，脸上没有丝毫的表情，也没有了她以前有的好看的笑，唯有那种冰冷无比的神情。

孙子石和刘再凡死在她的面前，对她来说，是一个天大的刺激，无与伦比的刺激，让她的世界，一下子变的灰暗了起来，甚至被叶希文的一番话刺激了之后，就只剩下了，不断努力的信念。

这才短短一个月的时间，原本还有些虚浮的天人境的境界不但完全被她巩固了，而且还冲到了天人境一重天巅峰，这证明了叶希文一开始的猜测，青螺不缺乏天赋，但是去缺乏这方面的心性，被保护的很好的她就像是温室里的花朵，完全无法将自己的天赋发挥到极致。

但是孙子石和刘再凡的死对她的心灵来说，是一个极大的洗礼，让她的心灵仿佛一夜之间就长大了。

叶希文叹了口气，不过很快，重新收敛了精神，古井无波，再难打动他的心神。

“青螺，我要出去了！”叶希文开口说道，他知道她能听得见，毕竟不是在闭死关。

“恩！”青螺恩了一声之后没有其他的声音，继续闭关之中。

“我不在的话，你自己多留一个心眼，虽然外面已经布置下了重重阵法，如果真感觉不对，你自己先逃走再说！”叶希文道。

“恩！”

话已经说道这个份上了，叶希文也不再多说，当即直接一步登空，化作一团流光消失在了天际之中。

随着叶希文越是接近那一片山脉，天空中流光也就越多，许多强大高手也都在纷纷赶往这一片山脉之中，不仅仅是那些人类高手，还有原本潜藏在第十界各处的妖兽的高手，也都纷纷赶往了那一片山脉。

这些妖兽高手也早就已经通灵了，非常强大，智慧不在常人之下，甚至能够指挥妖兽大军，围剿人类的高手。

人兽混杂，但是这个时候，所有人都没有心思关心这个，所有人的想法，就只有尽早前往那一片山脉，不然大道碎片就可能被其他人夺走。

当叶希文到了这一片山脉之后，和所有先来了的人一样，都只有一种感觉，那就是，扯什么蛋，难道是被人耍了不成，看着这光秃秃的山脉，所有人都有点傻眼了。

山脉虽然极大，绵延出去上千里，但是众人都是何等修为，一道神念扫了过去，当即就能够完全扫了一遍了。

但是以他们强大的神念，居然都没有发现有任何的问题，换句话说，这也就是一个很普通的山脉而已，并没有什么任何的特殊的地方。

那说的，被发现的大道碎片，到底在什么地方？

所有人都有点傻眼了，有些性子比较急促的甚至已经开始喊出要干掉那个造谣的人，让他们千里迢迢赶来，结果却只有这样么？

简直该死啊！

别说，在这些人的人肉之下，竟然还真的找到了那个最开始说看见了大道碎片的人，在众人的逼问之下，他才终于吐口，原来，这大道法则碎片确实是有，但是并不是一直出现在这里的。

而是在另外一个次空间之中，这个次空间每隔一段时间，就会靠近一次第十界，到那个时候，这大道法则碎片就会在这里显化出来。

听到这里，所有人才终于不再那么急躁了，因为着急也没用，他们也不可能打穿虚空去找到那个次空间，而且根据那个人的说法，下一次次空间再度靠近第十界，就在三天后，众人这点耐心还是有的。

时间，也一天一天朝着次空间再度靠近的节点靠近。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天就先两更，啸尘等一下还得去赶毕业论文的初稿，明天最后截止了，拖不起了，不好意思了！

另外再求一下各种支持哈！

第一千五百零六章 惊人实力

他脸色惨白，连连后退了上百米，才停了下来，卸掉了身上的力量，不断喘着粗气，眼中也是异常的震惊，难以置信，他身为天人境五重天巅峰的高手，一交手，居然会是这样的结果。

虽然这样的差距还没有到他和天人境七重天那样巨头的差距之大，但是即便如此，也堪称是一个极大的量变了。

叶希文抖了抖手，有些漫不经心的看向了森罗昊，虽然这森罗昊的实力也是非常的强大，尤其是肉身，非常的强横，但是那也得分是和谁比。

和叶希文这霸体已经跨入了十层的人比拼肉身，这分明就是找虐。

“怎么，还不打算一起上么？”叶希文淡淡的看了一眼其他人，最后将目光锁定在了那个相貌平平的青年的身上，眼眸之中异常的深邃。

“该死，找死！”森罗昊见叶希文漫不经心，根本不将他放在心上，顿时大怒。“森罗重剑！”

远处的那一柄重剑瞬间又再度飞回到了他的手上，早就已经被他祭练的心有灵犀了，就算是飞到了别的空间也能够被他找回来。

他一声巨大的咆哮，斩出了森罗一族的强大武学，顿时整个天地一下子都消失了，好像就只有这一柄重剑一般，所有人在这股力量的面前都要瑟瑟发抖，一种能够毁灭天下的恐怖力量。

那他纯粹恐怖的力量居然都能演化出了这漫天的已经，一力降十会在他的武学之中得到了最为根本的体现。

“哼，既然都不肯下场，那我就打的让你们下场好了！”叶希文冷笑一声，手臂抬起，无数的剑气开始凝聚了起来，形成了一柄大剑，迎着森罗重剑就是斩落了上去。

“轰隆！”恐怖的力量在虚空之中碰撞，让整片虚空都疯狂的震动了起来。巨大的力量在虚空之中相互撕扯，虚空完全被扭曲。

森罗昊承受了这恐怖的力量，脸上顿时露出了几分惨白的神色。

“噗！”他直接一口鲜血喷了出来，整个人在虚空之中当场跪伏了下来，甚至都没有办法站立住，被叶希文给生生斩的跪了下来，可见这股力量有多么的恐怖。

而这个时候。叶希文直接一步跨出，再度朝着森罗昊追杀了上去，而这个时候，李天朗等人也终于忍不住了，纷纷大吼道。

“住手！”

但是这个时候，叶希文又怎么会停下来。他已经一步跨出，瞬间冲杀到了森罗昊的面前。

“轰隆！”天地都在晃动，场面异常的恐怖。

快！

快！

快！

叶希文的速度快到了极致，刹那间就已经到了森罗昊的面前，一脚猛然踢出。

“嘭！”受到了重创的森罗昊甚至都来不及反应，当场就被直接踢飞了出去，犹如一颗流星瞬间踢飞了出去。身体在虚空中居然直接当场四分五裂了起来。

轰然炸开！

凶猛无比，整个过程，不过是瞬息之间罢了，就连李天朗，明天崖几人都来不及反应过来，他们虽然有心救援，但是也根本赶不上叶希文的这般速度。

这个时候，所有人才终于明白。为什么叶希文敢于出现在这些人的面前，明明知道，可能是一个陷阱，但是还是出现在了众人的面前，一开始众人只当他是不知者无罪，但是真正看到他轻松碾压一般将森罗昊生生踢死，就知道他是有所凭仗。他一身强横的实力，就是他最大的凭仗。

“还不出手么？”叶希文看向剩下的那几人，冷冷的说道。

狂妄！

所有人心中也就只剩下了这个想法了，而且还不是一般的狂妄。居然到现在还是没有放弃要群挑这些人的打算么？

还是说在他看来，这些人根本就都不足为虑？

蓦地，叶希文发现，周身的场景一边，瞬间犹如是进入了修罗地狱一般，无尽的杀戮，血色的天空一直蔓延到视线的尽头，而在这个地域的尽头，一尊巨大的杀神在天空中直接一脚踩了下来。

那巨大的身影，直接让天地都为之震动。

“幻术。。。”叶希文几乎是立刻就反应了过来，他可不是巨野，被困在幻阵之中，却还依然一无所知，被人耍的团团转，何况这个场景也变的太过明显，他想要不知道也很难啊。

他当即就明白了，肯定是李天朗出手了。

“叶希文，给我死来！”

那一尊巨大的杀神一脚已经踩落了下来。

“轰！”叶希文身上的气势轰然散开，席卷了开来，五指捏拳，金色澎湃的拳力刹那间轰杀了出去。

“轰隆隆！”

却见也写完那金色的拳力狠狠轰在了那一尊杀神的脚上，但是令人吃惊的是，那一尊杀神的脚上却是丝毫无损，叶希文的攻势好像完全被遏制了。

“刷！”叶希文脚下猛然一踏，身形直接横移出去了上百米，堪堪避开了这一尊杀神的大脚。

“轰隆！”

整个地面被这一尊杀神给生生踩出了一个巨大的脚印。

在这一刻，天地间好像就只剩下了这个修罗地狱一般，再也看不到其他人。

“什么破幻术，给我破！”叶希文冷笑一声，顿时身上金色的神性疯狂的喷涌了出去，撑开了一个金色的国度，与此同时，他身体之中的明心古树刹那间，扫出了七彩霞光，笼罩在了叶希文的神识，顿时他的神识一片清明，刹那间就看穿了眼前的一切。

什么修罗地狱瞬间就消失的无影无踪，幻术之道，虽然看起来，厉害，但是说到底还是欺骗了人的感官，但是如果人的感官不会被欺骗的话，那么幻术也就成了笑话了，越是坚定的人，精神力越是强大的人，就越是不容易被欺骗。

更何况叶希文还有这明心古树的帮助，几乎是瞬间就堪破了这修罗地狱。

天地一片扭曲，又瞬间恢复到了之前的场景，远处的李天朗似乎在念叨着什么咒语，双手不断的捏着什么印诀。

蓦地，在叶希文清醒过来的一瞬间，他顿时一口鲜血喷出，面色如潮，一瞬间就被重创了，这个时候，难以置信的看着叶希文。

“不可能，我的幻术早已经登峰造极，就算是同级别的对手也不可能如此快的就看穿我的幻术！”他难以置信，不敢相信。

而在与此同时，叶希文突然发现，邱飞柏已经在不知不觉之间，冲到了叶希文的面前，长剑刺向了叶希文，剑芒喷吐出骇人的光芒，直奔叶希文的面门而来，只要叶希文再稍微晚一点反应过来，只怕当场就会被邱飞柏枭首。

而叶希文这个时候，几乎是刹那间，本能一般的反应了过来，他身上席卷出了强大的金色风暴，犹如一阵巨大的龙卷风一般，将他护在了其中。

“当！”邱飞柏一剑此在了这金色风暴只之中，只是刺入了半寸之后，就再也没有办法刺入了。

“好惊人的真元量！”

许多人瞬间惊呼说道，他们能都看出来了，这个金色风暴，根本就是叶希文以真元席卷出来的。

一般人也都会以真元护体，也就是护体罡气，但是无论如何，都没有如此恐怖的护体罡气，这意味着他的真元简直浑厚的不像是人类。

这个时候，许多人都想到了，人族王族体质之中几种真元异常浑厚的体质，但是再看看叶希文那恐怖的肉身力量，他们顿时又推翻了一开始的想法。

他们恐怕都无法想到，叶希文融合了星辰巨兽的血脉，霸体的真元量本身就极大，更别说是融合了星辰巨兽之后，更是寻常人的十几倍甚至是数十倍之多。

而在这漫天的金色旋风之中，叶希文直接一只大手抓出，瞬间抓到了这一柄刺来的长剑上。

“当！”

长剑直接被叶希文抓住。

“卡拉，卡拉！”

在众目睽睽之下，在邱飞柏的惊恐之下，叶希文居然一点一点的将这一柄长剑抓的寸寸碎裂。

“这可不是凡铁，而是天阶法器啊，天哪，他的肉身到底强到了什么地步！”

“今日一战，不管结果如何，叶希文都将名动天下，尤其是他的肉身，更是强的离谱！”

“不行，我一定要回去查查，他这又是什么样的王族体质，不像是泰坦之身，也不像是蛮神真身，也不像是其他几种出了名的体质！”

许多人都无比惊骇。

而就在众人还无比惊叹的时候，邱飞柏突然脚下连踏，身形疯狂的朝后蹿去，几乎像是横移了一般。

而就在在众人还很疑惑的时候，就在他刚才站的位置，一只金色的拳头破开长空，瞬间轰杀而至，震荡虚空，几乎就是前后脚的功夫，如果他稍微反应慢一点就会被叶希文一拳轰死。

经过了这一连串的战斗众人对于叶希文的拳力之恐怖已经不再怀疑了，如果当场被轰中，不死都要重伤。

“速度很快嘛？那看看这一拳你能不能躲得掉！”

叶希文的声音还在虚空中回荡，他的身形却已经追到了邱飞柏的跟前。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，求个订阅！

第一千五百一十章 斩慕天白

而就在众目睽睽之下，一股威严的力量瞬间从太阳王的伪剑之中蹿了出来，直奔叶希文而去。

“刷！”的一下，一股浩浩荡荡的能量轰然落到了叶希文的身上。

“当！”的一声，叶希文的身体表层浮现出一层古鼎，正是八宝乾坤鼎在最为关键的时刻显化了出来，护住了叶希文。

而与此同时，这一柄剑之中，直接出现了一尊巨大的神灵，身后一**日，犹如是一尊太阳王一般，正是这这一柄太阳王剑的伪剑之中的剑灵，自以为一击得手，竟然直接从太阳王剑的伪剑之中蹿了出来。

“哈，真是找死，原本还觉得要将你清除干净还有点麻烦，没想到你自己冒出来了，真是死路一条！”叶希文冷笑一声，一只大手瞬间化出，直接撕裂开了空间，当场直接将这一个太阳王剑的剑灵给抓在了手中。

这太阳王剑伪剑也有天阶顶级的实力，便犹如是当初的八宝乾坤鼎的宝妖一样，本身就是不下于天人境的强大存在，甚至于几乎不下于等闲的天人境四重天五重天，也都是经过了很长时间的温养，才能做到这样的程度的，但是无论如何，和叶希文的实力都有着巨大的差距，更何况以有心算无心的情况下，几乎是瞬间就被叶希文给抓住。

“这，他竟然想要夺取太阳王剑的伪剑的控制权，这简直也太张狂了吧！”许多人都惊呆了，不敢相信。

太阳王剑对于慕家来说到底意味着什么，所有人都很清楚，如果有太阳王剑流落在外的话，慕家肯定会疯狂的一般人就算是击杀了慕家子弟也很少有人敢于对太阳王剑动手。

当然，能够被赐下太阳王剑的慕家子弟，也基本都是个中佼佼者，不会被人斩杀。

“找死！”慕天白顿时怒了，叶希文居然想要夺取太阳王剑伪剑的控制权。简直是不可原谅。

即便只是太阳王剑的伪剑，但是在慕家之中，也不过是区区十三把罢了，这一把虽然是其中未完成的，但是对他来说，也是难得的法器，和当年名震天下的太阳王剑是相同的材质。极为难寻，如若不然的话，也不可能一剑将叶希文贯穿。

他摊开手，顿时无尽的火焰法则朝着他手中聚集，瞬间凝聚成了一柄巨大的火焰法剑。

“给我死来！”他咆哮着，身上都似乎沐浴着晨曦。发丝飞扬了起来，瞬间变的通红，脚下瞬间一踏，火红色的身影刹那间就已经扑杀到了叶希文的跟前，一剑斩破长空席卷而至。

“轰隆隆！”

等到他的身影出现在了叶希文的面前的时候，他身后的空间这才纷纷轰隆隆的被撕裂开来，坍塌下去。众人惊骇，甚至连空间坍塌的速度，似乎都根本赶不上他移动的速度。

慕天白毕竟是太阳王这一代年轻一辈之中的佼佼者，一身实力强横的无法想象，闪电般冲杀到了叶希文的面前，一剑斩出，强大的威压瞬间压落在叶希文的身上。

叶希文的霸体都被压的骨头嘎吱嘎吱作响，他身上那一个被太阳王伪剑刺穿的大洞。这个时候，虽然已经恢复的差不多了，但是在这一股威压之下，竟然有隐隐重新崩裂开来的趋势。

这个时候，叶希文的形势，格外的危险，他身上遭受重创的伤口还没有恢复。而且还在和太阳王剑伪剑的剑灵在作斗争，还要面对慕天白的突袭，真是内忧外患。

为了镇压太阳王剑伪剑的剑灵，叶希文根本抽不开身。而就在这个时候，他的身体之中，一个斗字瞬间席卷而出，这是他当年拓印出来的斗字。

当这个斗字飞临上空的时候，一瞬间好像化出了千万武学，竟然自动朝着慕天白镇压了下来。

这斗字包含了那个大能所有战斗的心得，竟然自动要镇压慕天白。

慕天白手中的法剑一剑刺到了这个斗字上，但是他的法剑虽然是由法则凝聚而成，但是如何能和叶希文这个伪道文相提并论，而且还是伪道文之中专门管各种战斗技巧的斗字，几乎是一瞬间，就全线崩溃。

破解了慕天白这一致命一击，叶希文也没有趁胜追击，对他来说，他的呼吸也开始急促了起来，一瞬间，脸色都曾经惨白过。

刚才在最为危险的情况下，强行催动了身体内斗字的出现，虽然击溃了慕天白的法剑，但是他身体内的真元也在一瞬间消耗了大半。

这些伪道文虽然威力不菲，但是消耗却是极大，这些伪道文说穿了，都是一些大能的精华和感悟，哪怕只是领悟都已经非常不容易了，更何况还要将这些伪道文用来攻击，这对于目前的叶希文来说，依旧是非常负担的一个事情。

慕天白被一击击退，但是却丝毫不怒，反而惊喜了起来，他居然在叶希文能的身上看到了伪道文，要知道，这伪道文可不是你想要找就能够找到的，这是某一些大能在临死前将自己所有的大道感悟凝聚到了一起才能够凝聚出来的精华，甚至于，很多大能因为所修习的武学太过于驳杂，而很难凝聚出这样伪道文来。

能够找到一个，就已经是运气好到爆了的，这也是为什么当初叶穹和滕通天几人一直战到宝库的空间通道快要崩溃的时候才肯放弃，就是因为这伪道文实在是太过于珍贵了。

连他的身上都没有这种伪道文的存在，如果能够夺取叶希文身上的这个斗字，他的修为必定能够突飞猛进，他有这样的信心能够在短时间内突飞猛进。

而就在这个时候，而叶希文也趁着慕天白被击退的功夫，抓紧了手中的剑灵，这一个剑灵犹如是一尊活着的神明一般，不断绽放出七彩的神芒，想要从叶希文的手中挣扎出来。

但是叶希文怎么可能让他逃掉，这是控制太阳王剑伪剑的关键直接猛然一抓，生生将剑灵给抓爆。

这一个剑灵在抵抗了许久之后，终于无法抵抗抵抗叶希文，被当场抓爆，和叶希文相比，尽管他的实力已经不弱，依旧不是叶希文的对手。

没有了剑灵的抵抗，叶希文虽然还无法完全掌控这一柄太阳王剑的伪剑，但是也比之前要好的多了。

“我看你是自寻死路！”慕天白怒极，脸上却越发的平静了起来，犹如是暴风雨前的平静，可怕之极。

在他的身后，隐隐有一**日席卷出来，而在大日之下，是整片世界，如果仔细看的话，隐隐然是整个荒古大陆的地图，他竟然以自己的身体演化出了整片荒古大陆。

这是王族独有的胸襟，尤其是太阳王更是曾经打遍天下无敌手，曾经有望一统天下的雄主。

一股无形的威严笼罩下来散发出来，隐隐笼罩了整片天际。

这是太阳王的无上密法，一旦修炼到至高程度非但恩那个狗在身体之中演化出荒古来，而且还能够借助真正荒古大陆的意志来将敌人镇压。

“给我镇压了！”慕天白吃力的吼道，对于他来说，这一招还没有练成也不可能随便释放出来。“叶希文，今天，就是你的死期！”

在这一股恐怖的力量的镇压之下，瞬间，整片天地瞬间崩溃，解体，许多离得近的武者当场直接七窍流血，这是属于望着的威严。

这下子就连巨野，雷正勋等人也都不得不纷纷退了出去，不敢随便靠近，不然连他们都会被重创。

叶希文眯着眼睛，等于是要一口气抗衡整个荒古的力量，虽然他还没有练到极致的，但是同样的，叶希文也并没有那么的强横，也不是传说中的神明。

他仰天一声长啸，手中顿时出现了一柄凶气滔天的长刀，和这一柄长刀相比，之前太阳王的伪剑都根本不算什么了。

“轰！”

一道恐怖的刀芒在叶希文的手中形成，瞬间席卷了出去，叶希文的脸色刹那间惨白，犹如是一瞬间被抽空了身体之中的额真元一般。

“管你什么图，什么意境，都给我破吧！”

“这是。。。”慕天白顿时双眼之中蕴含着无比的惊愕，“道器。。。”

他无比惊慌了起来，但是这个时候，根本就来不及了，他演化出的荒古大陆刹那间就被刀芒给破了个干干净净，而他原本是有能力躲开这一道攻击的，但是他的大部分心神也都用来演化荒古，他也根本没有想到，即便是用出了这一招，居然还是被人破了个干干净净，几乎是毫无准备之下，当场被羽化屠仙刀的刀芒斩中。

“啊！”

他顿时一声惨叫，整个身体像是被一股巨大的力量疯狂的撕扯，然后轰然在天空中化成一团血雾，轰然爆开。

恐怖的爆炸将方圆上千米都瞬间炸的粉碎，虚空都在一瞬间被炸平，化成虚无，混沌都倾泻出来，一片末日一般的景象，骇人之极。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第一更到，求个推荐和月票撒，都太少了！

第一千五百一十三章 震撼

两人身上都散发着压迫性的可怕气息，哪怕是身为天人境级别的高手，叶希文也能够感觉到一股压迫性的气息碾压下来，那是天人至境的高手，天人境之中的王者，横扫一切的存在。

“雷霆候，我劝你还是识相点，今日王庭必然陨落，你现在投降，还来得及！”那一尊大恶魔族的老者冷冰冰的说道。

“就凭你们这些臭鱼烂虾也想攻破王庭，真是找死！”雷霆候冷笑着。

他的周身，无尽的雷电开始凝聚了起来，在他的周身形成了一个巨大的雷霆巨人，在整个战场之中，纵横披靡，这些魔族根本就挡不住这个雷霆巨人。

这个雷霆巨人冲进了魔族人群之中，脚下一踏，顿时稳固的空间就犹如水面一样不断的波动起来，恐怖的音波顿时四散开来。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

无数魔头惨叫着被这一道道的音波给生生震成了粉末，低于天人境级别的魔头根本连这一道音波都挡不住。

在城中的众人不由的纷纷倒吸一口冷气，这个时候，他们总算是有些明白，为什么天人至境的高手能够真正纵横荒古了，这样的力量，简直难以匹敌啊。

面对这样的混乱，这样的高手，他们这些天人境级别的高手进入，那也就是送菜。

雷霆候哈哈大笑一声，他周身无尽雷电化成的雷霆巨人的手中出现了一杆雷霆长矛，猛然一个甩动，湛蓝色的雷霆长矛犹如是离弦之箭一般，‘呼啦’一声划破长空，直接破碎了虚空，瞬间轰向了一尊天人境九重天级别的顶尖高手。

这一尊天人境九重天级别的魔头身前的层层护体真气被瞬间破碎。

“噗嗤！”

一声闷哼之后，这一杆湛蓝色的雷霆长矛直接穿透了那个天人境九重天的魔族，当场将那个魔族在半空中给生生钉死。

这一手也不知道震惊了多少人。吓坏了多少人，尤其是城中的那些顶尖天骄们，原本他们都很自傲，自觉地自己修为已经到了惊天动地的地步，许多人都已经跨入了天人境，自觉地已经成为了整个荒古的统治阶级之一，但是当他们真正看到了雷霆候出手之后。这才终于明白，他们和这些顶尖高手之间，到底差距有多远。

一尊天人境九重天级别的高手在荒古大陆也是一方巨头级别的人物，现在在雷霆候手上却根本连一招都撑不下来。

他们要想成长到这样子的地步还不知道要多久，甚至绝大多数人终身也都没有这样的机会能够成长到雷霆候这样的程度。

“找死！”

这个时候那一尊天人至境的大恶魔老者顿时大怒，开始朝着雷霆候杀去。手中出现了一柄魔气滔天的魔刀，无尽的刀芒当空凝聚而成，化作滔天刀芒，掀起了可怕的气浪，瞬间朝着雷霆候斩落了下来。

雷霆候冷笑一声，直接收了那个雷霆巨人，显然。以他的实力也不可能长期保持这样的状态，当场身披雷霆铠甲，抓向了那一道惊天的刀芒。

“轰隆！”

那一道可怕的魔刀的刀芒，粉碎了虚空，坍塌了一切，余波横扫下来，让城中的众人都无法站稳脚跟，有被吹走的危险。

但是这一刀居然只能在雷霆候的雷霆铠甲上斩出一些裂缝。却无法破开他的雷霆铠甲，而且随着他的真元的补充，这一丝裂缝也很快就已经恢复的差不多了。

“好强的雷霆铠甲，我以前只是听闻雷族的雷霆铠甲乃是雷族的无上密法，传闻乃是传承自传说中的雷霆，雷家的雷法攻防兼备，攻无不克。无坚不摧，但是同样的，他们的雷霆铠甲也是世界上最为坚硬的铠甲之一！”有人惊叹说道。

叶希文眯着眼睛，雷族有雷霆铠甲。光凭肉身只怕也能和一些蛮神真身之类的王族体质相提并论，当然，这是凭借着雷霆铠甲，真元消耗也是极大的，不比叶希文等，肉身本身的强度就已经极强，不需要额外消耗真元，不过即便如此，这雷霆铠甲，也足以让人惊讶了。

而就在这个时候，雷霆候终于发动了进攻，大喝一声，大手一抓，顿时迎风而涨，犹如山岳一般，朝着那一尊天人至境的大恶魔老者抓去。

“轰隆！”

又是一声恐怖的爆炸声，巨大的冲击力直接将空间冲碎了，然后又一点一点的在空间法则的修复之下，恢复好了，整个场面异常的恐怖。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

天空之中，两人已经大打出手，因为在这里有着双方的大军，双方都有所顾忌，不可能全力出手，于是两人战斗的身影直接杀入了高空之中。

众人的神念纷纷追随了上去，看去，却见那一尊大恶魔族的老者一声咆哮在，手中的魔刀散发出无尽的光芒，在虚空中斩出无数道的刀芒，直接轰杀向了雷霆候。

而雷霆候更是凶悍无比，任由这些刀气轰击到自己的身上，但是自己手中一杆长矛也是刺破长空一般，直奔大恶魔族的老者而去。

“轰隆！”

魔刀和长矛当空狠狠撞到一起，声势万千，空间都沸腾了，扭曲了，被生生挤的粉碎了，虚空也无法承受这样恐怖的力量，不得不将这一股恐怖的力量转移到混沌之中，天地都在哀鸣。

“给我死！”这个时候雷霆候一声巨大的咆哮，手中湛蓝色的长矛迎风而涨，犹如是是一根擎天柱一般，紧接着瞬间甩了出去，犹如是一支火箭轰然飞出，‘刺啦’一声划破长空，直接粉碎了虚空穿进了混沌之中，然后在那一尊大恶魔族老者的面前，粉碎了真空，瞬间出现在了他的面前。

“轰！”

那一尊大恶魔族的老者终于反应过来，手中的魔刀直接会武了起来，迎着长矛斩落下去。

“轰隆隆！”

一股无与伦比的强大力量在魔刀之上沸腾，巨大的力量甚至直接冲到了元神之上。

“嘭！”那一尊大恶魔族的老者当场被轰飞了出去，他身体雄壮，本来肉身修为也是非常不弱的，但是在雷霆候的面前，却显得是如此的不堪一击，几乎是一矛就将他重创。

“噗！”他一口魔血喷出，竟然受伤了，而且手臂都微微发麻，雷霆的力量在他的身体之中肆虐，雷电这样的至刚至阳的力量对于他们魔族的克制终于完全显现了出来。

而这个时候雷霆候直接一步跨出，身形瞬间就闪现，再度出现的时候，竟然已经出现在了大恶魔族的老者面前。

“好快！”叶希文眼前就一花，雷霆候就已经出现在了那个老者的面前，他的眼睛甚至都跟不上雷霆候的速度，这让叶希文有了一种强烈的危机感，如果他被雷霆候追杀的话，哪怕他有风雷之翼，只怕也是根本逃不掉的，想到这里，他不由得有种后背发凉的感觉。

天人至境的高手，比他想象的还要恐怖的多了，无论是这个大恶魔族的老者还是雷霆候，都有他远远无法媲美的恐怖力量。

雷霆候是直接奔袭过去的，不是撕裂虚空空间移动，但是速度却是比撕裂虚空还要更快，他的速度快到了什么地步，叶希文心中隐隐有些发毛。

当然，这是叶希文境界修为还不够的关系，如果他有朝一日也跨入了天人至境的话，速度会这雷霆候也只快不慢，但是雷族的雷法之强悍，也由此可见一斑。

叶希文还从来没见过攻防速度都能达到极致的功法呢，这雷法传说传承自传说中的雷神，说不定还真有这样的可能也不一定。

而就在叶希文胡思乱想之际，雷霆候已经扑杀到了那一尊大恶魔族老者的面前，大手朝着虚空一抓，无尽的雷霆在他的手上凝聚而成，然后瞬间刺向了这个大恶魔族的老者。

“噗嗤！”

一下子就扎进了这个大恶魔族老者的身体之中，雷霆的能量在他的身体之中疯狂的肆虐，他惨叫着，挣扎着，但是都没有用，身体当场直接崩裂了开来，元神也被雷霆候一把抓住，然后生生用雷霆轰成了粉碎。

看到这一幕，所有人都怔住了，这样级别的交手还是他们所无法企及的力量，但是随即又兴奋了起来，虽然这是他们暂时无法企及的力量，但是终有一天，他们也将拥有这样的力量，而这一场激烈的战斗，也为他们的未来指明了方向。

相比起众人的兴奋，叶希文就冷静的多了，他不断看向虚空中的雷霆候，分析着刚才的战斗，在叶希文的身体之中，那一个斗字也在不断的闪烁着光芒，照耀他的神识海。

——

有喜欢看韩娱的亲么，推荐一本啸尘一直在追的书《恋战星梦》作者很勤奋，一天保底三更，一爆发就是几十更连爆，今天已经四十更了，有喜欢看的可以去看看！

作者中大少时的饭还是挺多的嘛，有一个大家一定认识，猫腻也是哈！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千五百二十四章 叶狂的谋划

可能是洞府刚刚显化在荒古之上，空间还未完全融合，刚刚进去的叶希文，就看到，漫天都是空间裂缝，张张合合，恐怖无比，这些张张合合的裂缝，一旦被卡住，就算是天人境级别的高手，也是死路一条。

那是伟岸的空间之力！

刚刚进入洞府的世界之中，叶希文就感觉到了一股威压，碾压在自己的身上。

这应该就是方奇所说的禁制了，果然，最高能够承受的就是天人境六重天巅峰的力量，一旦超过这个程度，恐怕就会引来禁制的打击。

不过好在他的境界仅仅只有天人境三重天而已，说起来还远远没有达到这个洞府禁制启动的级别，因此他并不是很在意，但是他身边的方奇就很紧张了，再次确认过封印没什么问题之后，这才微微松了一口气。

进了洞府之后，方奇开口说道：“你现在自己转转，说不定能有奇遇，我先去确定那一件法器的位置，有消息了我就通知你！”

“恩！”叶希文点头。

方奇随即转身，踏出漫天的金光消失在了叶希文的面前。

离开了方奇，叶希文当即直接退下了面具长袍，恢复了叶希文的身份。

叶希文正打算飞走，蓦地，感觉到了天空中一阵剧烈的波动，十几道人影踏空而来。

叶希文当即直接使了敛息功，遁入了空间之中，静静的看着。

却见十几个海族带着漫天的水汽落到了叶希文身边不远的地方，这十几个人皆是身穿水蓝色的鳞甲，一副将军打扮，他们身上都散发着不正常的气息波动，显然也是封印了功力之后进来的，想必也是天人境七重天以上的巨头。

在海族之中，这样的人，也是一方封疆大吏了。因为无尽海域实在是太过宽广了，比起荒古大陆还要宽广好几倍，完全无法妥善的管理，所以这些天人境七重天以上的海族巨头，都是作为大将军镇守一方，是为封疆大吏。

而在他们之中，为首的那一人。却不是别人，正是叶希文之前见过的，海族幼生代第一人，海帝。

这段时间，海帝也不知道是有了什么样的奇遇，修为居然接连突飞猛进。身上隐隐有一个封印将他的功力封住，但是即便如此，他的修为也稳稳的站在天人境六重天巅峰，可怕之极，仅仅就是他一个人的实力，就比后面那些人要强的多了。

“海帝果然了得！”叶希文眯了眯眼睛，当初他和海帝之间的差距就是极大。没想到，一段时间过去了，这个差距看起来并没有缩小多少，他在飞速进步的时候，海帝也在飞速进步之中。

甚至比他还要惊人！

如果是在外面，或许叶希文还不是海帝的对手，但是在这里面，那一切就不好说了。

“我们明显已经来晚了。如果被其他人先得到宝具，那就不好了！”海帝身后的一尊海族高手开口了。

“那就都抢过来就是了，谁敢和我抢，那就是自寻死路！”海帝浑不在意的说道。“不过在这个洞府之中，还有太多的古怪的地方，我们必须要小心！”

“喏！”

海族高手纷纷应诺，海族一行人没有久留。很快就都纷纷离去。

还没等叶希文出来，天空之中，又是十几道身影夹杂着猖狂的魔气快步而来。

隐隐约约竟然盯上了海帝一行人。

“是魔族？不对，是拜魔教！”叶希文仔细分辨了一下。人族虽然后天也能魔化入魔，但是那些人魔的魔气和那些天生的魔族还是有一些差别的。

叶希文多年和拜魔教以及魔族交战，对于这些差别，也都是了然于心，非常明白。

除了海族一行，拜魔教一行，还有一波又一波的势力相继进入了洞府之中，什么样的来历都有，不过由于这是在人族的地盘上，总体看过去，还是人族的势力最多。

叶希文也只是稍微停留了一会儿之后就也就同样消失在了天际之中。

虚空之中，云端之上，一道身影端坐在上面，约莫着二十七八岁的样子，在虚空之中，发丝飞扬，张狂无比。

如果有叶家之人在这里的话，当即就能认出来，这人不是别人，正是叶家年轻一辈第一人，叶狂。

只是盛传他在闭关突破，现在看来，实力远非传言可以比拟。

“真是有意思，区区一个上古强者的洞府，竟然吸引了这么多的高手前来，看起来，绝对不简单！”叶狂冷笑一声，目光冰冷，睥睨众生。“不过无所谓了，麒麟心我一定要拿到手，谁和我相争，就是死路一条！”

蓦地，虚空之中一阵波动，又是十几道身影当场踏光而来，为首一人气度非凡，头角峥嵘，负手而立，年纪约莫着三十岁上下。

在他的身后，有一个白衣公子，年纪与他相仿佛，同样背手而立，极为强横。

而在他们的身后又是跟着十几尊强横的天人境六重天巅峰的高手。

“夹谷正朔，北山绝，你们俩来晚了！”叶狂冷冷的说道。

眼前的这两人，竟然是百族联盟之中十大王族夹谷一族和北山一族的顶尖高手。

那个气度非凡的年轻男子，夹谷正朔看了一眼叶狂说道：“你倒是来的挺早的，啧啧，没想到，你们镇魔城一脉，居然会和我们百族联盟合作，你们不是最看不上我们么？”

“这有什么，我们镇魔城一脉的死敌只有魔族，除了和魔族不能妥协之外，其他都可以商量！”叶狂不屑的说道。

“你要和夹谷正朔合作，将我一起请来又是为什么？”北山绝道。

“因为我们都有一个共同的敌人，叶希文！”叶狂说道。

“叶希文，就是那个将我那个堂弟给干掉的叶希文？”夹谷正朔眯了眯眼睛说道。

“没错，就是他！”叶狂道。

“这倒是有点意思了，因为他的事情，族中上下闹的鸡飞狗跳的，如果能将他干掉，那我也能获得不少的奖赏，这事儿我干了！”夹谷正朔道。

“那和我又有什么关系？”北山绝说道。

“你们北山一族，不是刚死了一个族长，让你们北山一族颜面尽失却找不到凶手么？我可以百分百确定的告诉你，杀死他的就是叶希文！”叶狂说道。

“什么？那个废物是叶希文杀的？”北山绝问道，“那废物真是丢尽了我们北山一族的脸面，我父亲原本是在练就一门绝世神功，无法分身，又不想被其他人夺权这才推了这个傀儡出来，谁知道这个废物居然被人给杀掉了，真是丢尽了脸面，这个消息如果传出来的话，恐怕我们北山一族都不会和你们叶家轻易善罢甘休吧！”

叶狂不屑的说道：“我说了，那是他叶希文的问题，和我们叶家又有什么关系，又不是我们授意他去杀的，何况即便是又如何，你们敢打进来么？不敢就别给我唧唧歪歪的说废话！”

“好狂，叶狂，你狂妄之名我早已经听说，没想到在我的面前你都敢如此狂妄，我倒是要看看你有几分本事，竟敢如此狂妄！”北山绝顿时脸色拉了下来，被叶狂的一番话挤兑的下不来台，顿时大怒。

“轰！”

他身上恐怖的气虚瞬间四溢了出来，一股天人境六重天巅峰的恐怖气息瞬间席卷了出来。

几乎是瞬间，他就直接出手，当场朝着叶狂虚空一掌拍落了下来，他的手掌犹如是山岳一般，直接碾压了下来。

“雕虫小技，也敢在我面前叫嚣！”叶狂冷笑一声，虚空之中一指点出，当即无尽的光芒席卷而起。

“轰隆！”

一声巨大的轰鸣声，他巨大的手中直接点碎了那一座山脉。

“啊！”北山绝顿时惨叫一声，手掌上鲜血淋漓，有一个大洞，他的脸色异常难看，虽然算不上是什么大事，他也未曾出全力，但是被叶狂这么随手破掉他的攻势，对他来说，几乎等于是颜面大失。

“再废话，我就把你们全部杀光！”叶狂冷冷的说道。

“叶狂，你这话，未免有些过了吧，而且，你以为你可以做的到么？”夹谷正朔这个时候终于出声说道，一脸不满的说道。

这几个桀骜不驯的天才，任何一个在各自的势力之中，都是无上天才，向来是天上地下唯我独尊，什么时候被人这么威胁过了。

叶狂面露不屑的说道：“做不到么？你们尽管可以试试！”

北山绝面色不善的说道：“既然你自认为你如此了得，那为什么还要找我们，别说什么他也是叶家人你不方便出手之类的废话，这种话，你觉得我们会信么？如果你真对叶家如此忠诚，也就不会来找我们了！”

“我自然有我的事情要做，没空浪费在这上面！”叶狂毫不客气的说道。

两人的脸色顿时拉下来，你的时间宝贵，我们的时间就是垃圾么？

“干不干？”叶狂目光冰冷，逼视他们说道。

“干了，反正不过是举手之劳而已！”北山绝率先说道。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：推荐一本朋友写的书，《我的老婆能升级》，这是两千年初的校园故事，这是一部充满正能量的小说！

第一千五百二十六章 魔族图谋

在叶希文的配合之下，叶芊芊三人很快就将这二十几尊魔族给直接屠戮殆尽，一个都没有放走。

“叶希文，你怎么也来了，我还以为你会在里面继续避风头呢！”叶穹嘿嘿一笑说道。

叶希文笑笑，也不恼，说起来，他虽然说是闭关，但是还真是有避风头的嫌疑和打算。

“这不是来这里避风头了么？”叶希文笑着说道。

“哈哈哈哈！”叶穹哈哈大笑说道，“这次还好有你帮忙，要是没你的话，我都可能要动用一些底牌了，这些魔族崽子，真是烦得要死！”

叶虚空也看向叶希文，眼神之中闪过几分黯然，再见到叶希文的时候，本以为自己的实力可以压过叶希文了，谁知道，通过刚才的战斗来看，叶希文还是在自己之上，虽然还没有被拉开，但是对他来说，这就已经是一个极为郁闷的事情了。

不过这种黯然也仅仅只是一瞬间罢了，很快，他就调整了过来，但是眼中却有了几分决然，看起来，那个事情也必须去做了。

虽然他是神之子，拥有神的血脉，但是这个世界上的绝世天才实在是太多了，而血脉也不是判断天才与否的唯一标准。

更何况，现在的许多大人物之中，当年也根本并非有多么的出众，可见，天赋，血脉，都并非决定一个人最后成就的唯一标准。

虽然随着他的修炼，许多以前强横的天才一个一个的被他超越，但是在他面前的叶希文，却由始至终压过他一头，这让他心中仅有的一点小自满，也都被打消的烟消云散。

拥有一个好对手，很多时候是刺激人进步的良药。

“我来的时候还看到拜魔教的高手潜入了，看起来，魔族也打算在这里干一票大的！”叶希文眯着眼睛说道。

“拜魔教那些狗腿子也来了么？那这个事情。只怕就没有那么简单了！”叶穹眯着眼睛说道，“不过正好，你也来了，那我这次前来，就有把握的多了！”

“这次你们来是为什么？”叶希文问道。

“我得到消息，在这座强者的洞府之中，可能存在有一头风麒麟兽。我修炼的是风属性的功法，如果能吞服风麒麟兽体内的麒麟之心，就能立刻再进一个层次。”叶穹说道，“到那个时候，我就能够真正抗衡叶狂，甚至比他还要强大！”

叶希文想了一下。说道：“那好，我帮你！”

叶狂对他来说，是一个大敌，尤其是两年多以后，王庭争霸百强争霸的时候，更有可能对他造成致命的威胁。

任何能够打击叶狂的事情，叶希文都不会放弃。

“不过现在看起来。情况比我想想的还要复杂，连魔族都进来参合了一脚！”叶穹说道。

“麒麟心，这么说起来的话，海族的海帝好像也来了，目标好像也是那个麒麟心！”叶希文想了想，好像是想起了什么说道。

“海帝，就是那个海族之中幼生代的第一人是吧！”叶穹略微感慨的说道，“现在你们这一辈的年轻人越来越厉害了。，在这样子下去，哪有我们这些老人家的立足之地啊！”

看到叶穹假装苦恼的扶额的样子，叶希文三人不由的笑了，就以他的年纪和他将来可能存活的岁数来说，换算成普通人的话，几乎就相当于十几岁的少年郎而已。连二十岁都没有，就已经开始感慨自己是老人家了。

叶希文好笑的看了一眼叶穹，却不知道这叶家赫赫有名的五霸，居然还有如此耍宝卖萌的一面。

“是了。是了，老人家就该在家里休养啊，还跑出来干什么，这不是添加我们这些年轻人的负担么？”叶希文笑着说道。

“你这小子。。。”叶穹被叶希文的话给气乐了。“不过你这么一说，看起来，觊觎麒麟心的人，可不是只有我一个！”

“没事，我们会帮你的，那个海帝什么的，我也早就很想揍他一顿了，上次如果不是小雅，我们可能就遭了他的毒手！”叶希文冷冷的说道，心中的怨念，那是一点都不少。

上一次在风王星上，海帝要插手他们之间的事情，如果不是厉雅在最后时刻出手，别说是他了，恐怕整个叶家的队伍，都要因此全军覆没了。

他早就想和海帝交手了，如果在外面的话，他的实力可能还无法和海帝媲美，还要顾忌，但是进入了这个洞府之中，却给了他和海帝站在同一个平行线的机会。

“哈哈，有这个心就好，我们现在赶紧赶往中央的洞府，所有的好东西都在那边，而我要找得到的麒麟心也在那边，原本我以为就我一个人看上了那个麒麟心，现在看起来，远远不只是我一个，不管了，只能尽力一搏了，如果我能得到麒麟心，那么在几年以后的百名榜的争夺上，我还有机会，否则的话，注定了只能是陪太子读书的角色！”叶穹说道。

叶希文几人纷纷点头，在场的几人如何不清楚，他们虽然在年轻一辈之中，都属于佼佼者了，但是在代表着最高水平的王庭争霸上，却还依然有大批比他们强横的存在，虽然以他们的实力也绝对算不上是垫底，但是以他们的骄傲，怎么肯就这样成为其他人的陪衬。

即便是在这样的王庭争霸上，对于很多人来说，能够进入前百就已经是无上荣光了，而对于他们这些进入了前百的人来说，有机会的话，有谁愿意只是陪太子读书的角色。

这话不仅仅是叶穹，还有叶虚空，叶芊芊和叶希文也是如此。

叶希文三人要说起年纪，却是远远低于这些人的平均年纪，按照道理来说，是可以等到下一届在参加的，到那个时候，以他们的天赋，如果年纪和众人在齐平线的话，他们一定是最为耀眼的那几个人，甚至连榜首都有机会，但是他们即便如此，也不愿意输给任何人。

四人既然已经决定了要帮助叶穹夺得麒麟心，也就没有任何的犹豫，当场立刻赶往洞府所在的中央的方向。

但是他们还没有走多远，顿时就看到了前面也是一片的尸横遍野，大批的魔族的高手和人族的高手，都在前方躺尸在荒野之中。

几人的脸色顿时难看了起来，因为他们都认出了眼前这些人族高手的身份，正是镇魔城的标志，虽然镇魔城和他们几人的关系都算不上多友好，但是这个时候也是代表着叶家前来，竟然被这些魔族的人截杀在了这里。

而且看这战斗的痕迹，一路延伸到虚空之中，显然战斗还远远没有结束。

“好大的胆子，这些魔族真是好大的胆子！”叶穹脸色难看的说道，他虽然和镇魔城也不对付，但是也还没有上升到叶希文那般生死大敌的程度。

而且最重要的是，他们想到之前他们也遭受了伏击，如果不是叶希文出现的话，他可能都被要被逼得动用一些底牌了，而这就绝对不是他愿意的。

“看来魔族伏击的远远不只是我们一家，这么说起来，魔族所图甚大，甚至比我们所想象的还要大的多！”叶希文看了一眼说道。

三人谁都没有提出要去救援那些镇魔城的人，因为那样的话，将叶希文置于何地。

就算真将镇魔城的人救出来了，可能他们和叶希文还要爆发一场大战。

而且从现场上看，似乎他们也没有落于下风，镇魔城一脉的高手和那些魔族的高手互有死伤。

“镇魔城一脉到了的话，可能叶狂也到了！”叶芊芊说道，然后她看了一眼叶希文，有些担忧，如果叶狂也到了的话，那么必然会和叶希文发生冲突。

“放心，如果他敢来找我的麻烦，那我就打的他哭的很有节奏，让他知道一下花儿为什么那么红！”叶希文咧嘴笑笑，摸了摸叶芊芊的头，很是亲昵的样子。

这倒是让他旁边的叶穹有些愕然了，虽然他和叶芊芊相处也算不上太多，但是也很清楚叶芊芊的性格，冷淡的拒人于千里之外，虽然不是冰山类型，但是骨子里的清傲却是不逊色于任何人，这个时候，居然不拒绝叶希文的亲昵表现，这让他顿时有种智商不够用的捉急的感觉。

倒是他旁边的叶虚空反倒是非常习惯了这样子，没有表现出什么奇怪。

三人一路飞行，一路上又看到不少魔族和各族高手的尸体，似乎魔族一路上伏击了不少的族群势力的高手，双方也可谓是互有胜负，既有叶希文这一行人这样子大获全胜的，将魔族留下的，也有最后全军覆没，只剩下零散的尸体，大部分都被魔族给吞噬掉的。

也有两败俱伤，最后谁都奈何不了谁的。

“等一下！”

当四人感到洞府所在的山脉的时候，叶希文顿时感觉到了空气之中四散的若有若无的魔气，一般人根本感觉不到，但是叶希文对于气息异常的敏感，几乎是立刻就感知到了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：最后几天了，不投月票也浪费，都给啸尘吧！

第一千五百三十三章 发威

快！

快！

快！

“刷！”一道惊人的剑芒出现在了叶希文的面前，快若惊鸿！

肉眼根本就看不见的速度，一直到逼近了叶希文的面门的时候，这才显现了出来，尽得唯快不破的精髓。

“哗啦！”

剑芒劈斩而至带起的可怕狂潮直接将叶希文的发丝吹的飞扬了起来，身上的衣服也被吹的猎猎作响。

“死吧！”而这个时候，身随剑走的北山绝也终于在虚空之中闪出了身影，他脸上露出了几分狰狞的神情，看向叶希文的表情犹如是看向了死人一般。

“快么？”叶希文蓦地开口，北山绝终于意识到了几分不妙之处。

“只有这种程度的话，我比你更快！”叶希文冷笑一声，身后一对恶魔之翼瞬间展开，他的身形几乎就像是瞬移一般消失在了原地，留下了残像，而北山绝的剑芒直接刺入了他的头颅之中然后当场穿透了过去，直接刺中了残像，却没有刺中叶希文的本尊。

“什么，不好！”北山绝终于意识到了事情恐怕不好，他的速度已经是快到了极致，寄托在虚空之中，可谓是防不胜防，快到了极致，可是即便如此，还是被叶希文给轻松破去，这让他顿时惊恐了起来。

“现在才反应过来了么？会不会太慢了！”叶希文的笑声在虚空之中传来。

而当北山绝再度反应过来的时候，却发现叶希文竟然不知道什么时候已经出现在了自己的面前，相隔连一尺都没有，他几乎可以看得到叶希文脸上冰冷无情的表情。

他的瞳孔猛然收缩，他看到叶希文直接一指点出，指尖无尽的光晕散发了出来，一股恐怖的力量在他的指尖之上沸腾，直接刺破长空点到了他的身上。

他虽然看到了，但是却根本来不及反应。他的身体跟不上他反应的速度，这个时候当场直接被叶希文一指点中。

无尽的光芒闪耀而起，他身体之中的七彩宝衣，几乎是瞬间就形成七彩霞光的护罩，保护住了北山绝，但是叶希文的力量更是强横无比，深的以点破面的精髓。直接一指将他的七彩宝衣形成的护罩当场一指点破，然后直接落在了北山绝的身体上。

“咻！”一声巨大而凄厉的破空声，北山绝整个人就像是一颗炮弹一般，当场被轰飞了出去，整个再度轰进了墙壁之中，如果不是这个洞府经过了五行真君无数年的加固。光只是这一股力量就能将寻常的山脉瞬间化成粉末。

“什么，我没看错吧，好快，两人的速度都好快！”

有人眨了眨眼睛，像是不敢确定，自己看到的竟然会是真的一般，这简直快到了恐怖的地步啊。

“真是不可思议。北山绝的速度已经是快到了极致了，我以为这一次叶希文肯定挡不下来，要用那个古鼎护身，却不想，叶希文的速度竟然也能快到了这样的地步，北山绝的速度，在他的面前竟然完全落入了下风。”

“太强了，两人都太强了。没想到现在年轻一辈都已经强横到了这样的地步啊，堪称是绝世天才，这样的人物，即便是自封了修为，也是强横之极！”

无尽的烟尘飘起，山石崩碎，北山绝整个人被轰进了山壁之中。撞出了一个人形的坑洞。

就连他身上那一件七彩宝衣都被叶希文瞬间点破了防护罩，最后虽然大部分的力量都被七彩宝衣给吸收走了，但是剩下的力量还是将北山绝瞬间轰飞出去。

一些眼力劲好的人，顿时就发现了。比起叶希文的速度来说，他的力量，似乎也是丝毫都不逊色呢。

这样的战斗，他们压根就没有办法参合进去，哪怕是一些天人境七重天，八重天的老古董，老怪物，自封了修为进来，这个时候，看见两人的战斗，也不由得脸色大变，纷纷大喊，真是后生可畏，现在的后辈越来越强横了。

而在这个时候，虚空之中，十几道身影直接冲了出来，正是北山绝带来的北山一族的高手，在虚空之中埋伏了很久了，原本北山绝很自信，认为凭借着自己，就足以将叶希文给干掉了，谁知道叶希文如此强势和恐怖，就算是他，在叶希文的面前，似乎也只能是连连吃瘪了。

这十几尊强大的高手，最次也都是天人境四重天的强大高手，甚至其中还拥有两尊自封了修为的老古董，虽然现在只有天人境六重天的修为，但是一举手一抬足，都是远超天人境六重天的可怕存在。

这个时候，他们终于无法旁观下去，要联手将叶希文给屠戮掉，怒吼连连，扑杀向了叶希文。

“自寻死路！”叶希文冷笑一声，看着虚空之中飞扑过来的这些北山一族的高手。

他一步跨出，犹如瞬移一般，瞬间出现在了一尊北山一族的高手的面前，快到了极致，那一尊北山一族的天人境四重天的高手，甚至都没有反应过来，叶希文竟然已经扑杀到了他的跟前。

在众人的眼中，叶希文的动作好像是慢到了极致的慢动作，但是实际上又是快到了极致。

在众人的眼中，叶希文只是将拳头摆起，甚至都不需要挥动，凭借着那可怕速度带来的冲劲，和那一尊北山一族高手自身带来的强大速度，他就根本毫无办法，直接一头撞到了叶希文的脑袋上。

犹如是西瓜破裂一般，他的脑袋终究是无法和叶希文的拳头比谁更加的坚硬，刹那间就已经彻底破碎，而他的身体还带着无与伦比的惯性冲向了刚才叶希文站的地方。

“轰！”脑袋被轰掉之后，他根本无法控制住自己的身体，当场一头撞进了山壁之中，再也没有了动静。

“好快！”

虽然刚才已经见识过了叶希文的速度，但是他们这个时候，才真正意识到了叶希文的速度有多么的恐怖，正所谓有对比才能显示出到底有多么的厉害。

之前叶希文和北山绝交手的时候，北山绝虽然也跟不上叶希文的速度，但是好歹实力高强还能够做出反应，所以并没有显示出叶希文有多么的恐怖，但是现在这个天人境四重天的武者，在叶希文的面前，甚至都来不及做出什么反应就死在了他的手上，在众人看来，叶希文只是抬起了拳头，那个人就自己送上门来，一头撞死了。

这才是最恐怖的，众人心中不由得胆寒，许多人心中原本还生出了一些不安分的心思，他们原本还记挂着叶希文身体之中那半张的阴阳生死图，这可是连深渊魔主都要亲自出手抢夺的宝物，他们怎么可能看着不心动，原本还想趁着在这里，将叶希文斩杀夺取了阴阳生死图。

现在看来，之前的想法是多么的可笑，出去之后，谁胜谁负不好说，但是在这里，只能是自封了修为的他们，在叶希文的面前，发挥不出原本境界的优势的话，就根本是去送死，送菜，只怕比起这些人也好不到哪儿去。

他们的心思一瞬间就转换了无数个年头，而在场中，叶希文的动作也没有因为击杀了一尊天人境四重天的高手之后，就有所停顿，相反的几乎就是在瞬间又已经扑杀向了其他的北山一族的高手。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这些北山一族的高手当场一个一个凌空被叶希文斩爆，转眼间，不过是几息的时间，就只剩下了两尊天人境七重天自封了修为的老古董残存了，其他都已经被叶希文一剑斩杀，在叶希文的面前，他们几乎毫无还手之力，无论是力量还是速度，叶希文都远超他们所能想象的强大。

“不要！”而到了这个时候，北山绝才反应过来，顿时大喊，他心中在滴血，这些都是他将来能够争夺北山一族族长之位的班底和最根本的力量。

哪怕是以他这样的境界，想要拉拢这些眼高于顶的天人境级别的高手都不容易，尤其是其中还有几个天人境五重天，天人境六重天的高手，是真正精锐之中的精锐，任何一个要招揽都不容易，远远不是那些普通的天人境四重天一下的武者能够相提并论的。

先斩杀了这些弱小的武者之后，叶希文也没有任何停止的动作，当场直接朝着剩下的两个自封了修为的老古董杀去。

这两人不愧是自封了修为的老古董，虽然修为自封了，但是论其实力依旧比普通的天人境六重天巅峰的高手要强上一大筹，境界的优势，即便被封印，残留的部分依旧足以碾压四方。

也就是遇到了叶希文这样的怪胎，否则寻常人在他们的面前都根本不够看。

“死来！”这两尊高手当即没有任何犹豫，他们都是老油条了，一生之中也不知道是经历了多少战斗，自然知道，绝对不能被叶希文各个击破，否则他们就真死定了，当即直接联手朝着叶希文扑杀了过来。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第一更到，求最后月票了，最后一天了，不给也浪费啊！

第一千五百三十五章 弱者碾压强者

强者欺负弱者在他们看来，那是天经地义的事情，境界高的碾压境界低的，那也是司空见惯的事情，但是你见过境界低的欺负境界高的么？

见过弱者碾压强者么？

所以他们才会觉得叶希文是如此的凶残，简直害的他们三观尽毁，世界观崩塌，人生观混乱，价值观都扭曲了！

这怎么可能，天人境六重天巅峰，还是自封了修为的高手，这个时候，居然被天人境三重天的武者给轻松击败了，这简直是太不可思议了。

“哪怕是自封了修为的北山绝，实力也还是在我之上，就算是遇到了天人境七重天的高手，都可以全身而退，怎么这个时候这么轻松就被击败了，难道叶希文比天人境七重天的高手还要强么？”这个时候，一尊自封了修为的老古董开口说道，难以置信的说道。

“太可怕了，我要把这叶希文列入不可招惹的名单，现在就已经如此恐怖，将来我恐怕连仰望的资格都没有！”

“叶家先有那个神之子，后来又听说有人是上古神女转世，现在又有这叶希文横空出世，如此了得，难道是气运一下子爆发了么？不然怎么会涌现出如此之多的天才！”

叶希文手中的那一件七彩宝衣不断绽放出七彩霞光，攻杀向叶希文，想要从他的手中逃脱。

虽然这一件七彩宝衣是防御倾向的法器，但是并不代表他一点攻伐之力都没有，这无尽的霞光在天空中凝聚成了一柄柄七彩的宝剑攻杀向了叶希文。

如果是换了等闲的天人境三重天的武者，恐怕会被这些霞光当场砍成肉泥，毕竟是天阶顶级的法器，哪怕并不是攻击的法器，也不能小觑。

偏偏这是遇到了叶希文，这些攻击都被挡在了叶希文体表三寸的地方，被金色的气浪形成的墙壁挡了下来。远远望去，就好像叶希文裹上了一层金漆，犹如是一尊金色的塑像，一尊神明的塑像，威严无比。

叶希文源源不断的将自己的真元输入到七彩宝衣之中，不断抢夺七彩宝衣的控制权，要将北山绝的元神从其中抹除。

要想彻底控制七彩宝衣。这是第一步，也是最为重要的一步，只有完全将北山绝的元神给抹除了，他才有可能更进一步的将七彩宝衣炼化的可能。

而与此同时，先是被叶希文重创，然后又是被叶希文夺去了七彩宝衣。生生从他的身体之中剥离出来之后，北山绝可以说已经是奄奄一息了，完全遭到重创，伤到了元气，就算是能够死里逃生，恐怕也需要休养很长的时间。

北山绝再度望向叶希文的眼神之中，没有了之前那种睥睨和蔑视。有的只有那种惊恐万状的恐惧，他不敢相信叶希文居然能够强到这个地步，这个时候再说到了外面如何如何，一点意义都没有了，现在并不在外面，而在叶希文的面前，他几乎是毫无还手之力。

“夹谷正朔，难道你还要继续看着不出手么？”北山绝大吼说道。他的眼神之中，突然凌厉了起来，他的语气之中也满是仇恨。

虽然他是被叶希文打的如此凄惨的，但是他已经被叶希文给打怕了，这个时候，压根就不敢找叶希文的晦气了，但是对于另外一个和自己实力相差无几。这个时候却没有什么事的夹谷正朔，他却是将他恨上了。

这就是所有智慧生物的通病，将自己的过错牵连到其他人的身上。

他的话，让众人都为之一惊。什么，还有人，还有在周围埋伏？

众人的元神顿时犹如雷达一般，四散开来，搜索起来。

正在强行消除七彩宝衣之中北山绝的元神的叶希文，这个时候，也终于反应了过来，心中不由得一紧，没想到，居然还有人在旁边埋伏，如果是在平时，他可能也不会如此大意。

他刚才的注意力都被北山绝给吸引走了，自忖以北山绝这等人物的骄傲，应该不会选择和其他人一起联手才是，现在才发现自己错了，还是错的很厉害。

夹谷正朔居然和他一起来了。

百族联盟上虽然号称是一个族群，但是谁都知道，他们分属不同的族群，内里比起人族还要混乱，自从皇族消失之后，百族联盟的十大王族就开始了轮流统治的生涯，彼此之间的关系自然不会很好，甚至比起人族之间各大势力的额竞争还要龌龊，所以才没想到他们会联手。

“既然来了，那就出来吧！”叶希文这个时候也都顾不上要将七彩宝衣给炼化了，连忙将七彩宝衣给收了起来。

蓦地，他突然感觉到，天地间，一阵剧烈的波动，紧接着，他就感觉到了一种强大的压力作用在了他的身上。

有阵法！

他突然惊醒了过来，而几乎与此同时，在他的四周，十道身影将他给包围了起来，上下左右，东南西北，分别占据了一个方位，一道阵法若隐若现的被他们联手布置了出来。

上下左右，完全将叶希文给包围了起来，犹如是一个巨大的牢笼一般。

叶希文顿时就感觉犹如是进入了泥潭之中一般，连动作都不再那么灵敏了，有种踏错了地方，进入沼泽之中，越陷越深，难以自拔的感觉。

这是专门为他布置的阵法，他当即就反应了过来。

而与此同时，虚空之中，夹谷正朔的身影缓缓显现了出来，在虚空之中背手而立，冷冷的看着叶希文，犹如是神明在仰视这个世界上所有的众生蝼蚁一般。

“叶希文，你的速度很快，为了对付你，我可谓是处心积虑了，现在你已经没有胜算了，进入我这个泥藻阵，就算你是一道光，也得给我减慢了速度！”夹谷正朔开口说道，“现在只要你投降，以后做我的追随者，我就可以放过你，并且那一件七彩宝衣也可以赏赐你，我不收回！”

众人纷纷倒吸了一口冷气，这夹谷正朔不是一般的大手笔，刚才北山绝在叶希文的打击之下，简直是溃不成军，完全不是叶希文的对手。

而现在这夹谷正朔居然敢要求叶希文投降，做他的追随者，这手笔不可谓不大，这野心也大的吓人，而且为了让叶希文投降，他竟然连七彩宝衣都肯赏赐给叶希文，这不可谓不大方。

七彩宝衣，就算是天人至境的高手都会眼馋的吧！

而和众人的惊诧不同，北山绝就差点肥都快要被气炸了，尼玛，那件七彩宝衣是老子的，是老子的，你居然拿老子的东西去做人情！

他简直就快要气炸了，混蛋啊！

“夹谷正朔，你要干什么，这七彩宝衣乃是我们北山一族的传世之宝，你难道想要染指么？”北山绝咆哮着说道。

“你闭嘴！”夹谷正朔冷冷的看了他一眼，被重创，还被剥夺了七彩宝衣的北山绝根本不放在他的眼里。

败军之将不足言勇！

从他惨败给了叶希文的时候起，他就不配和自己相提并论了！

两人本来就算不上是什么至交好友，这次如果不是有同样叶希文这个敌人的话，他们根本就不会走到一起。

北山绝怒极，但是却没有别的办法，这个时候他手下损失殆尽，连他自己也被叶希文重创，在夹谷正朔的面前，也根本没有底气多说什么，只能对着夹谷正朔怒目而视，但是夹谷正朔根本就无动于衷，直接无视。

“但是你身上的阴阳生死图我却是要收回的，那不是你能拥有的东西！”夹谷正朔说道。

叶希文笑了，被气笑了，这夹谷正朔还真是想的很美啊，无论是阴阳生死图也好，还是七彩宝衣也好，都不是他的东西，他却好像是当做了自己的东西一样，用七彩宝衣来换阴阳生死图，而且说的好像是如此的理所当然，压根就没有觉得有什么不对的地方。

“我想，你好像说错了吧，这七彩宝衣是我的战利品，可不是你的！”叶希文眯了眯眼睛说道，眼神之中利芒闪烁。

“没有什么差别，只要我想要，这就会是我的战利品！”夹谷正朔浑不在意的说道，看着被困在阵法之中的叶希文，稳操胜券。“怎么样，想好了没有，只要你肯臣服于我，我就不会计较你击杀过我堂弟的事情，甚至我还会帮助你斩杀诸多强劲的对手，一路成为叶家的家主，在人类之中封侯封王，我实话告诉你好了，这一次，我们之所以能够找上你，还要多亏了你们叶家中霸天的通知呢，不然的话，我们怎么知道你会来呢！”

他却根本不知道，叶希文会来压根就不是叶狂派人通知的关系，早在这个之前，他就已经和方奇离开了叶家，来到了这个强者的洞府了。

“你现在在叶家恐怕也是风雨飘摇了吧，但是只要你肯投靠我，那一切都会不一样，有我们夹谷一族做你的后盾，什么叶穹，叶狂都不堪一击，我们会扶助你一路成为叶家家主！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第三更到，凌晨还会有一更，明天的第一更提前到凌晨了，希望大家的月票投出来吧，这次是玄幻月，机不可失失不再来！希望大家能多多支持！

第一千五百四十五章 重创的魔族

这一头僵尸像是还记得一些事情一般，还记得叶希文拿走了他的密藏，这个时候，直接冲着叶希文冲了过来，爪子直接朝着叶希文抓落了下来。

又快又急，几乎是刹那间，就从虚空之中穿透，然后从叶希文的背后抓了过来。

他的肉身强横，直接生生抓穿了虚空，犹如抓进了水面一般，引起了一阵波动之后，狠狠砸落到了叶希文的身上。

就算是叶希文，面对已经狂化了的，已经法相天地境的恐怖僵尸还是没有任何的办法躲避，当场直接被抓中。

“嘭！”

犹如是一声金铁交鸣生一般的爆鸣声穿了出来，然后却见叶希文被犹如是炮弹一般轰飞了出去。

此情此景，即便是海帝等人也都多看了两眼，无他，就是因为那一声金铁爆鸣一般的声音，之前被这一头僵尸抓中的人，无一例外的都是当场被抓爆，很多人甚至连他咆哮出来的魔音都无法坚持住，更别说是被当场抓中了。

如果说有一个榜单专门搜罗天地之间强横的肉身种族的话，那么僵尸一定是名列其上，而且还是其中排名非常靠前的族群。

无论什么族群，如果死后变成僵尸，他们的肉身一定会变的更加强横，哪怕是生前是弱不禁风的一个种族，死后也一样狂暴无比，如果是龙族泰坦之类的天生强横的族群，那么最后会蜕变成无比恐怖的僵尸王，肉身无敌。

这一头僵尸虽然生前是人族，但是本身实力就已经如此强横了，肉身自然也差不到哪儿去，更何况变成僵尸之后，还被强化了，那肉身之强横已经无法想象了，这个时候。居然在他的身上抓出这种声音，由此推论，这叶希文的肉身只怕也是强横的恐怖。

不过也只是稍微关注了一下而已，毕竟这个时候叶希文还穿着神使联盟的袍子，带着面具，他们也都不知道叶希文的真实身份，所以他们也没有太在意。

这个世界上强大的人太多了。如果个个都要特别注意的话，那么他们也就不用干其他的事情了。

不提众人的感觉，只是叶希文就觉得后心遭到了一阵重击，恐怖的力道在他的身体之中肆虐，整个人犹如腾云驾雾一般，被当场轰飞了出去。

顿时嘴中一甜。一口鲜血控制不住，直接喷了出来，眼中无比惊骇，这一头僵尸比他想象的还要恐怖的多了，这一股恐怖的巨力，这也就是叶希文，他的霸体已经将他全身上下都强化到了一个全新的层次。换了一般的人，即便身体能够挡住，内脏也会在这种巨力的冲击之中，化成一团碎肉。

身后传来一阵阵的咆哮声，没能将叶希文给干掉，这一头僵尸简直是怒极，开始将怒火倾泻到那些逃不出来的人的身上，顿时又是一阵尸山血海的厮杀。许多人当场惨叫着被屠戮着。

这一头僵尸别看施展了法相天地的神通，身体变的巨大化，但是速度却是一点都不慢，奇快无比，大手虚空一爪，能够逃出去的都是少之又少的。

不是所有人都有海帝等人这样的速度，有一丝的缝隙就能从其中脱颖而出。

“十号。你没事吧！”耳边传来方奇担心的话语，他可是当场见到叶希文被一爪抓中了后心的。

那绝对是触目惊心，换了一般人，只怕当场就要被抓死了。

“没事。一时半会儿死不了，你先回去，将法器带回去，这比较重要，我休养一段时间就没事了！”叶希文说道。“以免夜长梦多！”

“那好吧！”方奇咬咬牙，看了看叶希文，心里也觉得叶希文说的话有道理，虽然先天盟这次派来的两个高手已经惨死在了叶希文的手上，但是谁知道还有没有其他的后手，说不定通过他们的死已经得知了任务失败，到时候再派来高手追杀。

到时候如果法器落入先天盟的手里，那才是真正的大事不妙，再看叶希文，虽然重创，但是确实一时半会儿也没大碍，只好先行离去。

目送方奇离去，叶希文强行压下了身体之中翻涌而起的气血，身后一条巨大的伤口触目惊心，上面遍布绿色的尸毒，附近的肉都已经腐烂了。

这可是一头天人至境的僵尸身上分泌出来的尸毒，叶希文也不敢等闲视之，连忙不断调动天凰再生术治疗身上的伤口。

到了这个时候，叶希文才终于有时间看一下洞外的情形了，却见那被困在阵法之中的风麒麟这个时候浑身也都是伤口，那一个魔族的阵法之中，不断有魔雷轰击而下，狠狠落到那一头风麒麟的身上，这一头风麒麟可谓是不断咆哮着，但是没有办法，被阵法给束缚住了。

这一头风麒麟怒极了，不断咆哮着，周围天地变色，一颗一颗元气弹从他的血盆大口之中喷吐了出来，所过之处，空间翻腾，狠狠落在阵法上。

每一次，阵法都会轻微的晃动，而那些布阵的魔族这个时候也都是一个个脸色惨白，许多人的嘴角都有血迹，为了困住这么恐怖的一头风麒麟，哪怕是借助了阵法的巧妙，对于他们来说，也是太过勉强了。

本来应该还有其他高手帮忙的，但是因为叶希文的意外闯入，所以导致大恶魔族的殿下直接带着大批的魔族精锐冲了进去，只留下了他们这些人，就连支撑都非常勉强了，更别说要继续完成原定的目标，将这一头风麒麟给斩杀了。

这一头风麒麟每一次冲杀，阵法都会震动一回，而眼看着震动的次数越来越频繁，这些魔族也都快要支撑不住了。

“坚持住，只要坚持住，这一头风麒麟就死定了！”而这个时候，大恶魔族殿下终于带着仅存的几个高手精锐赶了过来，见状，连忙大喊说道。

这个时候，这些魔族高手见状，纷纷信心大振，但是没有用，他们已经被逼近了绝境，在那一尊大恶魔族的殿下话音刚落的时候，风麒麟一声疯狂的咆哮，一颗山脉一般的元气弹喷吐出来，直接将天穹都轰开了一个巨大的洞口，更何况是那个围困他的阵法。

“轰隆！”

在一连串的爆炸声中，这个围困了麒麟许久的阵法终于在轰然一声之中坍塌了。

“不好！”

众人纷纷脸色大变，麒麟脱困，对于他们来说，也并非是一件好事。

风麒麟一声咆哮声，当即张开血盆大口，一股无与伦比的吸力席卷开来。

麒麟饮水！

顿时周围人都感觉到了一股无与伦比的强大的牵引力牵扯着他们朝着那一头风麒麟的方向飞去。

那些阵法被破的魔族纷纷一口老血喷出，瞬间遭受重创，这个时候哪里还能够抵抗的住这一股疯狂吸力的吸引，当即纷纷惨叫着被这一股恐怖的吸力给吸了进去然后纷纷落入了风麒麟的大嘴之中。

“卡拉！”

风麒麟的大嘴猛然咬合了起来，这些魔族纷纷惨叫着被咬成了了碎末。

“该死的畜牲！”

那一个大恶魔族的殿下拍动着身后的肉翅，脸色狰狞的咆哮着，没想到，一口气居然死了这么多人，现在魔族在荒古大陆上的力量本身就这能算是苟延馋喘罢了，如果不是深渊魔主联通了魔族，就凭他们这些力量也想围攻王庭不是自寻死路，不过是分分钟就被灭的节奏。

这也是无数年来，人族，乃至荒古各族都能容忍他们存在的根本原因。

相比起普通的势力来说，他们要强横的多了，但是和人族等巨无霸族群相比，还是不堪一击的。

所以他们能即便围攻了王庭，也只能让魔界之中的魔族负责拖住那些人族之中的王侯势力，让他们抽不出手来剿灭这些人族，但是他们本身仅仅是围攻王庭就已经是竭尽全力，如果不是有深渊魔主这一尊恐怖至尊坐镇，他们也早就败了，所以他们的兵力事实上，也并没有许多人想的那么宽裕。

这次带大队人马前来，自然是另有所图的，谁知道，居然损失如此惨重，最后居然只剩下了几个人，一部分被那一头僵尸全灭，一部分则是全部惨死在这一头风麒麟的手中。

他心中如何能够不怒火中烧，恶狠狠的盯着这一头风麒麟。

虽然这两头都是恐怖无比的凶兽，但是在他看来，自然还是这一头风麒麟好对付一点。

这一头风麒麟吞噬了数十尊魔族的高手之中，顿时打了一个饱嗝，然后凶光毕露的看着其他的高手，气势恐怖无比。

而就在这个时候，一直隐藏在旁边的，叶穹终于动手了，伴随着一阵惊天的剑气，破开云霄，上千丈的剑芒闪耀天际。

那庞大的剑压疯狂的朝着四面八方席卷而起，在场中的众人纷纷脸色大变了起来。

“这股恐怖的剑压，这是。。。”叶希文也看向了场中的叶穹，不敢置信，这一股剑压居然是从他身上散发出来的。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：不好意思，这一更有点晚，其实这几天啸尘一直都在背英文，准备考试，一更都没码都在靠着存稿支撑着，昨天熬夜通宵背书，早上去考试，一直到下午一点多快两点才回家睡下，睡了几个小时就爬起来给大家码字，现在啸尘也很困，但是啸尘会撑住的，求大家手中的保底月票投出来吧，十五票加更大家懂的，还差九票今天就五更，求支持！

第一千五百四十七章 一招而已！

“还真是会选时间啊！”叶穹冷冷的笑着说道，就像是面对一个冷血的刺客一样。

在最为关键的时候，一击必杀！

“今天的风麒麟，和你已经没有关系了！”叶狂同样面色没有丝毫的变化，犹如在说一件非常简单，甚至是无关紧要的事情一般。

“为了对付我，还真是处心积虑啊！”叶穹毫不客气的反击说道。

“只要不是你得到，随便什么人，都可以！”叶狂也不隐瞒，直接说道。

“还真是令人心寒的同族情谊啊！”叶穹咧嘴笑着说道。

“叶家家主只有一个，有我就够了，我能带领叶家重新复兴，而你们，只能是我前进路上的绊脚石，根本就不需要你们的存在！”叶狂淡淡的说道，像是在说什么无关紧要的事情一样。

蓦地，就在众人全力以赴的时候，一只大手直接从虚空中穿了过来，当场抓向了那一只风麒麟的尸身，当场直接抓了过来。

“找死！”

“混蛋！”

“尔敢！”

顿时一阵喝骂声传了过来，在这一只大手出手的一瞬间，所有人就都发现了，在场的人哪一个不是顶尖高手，刚才只是被叶家这几人给吸引住了，现在纷纷都反应了过来，当场纷纷出手，朝着这一只大手轰杀而去。

但是这一只大手的速度奇快无比，他们根本就都来不及，等到他们轰击出去的时候，这一只大手已经抓着那一头风麒麟犹如小山一般的身体，当场直接抓进了虚空之中。

“谁！”

“给我滚出来！”

“出来！”

所有人都一下子都一下子抓狂了，他们对峙了半天，居然被人捷足先登了，所有人的神念扫了出去，一阵阵可怕的能量波动席卷出来。

而在这一股股如同山崩海啸一般的能量之中。一道身影从其中显出了身形。

却见是一个青衫青年。

“叶希文，居然是你？”

顿时众人就认了出来，这人竟然是叶家的叶希文，在关键时候，竟然截胡了。

这个时候，叶希文也已经脱掉了神使联盟的衣服，所有人都不知道。叶希文就是刚才那个差点死在僵尸手下的人。

“你们叶家打算和我们所有人为敌么？”有人大声吼了出来。

先有叶穹，再有叶芊芊，叶虚空，然后又是叶狂，叶希文，这叶家的人一个一个的冒出来。都是出了名的顶尖天才。

“是又如何，知道什么叫先来后到么？想要当黄雀，也得看看自己有没有这个实力吧！”叶希文微微笑着说道。

“我看你真是不知道天高地厚了！”这个时候，那个大恶魔族的殿下瞬间出手了，扔下了他面前的叶希文，直接朝着叶希文攻去，这个时候。在和叶芊芊对峙，那就一点意义都没有了，要想重新夺回风麒麟的麒麟心，就必须要击杀叶希文。

“轰！”这个大恶魔族的殿下拍打着身后的肉翅，瞬间朝着叶希文轰杀了过来，那恐怖的拳劲震荡出来，狠狠轰击到了叶希文的身上。

“当！”一声巨大的金铁交鸣的声音，叶希文的身上冒起了一尊青铜古鼎。将他给护在了其中。

那一尊大恶魔族殿下的攻击，根本无法伤到叶希文，就被他给挡住了。

“这一尊魔族居然奈何不了这叶希文，这叶希文果然是有几分道行，这一尊魔族虽然嚣张，但是却也是有真材实料的，只怕等闲的天人境六重天巅峰的高手都不是他的几拳的对手。现在全力出手，居然都奈何不了叶希文，这叶希文果然是非常了得！”

“这叶希文成名的时间很短，但是做出的事情。却是一件比一件更大！”

“嘿嘿，不管怎么样，我们先看看，看看两人是如何的争斗的，最好双方两败俱伤，我们才有机会争夺那风麒麟！”

“不急，那个魔族没有这么简单就能够对付的了的，这些魔族一个个阴险狡猾！”

这个时候，看到两人交战，原本蠢蠢欲动，想要冲上来的诸多高手，这个时候，也都纷纷散开，不想做炮灰，反正有这个大恶魔族的殿下去出手也就足够了，根本就不需要他们一起出手！

这个时候，叶狂也转头看向了叶希文，眼神之中闪烁无比，他分明是记得夹谷正朔和北山绝两人去截杀叶希文了，但是现在，叶希文出现在了这里，而那两人却不见踪影，那么结果，就已经是可想而知的了。

虽然他也不想这样子恶意的猜测，毕竟北山绝和夹谷正朔两人联手，就算是他也会非常头疼的，现在却居然成了这样子。

结果已经非常明显了，不过也正是因为如此，也让他对叶希文重视了起来，原本以为叶希文现在根本就不可能对他造成什么威胁，数百岁的差距，绝对是犹如天堑一般，足以将两人分割成两个世界。

叶希文固然是在飞速进步，但是他难道就会停滞不前了么？

所以他眼中的威胁，也仅仅只有叶穹等其他五霸的人，即便是号称神之子，拥有神明血脉的叶虚空，以及传闻是神女转世的叶芊芊，也仅仅只是未来的威胁罢了。

何况是一个区区的叶希文，根本等不到他成长到足够威胁的程度，他就肯定要接任家主之位了，根本不算什么。

现在看起来，似乎还是太小看了这个十几年前才回归叶家的后辈子弟。

“哈哈哈哈，叶狂，怎么样，失算了吧！”叶穹哈哈大笑着说道。“正所谓，人算不如天算，如何！”

“天算，我从来不信这个！”叶狂看着叶穹说道，“我是天生注定要成功的人，你不是我的对手，就算你加上叶芊芊，叶虚空，还有这个叶希文，也不可能阻挡我前进的脚步！”

“我看你是不是有点太自信了！”叶穹没有多做解释，因为也没有必要，叶狂骄狂无比，他又何尝不是绝对自信之人。

“是不是自信，你们以后就会知道了！”叶狂眯着眼睛说道。

“刷！”

下一刻，那一尊大恶魔族的殿下就已经冲到了叶希文的面前，身后的肉翅拍打的极快，速度快到了极致，刹那间，他的大手如同一座漆黑的邪狱山一样，猛然朝着叶希文抓落了下来。

他的魔爪锋利的如同刀锋一般，刹那间就将天际撕裂成一条一条的布条一般，恐怖无比。

当场朝着叶希文的脑门直接抓落了下去，像是瞬间能将叶希文的脑门当成西瓜抓爆。

“好快的速度，他的身法！”众人纷纷吃惊的看着火力全开的大恶魔族殿下。

这个大恶魔族的殿下，似乎也有意要让众人看看，威慑诸多强者，丝毫都留手。

“小子，你已经成功惹怒我了！我会嚼碎你的尸体，让所有人都看看，得罪了我，会是一个什么样的下场！”大恶魔族的殿下的咆哮声回荡在整片虚空之中。

“刷！”

但是叶希文的速度更快，几乎就是刹那间的时间，那一个巨大的魔爪从叶希文的身上生生穿梭了过去，但是也只抓到了叶希文的残影。

“如果你想要拿我立威的话，那么你就错了，而且还是大错特错！”蓦地，叶希文的声音出现在了这一尊大恶魔族的殿下的身后。

“什么时候？”这大恶魔族的殿下蓦地，这才反应过来，叶希文竟然不知道什么时候，已经到了叶希文的身后去了。

“他好快的速度！”

众人又是齐声惊叹，如果说，刚才是惊叹于那个大恶魔族的的速度，而现在，却是惊叹于叶希文比他更甚一筹的速度。

就好像是一道金色闪电一般，刹那间就已经消失在了虚空之中，穿梭到了那一尊大恶魔族殿下的身后。

“可恶，就只有这样子的程度，少嚣张了！”

那一尊大恶魔族的殿下顿时只感觉到了自己被人鄙视了，几乎就是在一瞬间，腰腹生生扭转了三百六十度，身体直接横转过来，滔天魔爪一爪抓落了下来，抓向了叶希文的方向。

“我看你这次往哪里走！”

他浑身的魔气澎湃了出来形成滔天魔浪，魔爪如山，但是当他抓到叶希文身上不足三寸的时候，就被拦了下来，一道古鼎的虚影瞬间将叶希文的身影守护在其中。

“轰隆！”

那一个魔气凝聚而成的魔爪，当场轰然散开，化作漫天的气劲席卷出去。

“噔噔噔！”一股巨力反震过来，那一尊大恶魔族的殿下在天空中都无法站住身形，连连后退，眼中满是惊骇的神情，不敢置信，居然会是这样子。

“所以说，想要杀我的话，先打破我的防御再说！”叶希文冰冷的声音直接出现在了他的面前，一只金黄色的大手直接穿透了虚空，当场一把抓向了那一个大恶魔族殿下的脖颈，“你真以为我，之前对你的忍让，是因为怕了你了么？”

“啪！”那一个大恶魔族的殿下的脖颈被叶希文直接抓住，如同抓小鸡仔一般，毫无压力。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千五百五十四章 谁才算计谁？

与此同时，他身边的那些风雷之力化成一个个风雷神只，征战大军，迎着那一剑冲杀了上去。

“轰！”

这一柄剑道法则化成的利剑当场直接将这一只征讨大军当空给斩爆，直接撕裂开了一个巨大的裂口，轰杀了下去，带着无可匹敌的威势，狠狠撞到叶希文布置出的气墙上。

“轰隆！”

轰的一下，叶希文摊开的气墙瞬间直接溃退，根本就不是对手，只能起到片刻的阻拦作用。

“给我破！”叶希文大喝一声，一拳轰出，恐怖的拳劲瞬间澎湃了起来，席卷起了庞大的能量洪流。

“轰！”

叶希文的拳头和剑芒狠狠撞到了一起，一声犹如是金铁交鸣一般的恐怖爆鸣声，迸溅出了无尽的能量狂潮，无尽的虚空当场破碎，许多法则显化出来，又当场消失无踪。

两人的交手，从某种意义上来说，已经是双方法则在交手了，双方的境界，都可以说已经是高深到不可想象的境界了。

“滴答，滴答！”

一滴一滴的鲜血顺着叶希文已经化成了金色的皮肤滴落了下来，他的拳头已经可以说是一片血肉模糊，被这一道惊人的剑芒给切割开来了，这不是被力量切割开来，而是被剑道法则给切割开来，哪怕是叶希文的霸体，都难逃受伤的命运，这还是因为他这个是霸体，换了一般人，只那一剑就能让他彻底受到重创。

对于叶希文来说，这是一个前所未有的强大高手，一个足矣威胁到他的生命安全的强大对手，但是他偏偏又不能撤退。

他体内隐隐有凤凰的啼鸣声传来，一股股真元在修复他的拳头上的伤口。

叶狂神情冷漠，冰冷无情，又抓出一道剑道法则。化作利剑，一步跨出，轰然斩到了叶希文的面前，简简单单的招式到了他的手上，却有着莫大的威力，能够斩碎世界。

这是巧夺天工的一剑，没有丝毫剑法的轨迹。不拘泥于招式的变化，带着无边的大势轰落下来。

而叶希文则是脸色脸色不变，手中也是出现了一柄大剑，一股股强大的真元从身体内沸腾了出来，比起寻常人，他的真元不知道强大了多少倍。并不惧怕何种消耗。

“轰！”

一声恐怖的爆炸声，巨大的剑气席卷开来，叶狂的剑气越发的恐怖，几乎要切割开来一样。

叶希文手上的伤势更加严重了起来，这一次的碰撞，他被当场轰飞了出去，面对全力出手的叶狂。叶希文能在境界上的劣势完全显现出来。

如果他这个时候是天人境七重天的境界，哪怕是刚刚跨入天人境七重天，这情况都会完全不一样。

境界的差距有时候叶希文能以战斗力弥补，但是有时候，却会给他带来致命的劣势。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文不断被轰飞出去，片刻间，已经交手了千百次，双方交手的波动一次比一次更加强烈。

随着交手不断进行。叶希文的身上的伤口也越来越多了起来，即便有霸体金身，但是面对着一道道剑道法则化成的利剑，还是不免被攻到。

他身上的神性被切割开来，剑道法则在他的身上肆虐，连神性都不能重新将他的伤口覆盖，暴露在空气之中。皮肉外翻。

相比起叶希文的狼狈，叶狂虽然好的多了，但是也没能好到哪儿去，他眼神之中终于有了一丝波动。叶希文像是不要命了疯了一样的和他抢攻，仗着自己霸体诀的强横和天凰再生术的神妙，几乎是放弃了大部分的防御，进行抢攻，和他对攻。

成功在他的身上留下了几道伤口，虽然都算不上是什么太致命的伤势，但是却给他敲响了警钟，叶希文已经不是那个毫无还手之力的蝼蚁了，叶希文的反击，对他来说，也不得不注意了。

兔子急了还会咬人呢，更何况叶希文呼！

不过越是这样，叶狂就越是要将叶希文斩杀，现在，不仅仅是为了进一步铲除叶穹，因为叶希文，也成了他的目标了。

他身上的力量开始澎湃了起来，他周身那些剑道的法则在他的手上全部凝聚了起来，化作一柄巨大的光剑。

“你比我想象的还要难缠，还要强大，但是没用，对于我来说，家族有我一个就足够了，根本就不需要在有你一个！”叶狂冷冷看着叶希文说道。

一股又一股强大的真元从他的身上浮现了出来，顿时在他的天空之中形成了一座巨大的城池，这一座巨大的城池隐隐然形成了一个镇字的模样。

这一个古字席卷开来，犹如要镇压一切一般！

叶狂居然也有一个伪道文，而且还是这个镇字，当真是可怕之极，叶希文能够看到，叶狂的身上，无数道的力量开始席卷开来凝聚到了这一个镇字的上面，让这一座镇字化成的城池越来越大，周围的一切瞬间都安定了下来，无论是破碎的空间，还是狂暴的混沌，在这一股力量的面前，统统一瞬间被镇压。

“叶希文，在我的面前，你没有任何的胜算，我会镇压你的道，震碎你的世界，你的一切，在这一个古字的面前，都不算什么！”叶狂冷冷的说道。

“轰隆！”

叶狂整个人身上爆发出恐怖的气息，矗立在半空中，犹如魔神一般，全身上下散发着一股骇人的气息，在这一刻，天地间，只有他的大道在流转，其他的一切都被镇压住了，甚至连空气都被定住了。

叶希文只觉得自己甚至连呼吸都异常的困难，在这一刹那，他整个人都好像融入了虚空之中，成为了天地的主宰，任何人在他的面前都不够看。

叶希文神情凝重了起来，这个镇字太过恐怖，甚至叶希文能够感觉到，说不定比他体内的武字和斗字还要强大，唯有他体内的封字或许能够和叶狂的镇字斗一斗。

“这应该是镇魔城一脉所独有的伪道文，没想到叶镇魔连这个镇字都传给你了！”叶希文瞬息之间就已经猜出了这一个伪道文的来历，是的，这应该就是镇魔城一脉所嫡传的一个伪道文，甚至于镇魔城一脉的兴起正是因为得到了这个镇字，加上镇魔城一脉的先祖从镇字上领悟出来的绝学，慢慢形成了镇魔城一脉，历来都只有镇魔城城主才有资格拥有这个镇字。

因为只有拥有这个镇字，才有可能在很短的时间内，将镇魔城一脉的武学都融会贯通，并且炼化到极为高深的境界。

现在这个镇字出现在了叶狂的手上，也由此可以想想镇魔城一脉对于叶狂的重视了。

“这有什么，我将来必定是镇魔城一脉的传人，现在不过是体现传给我罢了，不过我倒是听说你体内有那个封字，镇字和封字本身就是我们先祖在同一个地方发现的这两个古字，只是我们镇魔城一脉得到镇字，而封字则一直在家主一脉的手中，只是没想到，为了镇压你体内的阴阳生死图，叶震天居然去求了家主，也不知道付出了什么样的代价，居然将封字给你借出来了，正好，这两个古字配合，才能发挥最大的威力！”叶狂淡淡的说道，身上的气息越来越强大。“你现在体内的阴阳生死图根本就不能发挥出威力，甚至于你的封字还要封印阴阳生死图的力量，但是如果到了我的手上就不一样了，借由封字封印住阴阳生死图的力量，在借由镇字化出阴阳生死图的力量，到时候我的修为就会有一个惊人的突破，这才是最为正确的做法，在你的手中，无论是阴阳生死图，还是这个封字，都不过是明珠蒙尘罢了，还是乖乖到我手里来吧！”

“是不是明珠蒙尘，也根本不需要你来管，想要的话，就击败我吧！”叶希文看着叶狂说道，眼神之中有精芒闪烁，叶狂的话，给了他一个全新的思路，对于他来说，这个阴阳生死图并没有其他人所想象的那么好，相反的，对他来说，这阴阳生死图，几乎就是定时炸弹一样，不知道什么时候就会爆开，封字大部分的力量都用来镇压了这阴阳生死图的残图。

但是如果能够得到镇字的话，那么就可以转化出阴阳生死图的力量，他的力量也会瞬间飙升，打出生死之力，那简直就是无与伦比，谁与争锋。

“好大的胆子，叶希文，我是真没想到，你竟然还敢算计我！”叶狂气笑了，他一眼就看穿了叶希文的想法，或者说叶希文的想法根本没有一丝一毫要掩饰的打算。

他没想到，在这种情况下，叶希文居然还敢算计他，简直是胆大包天，无法无天。

也是，如果不是这样的人，怎么可能自从回归就不断闯出大祸。

“就许你算计我？我就算计不得你？叶狂，风水轮流转，早晚有一天你也会落到我的手里的！”叶希文咧嘴笑笑说道。

“真是笑话！”叶狂神情冰冷的说道，刹那间，那一个镇字轰然朝着叶希文落了下来。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第二更到，求大家手中的月票的支持！

第一千五百七十二章 鲲鹏卵到手【六更】

天人至境，无论哪一个种族，都是强大无比的存在，对于外人来说，提到名字就足以让他们胆战心惊了，但是对于叶墨来说，似乎是肥料一般，也仅仅只是肥料！

叶希文也并没有觉得有什么不对的地方，只要叶墨需要，别说是天人至境的魔族，魔神他都敢起心思把对方做了。

当即叶希文没有任何犹豫，手中无数的剑气，开始凝聚而成了一柄长剑。

“刺啦！”

虚空开始疯狂的扭曲了起来，紧接着一道剑气席卷而起。

“轰隆！”

一声巨大的轰鸣声，那一个禁制疯狂的晃动了起来，其中一些灵气泄露了出来，动静之大，直接让整个洞府开始地动山摇了起来。

叶希文神情严峻，双眉紧皱，外面一阵吵杂声，只怕已经引起了外面那些人的注意，他本来也就是先行一步而已，现在只怕要将他们都招来了，但是也没办法。

如果不这样的话，根本没有机会打破禁制。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一声声巨大的轰鸣声，整个禁制疯狂的晃动，裂缝越来越大，灵气从其中直接泄露了出来，海水也是翻江倒海。

“吼！”

隐隐的，这其中有龙吟虎啸之声。

“轰隆！”

终于，一声巨大的轰鸣声，整个禁制轰然一下子爆炸了开来。

“吼！”

那一声原本隐隐的龙吟虎啸之声，瞬间就变成了惊天的狂吼。那九十九条龙脉瞬间化成了九十九条神龙，刹那间。盘踞而起，瞪着叶希文，目光极为不善。

似乎因为叶希文能破掉了这个禁制，所以这九十九条龙脉瞬间龙化了。

叶希文却并不奇怪，鲲鹏将卵放在老巢之中，怎么可能一点准备都没有。

这九十九条龙脉化成的神龙瞬间就腾起。

身后吵杂的声音越发的响亮了起来，叶希文仅仅只是犹豫了片刻，看了看那九十九条神龙当即直接一个蹿步躲到一边的角落中去。

几乎是前后脚的功夫。一行人直接窜了进来，为首的一人正是九婴妖王三太子。

而他的身后则是跟着数十个精锐的牙兵，全部都是强大的天人境级别的高手，一进来，就将各处要点占据，而紧随其后，则是数十尊强大的天人境级别的高手。

几乎都是从九婴一族的封锁之中顺利突破封锁的高手。虽然比不上这些牙兵精锐无比，而且团结一心，但是这些九婴一族的高手也无法将所有人都给赶走。

这个时候，几乎是瞬间，他们就看到了九十九条神龙护佑之中的鲲鹏蛋了，几乎是一下子。他们的双眼就直了。

这一枚鲲鹏蛋几乎让他们一下子全部疯狂了起来，鲲鹏是何等的强大，他们自然知道，而鲲鹏蛋，到底有多么的重要。他们自然也知道。

如果能有一枚鲲鹏蛋，将鲲鹏养大。那么哪怕他们自己什么都不做，也会成为妖土之中，足以和各大妖王平起平坐的人物，甚至还可能凌驾于各大妖王之上。

不是妖土的妖族，恐怕是很难理解他们对于鲲鹏的那种狂热，因为常年处于鲲鹏的绝对压制之下，每一次鲲鹏出动觅食，都会造成大量妖族的死伤，甚至有时候还要惊动妖王亲自出手阻拦，历史上也不是没有过妖王惨死在鲲鹏腹中的情况，甚至还不能算是少数。

因为强大，所以畏惧，但是这一刻，所有的畏惧，都化成贪婪，就连九婴妖王三太子也不例外，这个时候他妖异的双眸之中已经只剩下了那一枚鲲鹏卵了。

“鲲鹏卵，天哪，我没看错吧，鲲鹏卵！”

“哈哈，我要发达了，鲲鹏，只要我把鲲鹏养大，什么妖王我都不放在眼里！”

“鲲鹏，我的，我的！”

这个时候，许多人一下子都有点疯狂了，陷入疯狂的状态。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

众人都疯狂的朝着鲲鹏卵蹿去。

“该死，给我让开！”

跑在第一位的正是妖王三太子，手中一杆长枪瞬间出手，和九婴妖王的那一杆长枪如出一辙，只是威力上，似乎比不上妖王三太子。

他瞬间已经冲杀了上来，直接一枪将一条神龙给轰散了，但是却被更多的神龙盯上了，九十九条神龙就犹如九十九条天人境级别的高手，虽然这些神龙都是龙脉化身而成的，没有意识，但是却更加的可怕，因为似乎被阵法注入了杀戮的意识，一拳一爪都能抓爆天际。

这么多天人境级别的高手，聚集到一起，就算是天人至境的高手，一时半会儿也根本无法攻破这个阵法，而这点时间，已经足够鲲鹏回来了。

整个场面，已经混乱成了一团，两百多道身影在虚空之中交手，都是天人境级别的战斗。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

到处都是疯狂的轰鸣声，九十九条神龙将这个鲲鹏卵护的死死的，上上下下，没有丝毫的空隙，九婴妖王三太子几次想要冲进去，都被龙脉化成的神龙给逼了回来。

这些妖族的武者再悍不畏死，也是会怕死的，但是这些神龙，压根就没有死这个念头，在阵法的催动之下，只是灭杀一切入侵的敌人。

面对这样根本就不知道死亡为何物的灵，即便是悍勇如妖王帐下的精锐牙兵，也无法冲破进入其中。

和妖王争夺东西，这些人之前可能想都没有想过，但是现在却根本顾不上那么许多，鲲鹏，谁能得到鲲鹏，就算是以后和妖王叫板，也根本没什么可怕的。

妖王怎么了，妖王也不是鲲鹏的对手。

这个时候，所有人都像是疯了一般，悍勇之极，疯狂的冲击着九十九条神龙的防线，不断有龙脉化成的神龙当场被轰爆了。

但是这些龙脉化成的神龙，当场被轰爆之后，很快又重新凝聚了起来，因为他本身就没有生命。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

“该死，根本是没完没了！”这个时候妖王三太子不由得怒吼连连，他一枪刚刚钉死了一条神龙，但是没过多久，这一条神龙又重新凝聚了起来，这九十九条神龙本身就是九十九条龙脉所化，只要龙脉没有问题，那么就算是这九十九条神龙全灭了，不一会儿也能重新生长起来。

根本就像是除之不绝，杀之不完。

“给我开路！”这个时候，妖王三太子一声，直接横冲了过去，这个时候，有几道身影比他还要速度还要快，直接荡开了几条神龙。

直接冲开了一条路，不过这几道身影很快也被几条神龙给拦住了，不过很快，又有几道身影冲了上来，前赴后继，又往前冲了一段路。

前赴后继，一个接着一个，生生给冲出了一条路。

这些牙兵，他们九婴妖王麾下最为精锐的护卫，同样也是最为死忠的死硬分子，就算现在九婴妖王三太子要他们去死，他们也绝对不会皱一下眉头。

这个时候，眼看着九婴妖王三太子，即将触碰到那一个鲲鹏卵，所有人都着急了起来，但是他们却没有任何的办法，只能眼睁睁的看着鲲鹏卵就要落入九婴妖王三太子的手中。

蓦地，虚空之中，一道身影从远处直接飞掠了过来，趁着那些牙兵将神龙给生生冲出一条路的时候，直接窜了进去。

一只大手直接从虚空之中化了出来抓向那一只鲲鹏卵。

“大胆！”九婴妖王三太子顿时暴怒，眼看着鲲鹏卵即将到手的时候，竟然有人胆敢虎口夺食。

“轰！”九婴妖王三太子手中的长枪，瞬间刺了出来，恐怖的真元在虚空中化成了一只巨大的九婴，九只巨大的头颅，张开血盆大口，直接朝着那一道人影给咬了过去。

“刷！”

就在那一头巨大的九婴，即将咬到那一道身影的时候，那一道身影一个猛蹿，往前蹿了一大步，生生躲开。

叶希文当即直接出手，一只大手抓了过去，直接将那一个鲲鹏卵给抓到了自己的手上。

就在他的手触碰到了那一个鲲鹏卵的一瞬间，那一枚鲲鹏卵上附带的风之法则和水之法则当场直接化作一道道符箓长剑，朝着叶希文斩落了下来。

“哟呵，还真是麻烦！”叶希文一声大喝，当场生生抓灭了这水之法则和风之法则化成的符箓长剑。

这鲲鹏本身就是水之法则和风之法则凝聚生成的凶物，恐怖至极。

“啪！”抓灭了法则附录凝聚而成的符箓长剑之后，鲲鹏卵也顺利落入了叶希文的手中，叶希文当即没有任何犹豫直接扔进了天源镜之中，紧接着他转身当场逃走。

“该死，该死，该死！”

九婴妖王三太子顿时愤怒的咆哮，怒吼着，直接朝着叶希文追了上去，“追，我一定要他死，死无葬身之地！”

九婴妖王三太子径直朝着叶希文的方向追了过去，那些精锐牙兵几乎就是在瞬间就做出了反应，纷纷朝着叶希文的方向追了过去，而那些其他的妖族也很快反应了过来，纷纷冲了出去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千五百七十三章 天人境五重天

一击得手，叶希文的身形直接消失，身后妖王三太子怒吼连连，快要到手的鲲鹏卵，居然被其他人给夺走了。

“小子，交出鲲鹏卵，否则今天你休想逃走！”九婴妖王三太子咆哮着。

“交出鲲鹏卵！”

“必须交出鲲鹏卵，否则你休想逃走！”

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一道道恐怖的攻击，直接在叶希文身后轰然炸开，每当叶希文的身形在虚空之中显露出来，这一道道恐怖的攻击直接轰落了过来。

叶希文身后的恶魔之翼展开，不断拍动，根本不敢停留，能够闯过九婴一族封锁的人，每一个都是天人境七重天以上的的高手，每一尊都不是等闲，更何况其中还有藏着天人境八重天，九重天的高手这些都不是现在叶希文能够对付的了的高手，他甚至不能够停下来。

他身后无数只大手乱飞，每一只都异常恐怖，一旦他停下来，就可能当场被抓到，一旦停下来，被这些暴怒之中的妖族高手追上，那就完了。

他的身影极快，几乎是刹那间，就已经蹿到了洞口，这个洞府巢穴经过了鲲鹏无数年的加固，空间早已经坚固的不得了，可以打碎，但是绝对不可能直接撕裂虚空从这里逃出去。

所以即便是天人境的高手都不能用虚空逃遁的手段离开！

这样的话，反而给了叶希文以更好的机会。在小范围内腾挪，他的雷之翼。堪称是魁首。

“刷！”

他的身形再度闪烁出来的时候，就已经出现在了洞口了。

但是当他才刚刚出现在洞口，就看见一个巨大的黑云一般的恐怖生物出现在了自己的面前，顿时不由得倒吸额一口冷气，因为他确信，自己没看错，这是一条巨大无比的大鱼，只是这一条大鱼的身上一条巨大无比的伤口。上千米长，鲜血横洒了出来。

“鲲鹏！”

叶希文几乎是立刻就反应了过来，我靠，这个大家伙，绝对就是那一条鲲鹏。

鲲鹏离开了水就是大鹏，但是在水里的时候，就会化成一种叫鲲的巨大深海凶兽。

刚才在里面。战斗的太激烈，居然没有注意到鲲鹏都已经回来了。

现在也不知道他和九婴妖王之间胜负如何，毕竟看起来，这一头鲲鹏也是身受重伤的样子，但是再看九婴妖王没有追过来的样子，鲲鹏只怕就算没赢。应该也没怎么输才对。

但是这个时候，无论是胜是负，也都不是他能够揣测的事情，他几乎没有任何犹豫，当即直接一头栽进了洞口下面的寒水潭之中。

“轰隆！”

几乎像是钻进了最为坚硬的山石之中一般。这个寒水潭特别的寒冷，密度也是大的惊人。

整个寒水潭生生被他撞出了一个大洞然后才将他个淹没在了其中。

而就在于此同时。愤怒之下的鲲鹏，似乎是知道了自己布置下的禁制被人动了，庞大的身体直接堵到了洞口，那些后来追出来的妖族大能当场直接被这一头鲲鹏给堵在了门口。

“吼！”

鲲鹏愤怒的咆哮声震荡了出来，立刻开始对这些擅自闯入了自己的家中的强盗进行一场可怕的屠戮。

而呆在寒水潭之中的也写完那，动也不敢动，屏息敛神，一旦引起鲲鹏的注意，那他就完了，说起来，他可能才是鲲鹏最为想要屠杀的家伙。

因为鲲鹏卵，正是在他的手上。

如果被鲲鹏给察觉出来，被这一头恐怖的凶兽围追堵截的话，那么就绝对是死路一条了。

而在他的上方，那一头鲲鹏正在大开杀戒，几个天人境九重天的高手，仗着自己的深厚功力，想要从其中直接闯出去，但是都被鲲鹏一尾巴直接扫死，当场肉身四分五裂被鲲鹏给吞噬了。

一阵阵的惨叫声传了出来，叶希文不由得听的有一些毛骨悚然，但是这个时候，他也顾不上那其他人了，刚刚钻入这北冥寒水之中的时候，他就感觉到了一阵可怕的寒冷，几乎要将自己的四肢都给完全冻僵了一般。

连他的血液都好像要冻僵了起来，这种寒气直接逼入了叶希文的骨髓深处，但是他又不能运功抵抗，因为一旦运功抵抗，那掀起的气息，就有可能引起那一头鲲鹏的注意，那样的话，他即便想要逃走，也是根本不可能了。

而这个时候，在远处的五行乾元图被他给招了过来，其中水行的部分绽放出一丝丝的蓝色光芒，将叶希文给包裹了起来，可以最大限度的抵挡这北冥寒水的冰冷。

在这种情况下，叶希文也只能凭借着他的霸体强行抵抗，换了一般人，这个时候，只怕早已经被冻死。

也就是唯有叶希文，才能坚持到了现在了。

又过了整整一个时辰，上面鲲鹏洞穴之中的杀戮这才结束了，可谓是一片尸横遍野，无论是天人境七重天的高手，还是天人境九重天的高手，全部惨死，无论是那些散修的妖族，亦或者是九婴一族的额高手，包括九婴妖王三太子，当场直接全部惨死，连尸骨都没有剩下，全部都被鲲鹏给吞噬了，一点点都没有剩下。

找不到自己的蛋的鲲鹏疯狂了，深厚的功力瞬间爆棚了出来，一圈一圈的震荡了出去，空间完全坍塌，方圆千里之内，全部崩塌。

那股可怕的力量也渗透进了北冥寒水之中，虽然没能将北冥寒水之中的空间也给彻底震碎，但是恐怖的力量震荡的整个湖面都疯狂的震动了起来。

叶希文在其中几乎是郁闷的想要吐血了，本来在这其中，就已经是快要被冻死了，还要被这鲲鹏的力量一遍一遍的冲刷。

一转眼，十天的时间过去了，但是失去了自己的蛋的鲲鹏还在悲愤的长鸣，可怕的波动让叶希文全身都开始溢出鲜血。

叶希文无奈，只能调动天凰再生术，在尽量不惊动鲲鹏的情况下进行修复。

而他整个人也陷入了深层次的休眠的状态，虽然他无法调动身体内的真元怎么行动，但是他还是可以用神秘空间进行武学上的推演的。

一年的时间，转眼即逝，在这一年的时间之中，叶希文的生命特征像是陷入了谷底一般，只是维持必要的身体机能，整个人看过去，就犹如是死了一般，再也没有以往那种沸腾的气血了。

整整一年的时间，这一头鲲鹏都在疯狂的咆哮，一直咆哮了一年之后，这一头鲲鹏这才发泄完了心中的怒火，开始飞出海面，化成大鹏飞进妖土之中觅食。

“鲲鹏，走了。。。”许久，叶希文睁开眼睛，声音有些干涩，好像是无数个世纪都没说话一般。

他沉入到武学境界的体悟之中，也不知道，到底是过去了多久，如果不是感觉到鲲鹏那强大的气息已经离开了，他可能还会继续这样子沉睡下去，只要鲲鹏一天没离开，他一天都不会清醒过来。

甚至于他有一段时间还有些绝望的觉得，鲲鹏可能再也不会离开了，或者再休养个几十年再去觅食也是有可能的，而这也一点都不奇怪。

以鲲鹏活了数十万年上百万年的寿命来说，几年，几十年无非就相当于普通人的一两天罢了，根本不算什么。

“终于离开了！”叶希文不由得松了一口气。

这一头鲲鹏给他的压力实在是太大了，根本不是他能够匹敌的了的。

随着他的功力不断运转，原本那好像是快要死掉的身体也开始渐渐恢复了生机，气血开始重新澎湃了起来。

不过是片刻的功夫，就从极为低迷的状态之中一下子恢复到了巅峰的状态。

而且他还没有停止，竟然开始继续一路拔高了起来，这整整一年的时间，他虽然一动不动，但是却并不是什么都没做，而是沉浸在心神之中，不断参悟天道。

这一年什么事情都不敢，让他对于天道的领悟有了巨大的进步，而他现在，就是要将他这一年之中领悟的成果转化成为实力，要一口气突破进入天人境五重天之中。

原本他还以为还需要一段时间，却不想这段时间，他的修为已经彻底达到了天人境四重天巅峰，加上他这一年的诚心领悟，足足花费了五条灵晶矿脉，他对于天道的感悟和一年前相比，根本已经是翻天覆地的变化，如果不是因为那一头鲲鹏的关系，他早就已经试图突破了。

不过虽然各方面都已经齐备，但是整个突破的过程依旧是一个非常漫长的过程，不同于积累，积累可以用各种手段强行加快，但是突破却是讲究的是一个机缘。

缺的就是那一个契机！

就这样，叶希文潭水底整整修炼了十天的时间。

“轰！”

终于，叶希文身上的气息不再是停滞，而是一口气，突破到了天人境五重天，突破到了天人境五重天，叶希文的气息又再度拔高了好几倍。

他没有动弹，身体正在进行一种脱胎换骨的变化。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第一更到，求月票支持！

第一千五百八十五章 投靠你？失心疯了吧！

几人跟着叶鸥一路来到了这个悬浮的山腰，这个山腰之上，有一个巨大的广场，其中有一些高手已经聚集在了这里附近。

而在这个广场上，聚集了不少传送阵的阵法。

“这些阵法已经很久没有使用过了，这些阵法是不定向传送，一般会直接传送到魔界之中，以前曾经用这种办法，传送死士进入魔界之中过！”叶鸥说过。

叶希文等人肃然起敬，如果只是征战魔界的话，哪怕是在展现上，也还是能够退回来的，但是如果是这样无定位的传送进去的话，那么结果就不好说了，天知道会被传送到哪儿去，有这样子决心的，虽然是死士，但是也足以称得上是英豪。

“好了，我已经给你们带过来了，等到开始的时候，这个传送阵就会开启，你们进入阵法之中，就可以自动传送到魔界之中了！”说完叶鸥也没有久留，当即直接踏着遁光离去。

这时候，叶希文几人才有观察这个巨大的广场，广场虽大很大，但是其实也不过是区区二十几个人罢了，不是所有人都在这个广场的，还有的则是在其他广场之中。

每一个都是英姿挺拔，器宇轩昂，可谓都是人中龙凤，一眼望过去，实力最低的，也都已经跨入了天人境六重天巅峰，以他们的年纪来说，将来跨入天人至境也都是很有可能的，尤其是其中一些出类拔萃的，更是稳稳能够跨入天人至境的强大存在。

其中就有刚刚比叶希文等人早到一步的无极星宫的燕无忧。燕清莲兄妹二人，这个时候。正看着叶希文，脸色异常的不善。

而在他们的面前，一道身影矗立天地之间，犹如宇宙间的星辰一般，耀眼无比。

只看他身上的气息，叶希文就立刻判断出来，这也是一尊无极星宫的高手，和之前那无极星宫的两人的气息。根本就是如出一辙。

这一次无极星宫总共就只入围了三个人，那么除了原本叶希文就见过的那两人之外，那剩下的这个人的身份，就几乎是呼之欲出了，应沧海。

果然，和其他两人相比，应沧海的实力更强。而且强的不是一点半点。

那两人和叶穹不过是相仿佛，才刚刚跨入天人境八重天罢了，但是应沧海早已经是天人境八重天巅峰，强横的气息，瞬间力压全场，毫无疑问是全场第一人。难怪赵金武那么有信心，他有望夺取冠军。

说不定还真是有希望也不一定。

看到叶希文几人到来，那两人相识和应沧海说了什么，应沧海，顿时一个箭步。直接跨掠了过来，来到了叶希文等人的目标。

“你就是叶希文？”应沧海背手而立。衣袖飘飘，冷冷的看着叶希文，“我听说，你觉得我们无极星宫也不过如此？”

不等叶希文回答，应沧海继续说道：“我们无极星宫还是传承自妖族天庭的星宫，论历史，比你们叶家还要悠久，你竟然敢说我们无极星宫比不上你们叶家？我看你真是井底之蛙，不知道天高地厚了，狂妄之极！”

应沧海一副理所当然的前辈姿态，要教训叶希文的样子。

“我们狂妄之极，若不是你们无极星宫要辱我们叶家，会演变成这样么？你怎么不从自己的身上找原因！”叶希文又怎么可能会是一个甘愿忍气吞声之人。

“哼，我听说你的实力不错，但是我现在就是要告诉你，和我相比，你根本不算什么，让你知道一下，什么叫人外有人，天外有天！”应沧海说着，瞬间出手，他的手上爆绽出无尽的星光，那一条星光都犹如一道法则神链，在天空之中穿梭，不断将天空给洞穿，如果不是这里附近的空间明显经过加固，这个时候，空间恐怕已经完全大面积的坍塌了。

一出手就是极为骇人的恐怖实力，天人境八重天巅峰，可怕之极，只差一步，便能跨入天人境九重天，除了个别能够跨入天人至境之外，对于大部分人来说，能够跨入天人境九重天便已经是极限了。

他才不过是数百岁的年纪，就已经达到了许多人可能终身都无法达到的境界。

他手上的星光化作神则锁链刹那间就封锁了漫天的虚空，好像要将叶希文给封锁住一般。

完全不给叶希文躲避的地方，甚至连空间，都好像要一瞬间给锁定了。

叶希文别无他法，只能选择一拳轰出，封挡住这一掌的可怕掌力。

“轰隆！”

一声可怕的声音，双方交手的余波直接一圈一圈的席卷出来。

“噔噔噔！”

叶希文当场不断的后退，可怕的掌力在他的身上不断的沸腾，化作漫天的星光，好像根本难以抗衡一般，脚下的地板完全粉碎，伴随着他一路后退，不断生生踏出一条粉末的路。

好强！

叶希文好不容易平息了身上沸腾的气血，心中不由得惊骇无比，这应沧海，实力果然强横的可怕，难怪无极星宫的人对他如此有自信。

就算不是冠军，争夺前十只怕也是绰绰有余的。

而应沧海见自己一掌居然只能迫退叶希文，没能将他重创，不由得眼中也是异彩连连，这个时候，终于相信了两个师弟师妹的话，这叶希文果然不是等闲之辈，能够一对二和他们战的不相上下，这本身就并非常人。

“这叶希文竟然能和应沧海平分秋色，毫不落下风，好强啊！”

“怎么可能，应沧海是何等的实力，叶希文居然能够毫发无伤！”

“原本我还以为叶希文这个第十界的冠军，多少有一点浪得虚名，现在看起来，却并非如此，他的实力只怕也是不简单啊！”

“能够获得一界冠军的人，又怎么会简单的了！”

顿时周围那十几个人一下子就议论了开来。

他脚下一道星光闪烁而过，正要继续朝叶希文进攻，蓦地，一道冰冷的剑气从天而降，直接钉在了他的面前，他猛的抬头望去，却见，这人不是别人，正是叶芊芊。

“有意思，你们叶家真是有意思，怎么，你也要挑衅我么？叶芊芊，我听说过你的事情，传说你是远古神女转世，但是我劝你最好不要挑战我的底线，真把我惹恼了，那我可不管你是什么神女转世，就算是神明，我也会将他斩杀！”应沧海目光冰冷的看着叶希文说道。

“你可以试试！”叶芊芊手中雪瑶剑不断嗡鸣出声，周围的空间好像都要全部冻结了一般。

这时候，在场的除了无极星宫和叶家之外，还有十几个顶尖的高手，纷纷将目光都看了过来，颇有一种看好戏的意思，巴不得双方大战，他们才能够从中渔利，从其中脱颖而出。

这些都是最为顶尖的高手，任何一个都是人中龙凤，身份非凡，实力高强，没有一个是蠢蛋，这个时候，他们也就只能是围观，巴不得无极星宫和叶家在这里打起来呢。

“她说的没错，欺负一个天人境五重天的人算什么本事，有本事的我来和你过过招吧！”叶穹上前一步说道，一副寸土不让的意思，虽然他的实力比起应沧海是差上一筹，但是也并非没有一战之力的。

“我也早就听说你的名头，人都说你有榜首之姿，我倒是不信！”叶虚空也上前一步说道。

最后一个叶鸾，虽然和叶希文的交情不深，但是这个时候，却是关系到叶家和无极星宫之争，他自然没有理由后退。

“真是有意思，你们要庆幸，这里不是魔界，否则的话，你们的项上人头，将会不保！”应沧海嘴角微微一挑说道。

“你也该庆幸不是在魔界，不然的话，你也未必能够保住你的性命！”叶希文眯着眼睛说道，他现在的实力比起应沧海确实还差一些，但是要是真打起来，他也不是没有底牌能弄死这个应沧海。

“真是有些意思了，虽然不知道你有什么底牌，但是你肯定不会是我的对手，不过我这一次，倒是懒得计较你的无理，我听说，你们几个和叶狂不合？”应沧海说道。

“那正好，叶狂几次三番居然说要击败我夺冠，真是狂妄之极，口气极大，你们正好和叶狂也是敌人，那我给你一个机会，臣服于我，到时候，有我相助，你们击败，甚至击杀叶狂根本就不是问题，没有了叶狂，你们要登上叶家家主的宝座，想必也不会是什么问题吧！”应沧海信心满满的说道。

“你想让我投靠你？”叶希文望着他说道。

“正是，没错，我注定是要夺冠的人物，将来，在王庭也是大人物，投靠了我，你绝对是有好处，没坏处！”应沧海自信的说道。

“我看你是失心疯了吧，居然要我投靠你？”叶希文突然笑着说道，“你知道上一个跟我这么说的人，现在是什么下场么？”

“这么说起来，你是不同意喽？”应沧海眯着眼睛，冰冷的看着叶希文。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千五百八十八章 潜龙榜前十

如果是之前有人跟他这么说，他一定不会相信，一个区区人类怎么可能能够和巨魔族比力量。

巨魔一族的力量，即便是在魔界之中，也是赫赫有名的，相比起没开启灵智的战争巨兽，巨魔一族才是更被人认为真正适合战争的生物。

更何况最重要的是，叶希文并不是境界比他高的多，而是和他一样的境界，在相同的境界之内，他被叶希文一拳给废掉了一条手臂，这是何等可怕，如果他的境界不如叶希文的话，恐怕会和那几个半步天人境的一样当场被生生的打爆。

顿时他大为吃惊，连连后退，想要退回到巨魔之中，但是叶希文怎么可能会给他这个机会，当即直接一步跨出当场生生一拳轰出，他金色的拳力澎湃了出来，瞬间淹没了这一头巨魔。

“轰！”这一头巨魔当场被生生轰爆成了一团血雾，叶希文的身上再度多出了十分。

虽然不多，但是经过了叶希文这连番杀戮，他在榜单上的排名倒是稳定住了，虽然还是只有五十几名，但是比起刚才已经是好多了。

经过了初期的不同，这些排名已经慢慢定下来了。

一开始，每个人被传送到的地方个不同，有些人被传送到了魔族高手多的地方，一开始分数就多，有些人被传送到荒芜的地方，到现在还是零分呢。

“不好，此獠凶猛。大家小心！”这个时候，那一个巨魔族的长老的双眸之中。也露出了几分惊骇的神色，不敢置信，叶希文居然如此了得，当即直接让这些修为低下的恶魔，离开。

然后他自己一步跨出，跨越了半边天际，当场直接一步跨了下来，一脚猛然朝着叶希文踩落了下来。

在叶希文的看来。简直就是一座小山一般，当场直接落下来。

“呼啦！”

一声巨大的轰鸣声，虚空被踩出了一个巨大的脚印。

“轰！”叶希文大手一摊，无尽的剑气在手中凝聚，化作一条剑道长河，直接朝着这一只巨大的大脚斩落了下去。

“轰！”

这一只巨大大脚，当场一片鲜血淋漓。一条巨大的伤口瞬间出现在了那一只大脚之上。

“啊！”这一个巨魔长老不由得惨叫一声，差点没别过气去，他全身都经过了古老的魔法打熬，堪称是坚如磐石，这个时候，居然被叶希文一剑斩出了巨大的伤口。鲜血喷涌如柱，场景异常的恐怖。

但是叶希文却还没有结束，他的第二波攻势刹那间就轰杀而至，剑芒击穿了长空，耀眼之极。在天空中绽放出朵朵剑莲，直接爆绽开来。落到了巨魔长老的身上。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

一声声巨大的轰鸣声，这个巨魔长老不住的惨叫，他自以为是钢筋铁骨的肉身在叶希文犀利的剑气面前，却根本不算什么，刹那间就被生生轰杀出了一条条巨大的伤口，鲜血迸溅，肌肉完全崩裂开来。

“怎么可能，这是什么怪物！”他惊恐的看着叶希文，这个时候，他心里满是后悔，他终于回过神来了，这根本就是一个披着人类的外皮的恐怖凶兽，敢单枪匹马闯入魔界，没有点本事怎么可能。

这时候才反应过来，已经太晚了，叶希文的速度更快，在他的面前，这个巨魔长老根本就不是对手，三两下就完全被虐的毫无还手之力。

叶希文的剑光化作一条惊天的匹练斩落下来。

“给我受死！”

“当！”巨魔长老连忙抬手好不容易用骨棒挡住了这一道惊天的匹练。

“噗！”

本来就被叶希文连连重创，这一次碰撞，又感受到身上顿时有一股力量在炸开，当场一口鲜血喷出，虎口完全崩裂开来。

“噔噔噔！”

他巨大的身形在虚空之中，连连的后退，好半天才刚刚停住了脚步。

其他巨魔也都像是看傻眼了一般，不敢相信，在族中是第一强者，即便是在整个魔界，也能算的上是一名强者的长老，居然在这个身材渺小的人类面前毫无还手之力，简直可以说是被打的节节败退。

这个时候，这些思维迟钝的巨魔，才终于真正明白了，什么叫提醒并不是决定实力的唯一原因。

生长在巨魔的部落之中，在这里，巨魔唯一评价实力的标准就是体型，体型越是大，那么自然也就越发的强大，组内最强的高手，也是巨魔族内最强大的存在。

现在，叶希文彻底颠覆了这个尚且还很原始，还很野蛮的巨魔部落之中巨魔的认知。

然而叶希文的攻势还没有就此结束，犹如惊天骇浪一般，连绵不断，剑芒一圈一圈的轰落下来。

“当！”

“当！”

“当！”

每一次斩在骨棒上，都犹如是一股惊涛骇浪一般的力量，连这个巨魔族内的第一强者，甚至是力量第一强的高手，差点连手中的骨棒的握不住了。

“不可能，你不可能是人类，你一定是魔龙一族化成的！”这个巨魔长老压根就根本不敢之行。

“当！”

又是一声巨响，这个骨棒干脆直接被生生轰飞了出去，强大的力量在上面震荡，这让这个巨魔族的长老根本没有办法握紧手中骨棒，这一根用一头极为厉害的魔兽的腿骨制成的骨棒，这个时候完全被震飞了出去，直接轰入了附近的一座山峰之中，当场将这座山峰炸成粉碎，生生轰碎成为平地。

但是在看这一根骨棒上，居然已经是密密麻麻的裂纹了，被叶希文用狂暴的力量，生生轰出了无数的裂纹，彻底报废。

“噗嗤！”又是一道剑芒生生轰落下来，没有了骨棒的保护，叶希文的剑芒去势不减，直接破开了这个巨魔长老身上的罡气，直接斩在了他的身上。

当场这个巨魔长老被劈斩成了两半，肉身还没有落下，直接就被天源镜一道血光给刷了进去。

叶希文身上的分数顿时又高了上千分，一下子排名又网上蹿了十几名。

不过这样的波动，在整个榜单上都很正常，现在还没有彻底稳定下来，时不时就可以看到有人直接窜上去十几名都很正常。

不过最为靠前的十几二十个人的排名几乎没有变过，几乎是不用多久，分数就会变动一下，这才是真正的强人，而在其中叶希文也看到了一个熟悉的名字，叶狂。

排名第十五，也是叶家唯一一个进入了前二十的人物，目前分数比叶希文高好几千分，显然也是斩杀了好几尊天人境七重天的高手。

不过即便以叶狂的强势，居然还是无法跨入前十名，可见前十名到底有多么的强横，甚至叶希文猜测，他们有可能已经跨入了天人境九重天也不一定，只有这样，才可能完全将叶狂压制住。

而在前二十之中，叶希文还看到了另外一个熟悉的名字，应沧海，排名第十二，他如此自信，确实是有自己的底气，排名居然比叶狂还要高，虽然总共也没高几百分的样子。

而最让叶希文惊愕的却是，在前十名里面，看到了一个让他万万没想到的名字，法无双。

虽然只是刚刚好挂在第十名之上，但是以他的年纪，居然能够力压，应沧海，叶狂等人闯入前十名，这是让叶希文万万没想到的。

在幼生代的高手之中，法无双的排名堪称是遥遥领先，除了少数那几个人之外，大多数人和他的差距也是越来越大，反倒是原本排名并不高的叶希文，叶倩倩和叶虚空等人居然在这之后，调整的榜单之中，一举跨入了前十名，在他们的面前也都没几人了，原本几个前十名也都被他们从潜龙榜上给挤了下去。

即便如此，前几名的，法无双，也无敌，厉雅，海帝等人依旧是遥遥领先，甚至能够和年轻一辈之中最为顶尖的高手相抗衡。

虽然叶希文和法无双现在算是同时位列潜龙榜前十，但是双方实力的差距，却并没有变小，他虽然获得了第十界的冠军，但是法无双明显即便是在整个人类年轻一辈之中，都能排进前十，比叶希文还要强横。

包括排名还要在叶希文之前的叶虚空，叶芊芊两人，在幼生代之中，他们都是最为耀眼的绝世天才，无人敢小看他们，但是在这个聚集了全部人族年轻一辈的绝世天才的地方，光芒立刻就被掩盖住了，现在也不过是排名七八十名的样子，不是垫底，但是也只能说是中下层。

应该说他们参加的都太早了，如果下一届的话，以他们两人的实力和天资，争夺榜首都是绝对有这样的可能的。

甚至包括叶希文也是如此，因此很多人都觉得为他们可惜，但是叶希文也是没有办法，他是有必须要在这个时候参加的理由，他等不到几百年后的下一届王庭争霸了。

——

多谢夏日炎同学前两天的两次万赏!

不好意思，今天有点晚，因为八点才才从外面回来，所以更新什么的也有点晚，有点慢！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千五百九十五章 一刀吓惨【五更】

“可惜你没有这个机会了！”这个时候，这个钥匙化身的中年魔族更是一声狞笑，直接追了上去，手中的魔枪横贯长空，如一条蛟龙一般席卷而去。

“轰！”

一声巨大的轰鸣声，长枪直接在宫殿的地面上轰出一个大洞。

在关键时刻，那个魔族青年身后一对魔翼展开，刹那间就躲开了这最为致命的攻击。

“恶魔之翼！”叶希文当即就认出来了，这分明就是恶魔之翼，他修炼了两百年，怎么可能会不知道。

只是比起叶希文的程度还要浅的多了，叶希文的风雷之翼都已经修炼到了巅峰的程度，而这个明显就只是恶魔之翼的程度，也就是恶魔之翼还仅仅只是第一层的程度。

这果然就是那个魔君的传人！

“不过他的恶魔之翼，好像并没有得到完整的修炼方法，否则的话，也不至于如此了！”叶墨的眼光是何等的老辣，一眼就看出了这个魔族青年恐怕得到的恶魔之翼的修炼方法明显并不是完整的。

“不好，你也得赶紧走，不然的话恐怕就走不掉了，这已经超出我的预料范围之外了，该死！”叶墨连忙反应过来说道。

而在这个时候，那一个钥匙化成的中年魔族已经追杀者那个魔族青年一路追杀到了大殿外面了。

“不过万幸的是，这钥匙应该还没有真正掌握这个大殿，不然光是这些机关兽就能将我们彻底埋葬！”叶墨说道。

“这钥匙应该也是一个法器吧！”叶希文问道。

“没错。这也是当年魔君炼化出来的法器，名字叫暴雷之枪。这枪的本体就是一块万年神铁然后用混沌神雷锻造出来的，本来是打算作为这个宝库的钥匙的，我本来还想让你收服了暴雷之枪，谁知道，居然会演变成这样子！”叶墨也有些苦恼的说道。

叶希文这个时候，身形不断的变化，直接跟了上去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

两人一路战斗出了大殿门口。

“有人出来了！”

这个时候，那些魔族终于看到了人出来。但是这个时候，却和他们想象的完全不一样，因为除了那个魔族青年之外，还有一尊强大到无与伦比的恐怖存在。

即便同样都是天人至境级别的高手，众人之间也是有实力上的巨大差距的。

而这一个明显就是强大之极的。

而出了宫殿大门之后，那个魔族青年更是片刻不停，瞬间直接飞了出去。

“休想走！”

“站住。留下钥匙！”

“给老夫站住！”

这些魔族的高手纷纷大怒，一只只巨大的大手，纷纷朝着那个魔族青年抓了过去。

但是那个魔族青年，虽然只是得到的残缺的恶魔之翼的修炼方法，但是配合上他强横的境界实力，速度依然快到了极致。刹那间就躲过了这些人的攻击，直接从这些人的攻击之中逃脱而去。

“站住，该死！”

“去死！”

这些魔族纷纷大怒，他们等待了半天，就是要从这个人的手里。获得钥匙，只有获得了钥匙。他们才有可能打开宝库，否则的话，宝库根本就没有任何办法打开，除非是他们也想要冲过这层层机关兽的保护，然后得到钥匙。

不过他们也很清楚，这根本就是不可能的事情。

顿时纷纷朝着那边追了过去。

而在这个时候，那一个血族却没有走，因为他还有另外一个目标，与其去追赶那个自己无法兑付的天人至境的高手，还不如等待另外一个人。

他刚才分明看到了叶希文也闯了进去，他就是要等待叶希文出来，这也是他唯一的办法，对于叶希文身上的血肉他还是念念不忘，吞噬了叶希文的血肉他就能够跨入天人至境，这比什么都重要，就算没有能够得到钥匙，也不算是白干了。

而就在这个时候，果然一道金色的身影直接窜了出来。

“堕落天使，休走！”

他当场直接化作一道血光，追了上去。

“居然还有人！”暴雷之枪顿时这才反应过来，居然还有人躲藏在他的后面，他刚才居然一点点都不知道。

虽然说是因为被那个魔族青年给牵扯住，但是即便如此，在正常情况下，也不可能一点都不知道，唯一的可能就是他隐藏的功力实在是太好了。

但是他为什么也能进来，难道这也是魔君的传人不成？

暴雷之枪，不由的想了许多，但是却没有办法，身为钥匙，他根本无法离开这个宫殿，不由得有些懊恼。

好不容易才设局将魔君的传人给引进来，结果却成了这样子，让他给跑了，不由得愤怒之极。

“吼！”

他一声声巨大的咆哮声，震荡出来，一圈一圈的扩散出去。

“叶希文快走，那个血族又追上来了！”叶墨连忙提醒说道。

叶希文一看，果然，身后那一道血色的光芒紧随其后，这个血族的身法明显也是非常高明的。

虽然比不上恶魔之翼，但是依然非常高明，而且他的境界，比叶希文要高的多了，完全碾压叶希文，所以才能仅仅追着叶希文不放。

“该死，还真是跗骨之蛆！”叶希文不由得骂道。

他身后的恶魔之翼，不断的拍动着！

“现在钥匙是肯定拿不到了，就算我有能力突破机关兽的围追堵截，但是也没用，暴雷之枪器灵诞生了很多年，也修炼了很多年，他的修为根本不是现在的我能够比得上的，除非我跨入了天人至境，否则根本不可能是他的对手！”叶希文说道。

叶希文非常清楚，在天人境之后，就是天人至境，而天人至境又分成天人至境初期，天人至境中期，天人至境后期，天人至境巅峰，这四个阶段，这暴雷之枪已经跨入了天人至境的巅峰，除非他跨入天人至境，或许还有可能真正抗衡暴雷之枪的可能。

但是他现在才不过是天人境五重天，要想跨入天人至境，还不知道要多久的时间，短时间来看，根本就不可能！

“我还有另外的办法！”叶墨说道。“虽然可能暂时拿暴雷之枪没有办法，但是却有其他的办法，在这宝库之中，除了暴雷之枪之外，魔君还埋下了几件相同的法器，虽然不是钥匙，但是同样是魔君当年一同祭练出来的，只要能够得到这几件法器，你还是有办法能够打开宝库的！”

“其他几件法器？”叶希文问道。

“恩，分别是九幽冥皇旗，天使之剑，暴雷之枪，以及狂暴之刃，这几样，除了暴雷之枪可以直接通往宝库深处之外，其他的也拥有进入宝库的机会，不过可能就是要经历一番波折就是了！”叶墨说道。

“这种情况是我之前万万没想到的，不过好在他也没能获得这个机会，这就是我们的机会，他的实力比你强太多，如果刚才真的要争夺钥匙，你也未必会是他的对手，这反而是一个大家都回到同一个起点的好机会！”

“现在当务之急，是如何甩掉后面这个血族，千万不能让他跟过来，不然的话，一切就都功亏一篑了！”叶希文说道。

“刷！”

他的身形飞的极快，简直就像是在穿梭虚空一般，刹那间，就已经穿梭了整片虚空，而在他的身后，那一个血族根本就是锲而不舍，直接追杀了上来，死死的咬住叶希文不放。

“堕落天使，你别走了，你是走不掉的，乖乖变成我的血食吧！”身后传来了那一个血族贪婪的声音。

“给我去死！”叶希文直接转身，紧接着手中猛然出现一柄巨大长刀，银白的刀面上散发着无尽暴戾的气息，瞬间直接席卷而起，紧接着，无数的灵气被他吸收了过来，直接朝着他手中的长刀汇聚而去。

“轰！”

长刀斩出了一道令人惊叹的可怕刀芒，直接席卷而来出去，化作一道巨大的能量洪流，狠狠斩落了下来。

“啊！”

那一个血族一声惨叫，他的整条左臂当场被削了下来，直接爆成了一团血色的能量。

他不由得脸色惨白，原本就已经非常白的脸色更加的苍白，他没有想到，居然会有这么恐怖的法器，他的速度已经够快了，但是即便如此，还是差点就死在了这一把刀之下，仅仅是擦到了一下就差点让他丧命，如果碰到，那还了得。

他只能眼睁睁的看着叶希文逃走，虽然他也知道，可能叶希文只能发出这一刀的能力，但是他不敢冒险，因为这是要用他的性命来赌的，万一叶希文有能力发出第二刀而他又没能躲开，那么他可就会被当场斩爆，就如同他的手臂一般。

想到这里，他也只能脸色阴晴不定的看着叶希文逃窜的身影渐渐消失。

他断掉的手臂缓缓又重新长了出来，但是他的脸色却异常的惨白，全身都完全湿掉了，不断喘着粗气。

刚才，他可是差一点点，差一点点就死掉了，只要稍微偏一点，他就完了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千六百零一章 要打破僵局

终于跨入了天人境六重天，叶希文身上的气势和刚才截然不同，一种脱胎换骨般的变化在他的身体之中慢慢发生。

天人境，一步一登天，每一个级别都犹如天堑一般，轻易无法跨越，而一旦跨越，就又是一个广阔的天地！

天人境六重天，已经是天人境中期的巅峰，在往后，又是一个全新的领域，天人境七重天，那个时候，就足以堪称是一方巨头了。

到那个时候，叶希文在叶家也绝对拥有一席之地。

叶希文的蜕变还在继续！

“轰！”

“轰！”

“轰！”

他身上的气息不断的席卷开来，每过一会儿，就会有一股庞大的气息从他的身体内席卷出来。

这是他在巩固自己的境界，而且在不断吸收原本无法吸收掉的天人境八重天巅峰的天使转化而来的精气。

“好厉害！”幽怜脸上也不由得露出几分惊色。

叶希文身上不断上涨的气息，也让他感觉到无比的惊愕，这半年来，叶希文给他的震惊实在是太多了，尤其是，叶希文居然能够越三级击败对手，这对于他来说，简直也是无法想象的存在。

她如何看不出来，叶希文的潜力大的惊人，这个时候，也不得不佩服叶墨选人的眼光，这人虽然是一个人类，但是论潜力，确实是大的可以，只要给他足够的时间。将来成长起来，也是板上钉钉的事情。

又过了许久。叶希文这才将所有的精气都给吸收干净，这个时候，叶希文非但境界完全稳固了，而且，还提升了许多。

而这个时候，叶希文才终于引起了那一尊天使长的注意，足够的强横，才能真正让这一尊天使长注意到叶希文的存在。

这是一尊可怕的存在。如果在外界的话，足以成为震慑一方的高手！

“少主这样子修炼下去，将来成就不可限量！”幽怜不由得说道。

“所以你现在多帮衬着他一些，将来你也是会有无数的好处的！”叶墨说道，“尤其是接下来的一段时间，我可能还要沉睡，那个时候。少主就需要你多看着点了！”

“知道了！”幽怜脸上露出几分悲伤的神色，这半年中她已经知道了一些事情了，尤其是叶墨即将再度沉睡的事情。

但是她也没有办法阻止，这也不是她能够解决的了的事情，好在值得庆幸的会死，叶墨仅仅只是沉睡。而不是彻底陨落，她现在唯一能做的就是尽快扶持叶希文一路往上走，叶希文的实力提升了，将来若有一天证道，那叶墨的恢复之日。也指日可待了。

“轰隆！”那一尊天使长一步跨出，顿时天地好像都一下子消失了。只剩下了一片空荡荡的宇宙，而这一尊天使站在宇宙的中心，好像是自己的神明一般。

什么话也没有，他身上所有的力量都开始一圈一圈的席卷了出来，战役澎湃，虽然仅仅只是魔气凝聚而成的，但是却比一般的堕落天使还要恐怖，因为他就是一个纯粹的杀戮机器，没有其他多余的情感，唯一拥有的就是纯粹的杀戮。

这才是最为可怕的。

“刷！”

这一尊大天使长终于动了，手中的天使之剑直接挥动了起来。

“哗啦！”

恐怖的力量终于瞬间席卷而起，可怕的能量洪流真当天地，轰隆而来。

这天地之间，到处都是无尽的磨光，在沸腾。

叶希文手中的剑气开始凝聚了起来，迎了上去。

“当！”

一声巨大的轰鸣声，两把剑当场狠狠撞到了一起，叶希文那剑意凝成的长剑轰然一下子碎成粉末，不过天使之剑也被一下子震了回去，倒是没有对叶希文造成什么太大的威胁。

叶希文眯着眼睛，看着这一尊天使长，这一尊天使长本身的实力就已经强大的可怕了，更何况，他手中还手持天使之剑，这已经是超越了天阶法器的存在了。

以叶希文现在的境界和肉身修为，徒手打爆天阶法器不算什么难事，就算是天阶顶级的法器，也是可以抗衡的，但是面对超越了天阶法器的存在，连他也一样的头疼，他之前见过的几尊天阶法器，每一尊，都堪称是极为强横的存在。

这更坚定了他要得到天使之剑的决心，但是要想得到天使之剑，也要先将这一尊天使长击败再说。

手中没有相对应的法器，叶希文现在要抗衡天使之剑非常困难。

“刷！”

这一尊天使长根本不给叶希文更多的思考的时间，刹那间就已经扑杀了上来，又是一剑斩出，这是巧夺天工的一剑，剑法惊人，犹如羚羊挂角，毫无丝毫的规律。

但是偏偏这就是天使一族的剑法的精髓，就犹如他们的长相一般，精致无比，同时又可怕无比。

叶希文脸色不变，双手结印，一股可怕的力量在他的手上凝聚了出来，在他的面前凝聚成了一尊印法。

撼山印！

“轰！”

撼山印和天使之剑狠狠撞到了一起，掀起可怕的波动，那剧烈的波动犹如飓风一般席卷了出来。

撼山印上出现了裂缝，但是叶希文却是不断输入真元，不过是刹那间就已经修复了个七七八八，再度朝着这一尊天使长轰落下去。

天使长手中的天使之剑，已经超越了天阶法器的程度，一般兵器根本无法阻挡。

也唯有撼山印这等强横无比的印诀，才能够勉强掠其锋芒。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

两人瞬息之间，对拼了成百上千次，一次比一次的波动剧烈，天使之剑的剑芒更加的强大，遮蔽了整片天空。

叶希文手中的撼山印却也更加的坚固，更加的强横，虽然他手中的撼山印也不断的出现裂缝，但是无论什么样的伤害都能够被他轻松凝聚起来，毕竟不是实体，所以才能被叶希文轻易的你那个局下来。

在战斗之中，叶希文没有丝毫的退让，根本就是兵来将挡水来土掩，每一道剑气都被撼山印给挡下来。

但是即便如此，仗着手中的天使之剑，这一尊天使长也是完全占据了上风，将叶希文给压落下风，这在平时那是绝对不可能的，叶希文的霸体强横，就算是面对天阶法器，都敢用空手去抓，但是现在却没有办法，只能以撼山印这等强硬之极的功法硬抗。

不过虽然他看似落在下风，但是其实却是在一点一点的掌握属于天人境六重天的力量。

他才刚刚跨入天人境六重天，虽然稳固了境界，但是却没有办法将自己所有的力量都发挥到极致，这需要时间去磨练，但是现在也根本没有那个时间让他去一一磨练，所以他唯一的办法，就是竭尽全力，在战斗中去感悟，去提升。

这对于其他人来说，是非常危险的，但是对于拥有明心古树和神秘空间的叶希文来说，这却并非是遥不可及的事情。

慢慢的，随着叶希文慢慢掌握了自身的力量，局面也一点一点的被他给搬回来了，场面上看，竟然和拥有天使之剑的天使长斗了个不相上下。

“这少主身上的到底是什么功法，怎么如此强横，竟然能够和天使之剑的锋芒硬抗，虽然因为只是凝聚的魔气，并没有真正意识，无法发挥出天使之剑的真正威力，但是这也太厉害了吧！”幽怜不由的惊叹说道，作为和天使之剑同列的法器，她非常清楚，天使之剑到底有多么的可怕，但是如此可怕的天使之剑，居然都奈何不得叶希文，这叶希文，到底是有多么的强大。

“这是他身上的一门神级武学，叫翻天印，上古人族绝学，非常了得，他虽然还没有练到极致，但是威力已经不俗了，何况，如果等他跨入到天人至境的程度，他甚至可以肉身硬抗天使之剑的程度！”叶墨说道，“他身上神异的地方还多着呢，以后等你时间长了，慢慢的自然就会了解了。”

幽怜点点头，心中头一次对叶希文也有服气的感觉，这样的程度，起码是她也做不到的，这样的武学，她也是学不到的。

而在场中，虽然渐渐搬回了局面，但是叶希文却不断皱眉，虽然局面被他搬回来了，但是这样僵持下去，却不是他的本意，要知道如果继续这样僵持下去，那么唯一的结果就是。。。。继续僵持下去！

他的真元深不可测，远胜于常人，加上天凰再生术在不断的恢复，他基本没有耗尽真元的危险，但是对面天使之剑看起来也没有魔气耗尽的感觉，那么就只有一个结果了，就是相互耗死对方。

这可不是叶希文想要的结果，他也没有多少时间了，一年之期很快就到了，他也已经没有这个时间继续耽搁下去了，必须要想办法打破这个僵局。

现在让他离开也不可能，拿不到天使之剑，他也不会放心这样离开。

他脑海之中，转过无数的作战方案，都在一一翻腾。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第一更到，求月票！

第一千六百零四章 反叶希文联盟（上）

“听说你是被叶希文带进来的，我问你，你知不知道叶希文的下落，你最好乖乖交代，我的脾气可不好！”伴随着这冰冷无比的声音，一道身影落在了青螺的面前。

却不是别人，正是应沧海，和一年前相比，应沧海，强太多了，可怕的气息完全稳稳的压着青螺，已经跨入了天人境五重天的青螺，在他的面前，几乎可以说的上是毫无还手之力。

应沧海神情冰冷的看着青螺，冷酷无情，无论身份背景，还是实力，这青螺都压根不在他的眼中，若不是牵扯到那叶希文，他根本看都不会看他一眼。

“怎么了，应沧海怎么找上这个青螺了，叶希文，难道这叶希文和他还有什么仇怨不成？”

“哈哈，不管怎么样，这下可有意思了，我也听说过叶希文的名头，好像是有点意思，现在看起来，他们难道是有什么仇怨不成？”

“先静观其变吧，不是说叶希文被困在什么地方了么？也不知道能不能在最后的时刻赶过来！”

“我不知道！”青螺缓缓说道，非是她如此淡定，而是一股可怕的力量拘束住她的全身，让她即便连说话，都异常的困难。

她全身都在发抖，冷汗不住的往外冒，好像是面对一头绝世凶兽一般，这是一尊人形的凶兽。

“你不知道？”应沧海一声冷哼，那恐怖的威压更加强了几分，青螺顿时只觉得如山一般的压力排山倒海而来。只差一点，就要直接瘫软下去。

“不知道！”青螺咬牙切齿用力的说道。若不如此，她甚至连出声都难了。

“若是如此，那要你何用！”应沧海冷笑一声，直接抬手，无数道星光在他的手上凝聚而起，犹如星辰一般，当场直接朝着青螺一巴掌轰了下来。

冷酷绝情，没有丝毫的犹豫。

“且慢！”

蓦地。就在青螺以为自己绝对死定了的时候，一声轻笑声从远处传来，紧接着一道人影蹿了过来，她瞥了一眼，这人虽然不熟悉，但是进来之前，早已经对百名榜上的人物。了若指掌了。

又或者说，因为他们登上了百名榜，是这一代年轻一辈之中最为顶尖的高手，自从百名榜一出，他们的各种资料，就已经迅速成为了各大势力最为关心的一点。

包括叶希文在内的各个高手的资料也都成了各大势力搜集的第一目标。尤其是青螺背后的宗门，更是第一时间就搜集了这些天才的资料，青螺能够进入前百，绝对只能说是一个意外，一个非常大的意外。一个非常惊喜的意外，而青螺的实力在上百人中。又是完全的垫底，所以才更加必须要做好全部的准备。

对于上百个参赛的人，青螺都非常清楚，她几乎是第一眼就认出了，这人不是别人，正是叶希文的族兄，叶狂。

“怎么，叶狂，你也要阻止我？”应沧海冷冷的说道，看向叶狂的眼神之中，也是颇为不善，他和叶狂之间的关系，也绝对算不上是有多么好，甚至双方还为了争夺冠军的事情，几次起了冲突。

在比试开始之前，他还专门找过叶希文，要收服叶希文，和叶希文一起干掉叶狂，谁知道，叶希文居然比叶狂还要狂妄，一点都不卖他的帐，压根就没有将他放在眼里，干脆直接拒绝了他的邀请，最后还大放厥词。

这才让他记恨上了叶希文，既然不能成为伙伴，那么，就很简单了，就铲除掉。

这样的人成长起来，将来必定是一个竞争力惊人的顶尖高手。

“不是，怎么，你什么时候，和叶希文也有仇？”叶狂看着应沧海问道。

“要你管，怎么，要打一场么？”应沧海瞥了一眼叶狂说道，身上浮现出强横真元，直接指向了叶狂。

“自然不是，我的意思就是，现在你把她弄死了，到时候可就没有办法将叶希文引出来了！”叶狂说道，“我知道你看我不顺眼，不过既然我们都有共同的敌人，何不合作？”

“你有办法引他出来？”应沧海问道。

“这是自然，这个小妞既然是叶希文的关系才能进来，那么说明，叶希文应该对她很看重才对，只要她在我们的手上，不怕他不上门来！”叶狂说道，又看了一眼青螺说道，“只要他敢找上门来，那他就是死路一条！”

“卑鄙！”青螺听到这里，不由得气得脸色发青，骂道。

虽然她的心性已经变了很多，但是依然算不上什么太深的城府，这个时候一想到这两人的计划，不由得怒上心头。

“哼！”应沧海只是冷笑一声，强大的压力直接让青螺在半空中跪伏了下去，根本就没有办法抵挡他的强大压力，“如果他不来呢？”

“不来那还不简单，如果错过了这次大能亲自出手来接的机会，你觉得他一个人在魔界之中存活的几率有多大，甚至他有可能一直被困在那个地方，永生永世都没有办法出来，那他还有多大的威胁？”叶狂淡淡的说道，前后的事情他都已经想的清清楚楚了。

“说起来，还真是这样！”应沧海是何等的聪明，一转眼就想到了，确实是这样，“上次给你机会，你不珍惜，现在，就算要下跪求饶，那也晚了！”

应沧海异常的自信，原因无他，只有一个原因，那就是，他已经跨入了天人境九重天，这样的修为，足以位列年轻一辈顶尖，甚至可以说的在荒古大陆，也是大人物了。

叶狂敏感的注意到了这一点，应沧海显然和叶希文也有恩怨，而且还不小，否则的话，他怎么可能会和自己合作。

叶狂对内和叶穹几人竞争，对外却是和应沧海等人竞争，可以说满天下都是他的竞争对手。

“无耻！”青螺冷冷的说道。

“闭嘴，不要逼我！”应沧海说到，“虽然现在还不能杀你，但是让你残废还是可以的，所以在叶希文来之前，你最好乖乖的闭嘴，我对你一点兴趣都没有！”

“你们这样子做，会不会太卑鄙了一点！”蓦地，一声清冷无比的声音传了过来，紧接着一道飘渺的身影落了下来。

不是别人，正是叶芊芊。

“叶芊芊，怎么，你也想插手这个事情么？”应沧海看向叶芊芊说道。“正好，在叶希文来到之前，我就先将你解决了！”

“无耻的人，说到底还是无耻啊，叶狂，你敢一个人找叶希文打一仗么？”这时候又是一声清朗的声音而来，正是叶虚空直接落了下来，冷冷看着叶狂说道。

“哈哈，算上我一个，痛打无耻狗，我最喜欢了！”紧接着又是一道身影蹿了进来，正是叶穹。

“都来了？不过都没用，你们都不会是我的对手！”叶狂冷冷的看着三人说道。“我这样做，不过是怕他跑了罢了！”

“不用给自己找借口了，我真是看错你了，原本还以为你这人有些气量有些担当，却不想，你竟然联合外人来对付自己的族人，真是好榜样啊！”叶穹冷笑着看着叶狂说道。

“你也不用用话来激我，都没用，我的胸怀，岂是你们能懂的！”叶狂昂首挺胸，冷声说道，完全没有丝毫的愧疚。

“你的胸怀气量也就只有这点了！”叶芊芊说道，“有本事的话，等到叶希文来了在找他一战吧！”

“我会的，这不是怕他跑了么？”叶狂道，眼神之中闪烁这对叶希文刻骨的仇怨！

“他不会，你以为他是你啊！”叶芊芊冷笑一声说道。

顿时让叶狂愕然，脸色也是难看了起来，被叶芊芊这么不断地呛声，让他也是颇为恼怒。

“怎么你们要找叶希文的麻烦，那就算我一个吧！”一道身影从天而降，一袭火红色长袍，显眼耀眼，腰间一柄长剑隐隐散发着骇人的波动。

“太阳王族，慕天影！”叶穹的神色立刻就凝重了起来，不仅仅是叶穹，甚至连叶芊芊和叶虚空两人都是一样。“你也要加入他们么？”

因为知道慕天影的不凡，在百名榜之中慕天影的分数极为靠前，足足排到了第十一名，只差一点就能够进入前十名，当然，这并不是太阳王族不行，因为太阳王族还有一个更加强横的，慕天方，可怕无比，比这慕天影要厉害的多了。

不过那也是慕天影和慕天方之间的实力对比，即便是慕天影，对于目前的他们来说，也依然是非常头疼的存在。

慕天影笑眯眯的说道：“本来我对那个叶希文是没什么兴趣的，不过他夺走了我们太阳王族的一柄太阳王剑，如果不能让他乖乖吐出来，那我们太阳王族的脸面往哪儿搁，你也知道的，我们这种千万年的豪族，脸面有时候比命都重要，何况是太阳王剑呢！”

“这么多人凑热闹么？那也算我一份吧，我听说叶希文身体里有阴阳生死图，这等天材地宝，他也不配拥有，应该交给我！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第一更到，不好意思，出去了，比较晚才回来，不过答应大家的大爆不会少的，求月票！

第一千六百零六章 不作死就不会死！

“何须他们动手，你们这四个废材，我一个人就能打爆！”

伴随着一声大喝，一道身影直接从远处蹿了进来。

等到这一道青色的身影立定了之后，众人才终于认出了来人，却不是别人，正是刚才众人还在讨论的对象。

叶希文！

“他从被困的地方出来了么？这么快！”

“他现在还敢来，现在真是自投罗网了，难道以为叶狂他们不会真对他动手么？”

“这下连叶希文都已经回来了，真是有意思了啊，叶希文虽然现在排名最低，但是他能够被这几个人都如此忌惮，甚至要成立一个反叶希文联盟，他的实力只怕也是不可小觑，这样的话，原本占据上风的叶狂几人，只怕也都占不到什么便宜了！”

叶希文的到来，顿时让众人议论纷纷。

“你没事吧！”

叶芊芊脸上露出了几分开心的笑容，问道，这段时间，自从知道叶希文可能被困在什么地方之后，她心中也是不住的担心，但是魔君神藏之地，太过隐秘，她根本不可能知道叶希文的去向，所以即便如何担心也根本没有办法。

叶希文双眸变的温柔了起来，含笑点点头说道：“没事，不过是历练而已，还难不倒我！”

“叶希文，没想到你在知道我们要对付你的情况下，居然还敢出现，我看你真是活得不耐烦了吧！”应沧海冷冷的说道，想到当初被叶希文给羞辱，他就怒的不行。

“你以为我是你们这些鼠辈不成？”叶希文背手而立，上前一步，直面这些人，冷冷的说道，“你们为了逼我出来，居然还用如此无耻的手段，不过我想你们大可不必，因为根本就没有必要，你们算什么东西，也值得我躲避么？根本不需要用这种卑劣的手段！”

“狂妄！”

“狂妄之极！”

“猖狂！”

“找死！”

顿时叶狂四人纷纷喝斥说道，在他们看来，叶希文简直是狂妄的没边了，现在在这种情况下，居然还敢猖狂，虽然这边他们有一些人，但是他们还是异常自信的，能够走到这里的人，哪一个没有绝对的自信，哪怕就算是百名榜的排名，他们也都没放在心上，百名榜的排名是通过击杀魔族的数量来计算分数的，他们彼此之间还没有真刀真枪的干过一场，怎么可能彼此服气。

即便是法无双，他们也只是忌惮而已，并没有觉得有什么了不起的。

这时候叶希文竟然敢将他们四个人视若无物，在他们眼里，叶希文简直是狂妄之极，根本就是得了失心疯了。

“叶希文，你也不用试图用这种手段让我们激动，这种小手段对我们根本就没用，你根本不可能是我们四个人呢的对手，当初你要是臣服于我的话，现在也就不会是这个结果了，现在的这个结果，都是你咎由自取！”应沧海冷冷的说道，冰冷的看着叶希文。

“你还没有放弃这个想法，我还是送你一句话，你失心疯了吧，居然想让我投靠你？”叶希文说着又瞥了一眼叶狂说道，“我可不是这家伙，居然能联手外人来对付自己人，这种人品贱格的事情，我还做不出来！”

叶狂脸色微变，一方面是因为叶希文的话，戳到了他的痛处，另外一方面，也是叶希文的话里的意思，难道应沧海曾经找过叶希文来对付他不成？

想想，也就只有这一种可能了，不过他生生将愤怒压了下来，这个时候不是和应沧海翻脸的时候，这笔账记下了，以后有的是机会可以好好算一算。

“叶希文，少说废话了，早知道你不躲，我也就不用这个废物了！”应沧海冷笑一声，直接一掌轰出，雄浑的掌力瞬间直接轰到了青螺的是你上，青螺被他强大的气势给定住了，所以根本没有办法动弹，只能听见一阵噼里啪啦的声音，可怕的掌力直接轰到了她的身上。

“嘭！”的一声巨响，青螺直接倒飞了出去，一口鲜血喷了出来，当场犹如炮弹一般，破开音障飞掠了出去。

一尊天人境五重天巅峰的高手，被毫无还手之力的打成这样子，应沧海的可怕，也足以管中窥豹一番，应沧海这也是示威，向叶希文示威。

“刷！”

一道青色的身影直接出现在了青螺倒飞出去的路线上，当场直接将青螺给稳稳的接在怀里。

正是叶希文，接住了青螺之后，叶希文连忙将真元输入青螺的体内，不一会儿就响起了凤凰的啼鸣声，青螺的伤势也在以一个肉眼可见的速度在恢复之中。

“速度倒是挺快！”

雷正华冷冷的看着叶希文说道，眼神之中微微有几分战意在燃烧，叶希文的速度让他一下子燃烧起了战意。

他们雷族的雷法也是以速度见长，这让他有了和叶希文一较高下的意思。

叶希文看着他们眼神冰冷，道：“我听过一句话，叫不作死就不会死！今天将这句话送给你们，你们卑鄙的行为，已经彻底把我激怒了，很好，成功的激怒了我！”

应沧海是没有丝毫的留手，这是要往死里打，如果没有他的天凰再生术的话，短时间内只怕还真没有办法，拖下去，只怕武功都要全废了。

“叶希文，你小心，他们几个都并非等闲之辈！”叶穹连忙提醒说道，眼前的这几人，他都非常头疼，甚至都有可能将他击败，更别说这四个人了，看这叶希文的样子，竟然要单挑这四个人，这太疯狂了。

“叶兄，要不要我帮忙，我帮你拖住一两个还是没问题的！”法无双淡淡的说道，言语之间，透露着无尽的自信，虽然未必能够将他们轻松斩杀，但是拖住一两个也还是可以的。

“这次的事情多谢法兄帮忙了！”叶希文拱手说道。

“和上次叶兄的天大的恩情相比，这根本算不了什么！”法无双说道，上次若不是叶希文的话，他和他的爱人，可能根本就无法从魔界之中逃脱，而他们逃脱的代价却是叶希文自己独自留下来面对追兵，这等大恩，他一直都记在心里，今天不过是偿还了一部分罢了。

滴水之恩当涌泉相报，大丈夫当如此！

“没什么，法兄客气了！”叶希文摆摆手说道。

“算上我也可以！”叶虚空说道，这个时候他已经跨入了天人境九重天，随着修为越高，他身体内的神之血脉也越发的显化出威能起来，他自认也是不会比这些人要差的，党可以一战，还能帮叶希文的一些忙。

“不用你们出手，我一个人就可以解决掉了，这些杂碎不算什么！”叶希文直接拒绝了他们的出手，他神情冰冷的看着四人说道，“我今天就要让你们知道，杂碎再多，也还只是杂碎罢了！”

“我看你是狂妄之极了！”这个时候，应沧海顿时大怒，他突然间出手了，冰冷的双眸一爆，无尽的星光从其中激射了出来，形成了漫天的星光银针，每一根都无坚不摧，是他用星辰陨铁炼制而成，后来又用他的本命真元淬炼了无数年，可谓是无往而不利，强大之极。

“叶希文，小心！”法无双最先发现了应沧海的突然出手，连忙出声提醒说道，不过他很快就发现自己的话，根本就是多余的。

应沧海的星光银针在射到叶希文体表三寸的时候，就被他体表浮现出啦的一个巨大的鼎个挡住了。

“当！”

“当！”

“当！”

一声声清脆的碰撞声传来。

这些星光凝聚而成的银针当场全部撞到他的八宝乾坤鼎上，然后轰然全部被湮灭成了粉末。

“咦？”应沧海见自己的攻击竟然全部都被叶希文轻松接下，竟然也不由得按捺下了怒火，惊异的看着叶希文，似乎没想到，叶希文竟然还有这一手。

“好快，他们刚才刹那间就交手过了议论，这应沧海的星针，用天外陨铁淬炼而成，每一根都是天外陨铁的精华之中的精华，又用他的真元淬炼了无数年，可是为圆转如意，无坚不摧，现在竟然没能破了叶希文的这个鼎，这都什么来头？”

“这叶希文果然也不简单，也有几把刷子，不过想想也是，如果不是有几把刷子的话，怎么会让应沧海和这叶狂都如此的重视，甚至要组建一个反叶希文联盟，就算是我们之中的任何一个，都不值得他们这么在意吧！”

“这可了不得了，原本我还以为叶希文是得了失心疯了，才会挑衅四个人，现在看起来，也并非是一点料都没有，还是有一些本事的嘛！”

“这叶希文这么厉害，居然能和应沧海抗衡？难怪敢拒绝应沧海的召唤，虽然应沧海要人投靠的手段对于我等天骄来说，实在是太过欺负人了，但是有胆子这么拒绝还将应沧海激怒的，这叶希文，算是第一人了吧！”

看见叶希文和应沧海瞬间交手，周围诸多天才顿时议论纷纷，不断感慨叶希文的实力。(未完待续。)

第一千六百零七章 无极星宫，不过尔尔！

叶希文现在展示出来的部分，还不算是太过惊艳，但是如果说这个人是他们之前并不算如何重视的叶希文，这就足够让他们惊叹了。

叶希文的实力，在众人之中本来就不算出众，众人的目光也往往只会盯着最上面的那几尊已经跨入了天人境九重天的存在。

叶希文这种才刚刚天人境五重天的人，在他们的眼中，几乎也就是个战斗力五的渣渣了，如果不是知道叶希文能越阶挑战，甚至能够让他们看一眼的资格都没有。

况且越阶挑战？

那也得看对方是什么人，如果对方是个渣渣，那自己也能够轻松越阶，有的惊人的还能越好几阶，即便是同境界，也都有着天壤之别。

他们坚信，自己是不会被叶希文给逆袭的，想要越级挑战他们，那不是找死么？

但是这个时候，他们才发现，自己之前好像是将叶希文给想的过于简单了一些，叶希文也远远没有他们想象的这么简单，和那么弱。

或许有资格成为他们之中某些人的对手。

不过对于应沧海来说，他的攻势，才不过是刚刚开始罢了，他的身体微微晃动，刹那间消失在了虚空之中。

“刷！”

当他再度出现在叶希文的面前的时候，他已经出现在了叶希文的身后，手掌之间也凝聚了无尽的星辰之力，狠狠的凝聚成一颗巨大的星辰一般，当场朝着叶希文的头颅劈落下来。

快！

这一击，快到了极致，他几乎化身星光，拥有光一般的速度，刹那间，就已经到了叶希文的身后。

他的攻势势如破竹，一路直接破开叶希文的防御，将他的真元全部都给破碎，犹如是摁碎了漫天的星辰一般，狠狠的落下。

“大耀星辰掌，好厉害，这一门无极星宫的绝学，在他的手上发挥到了极致了，传闻这一门掌法练到最高层，甚至能够化身成为天空中的星辰，以星辰之力来碾压对手，无往而不利呢！”

看到这一掌，众人顿时大吃一惊，在场的众人，每一个都是绝顶的高手，任何一个都能够看得出这一掌的非同寻常。

但是让所有人都没有想到的是，应沧海已经快到了极致，但是叶希文的速度却是更快，当即直接一个转身，一指当场点出。

震天式！

“轰隆！”

一声巨大的碰撞，可怕的撞击之力瞬间席卷开来，形成巨大的飓风，难以想象。

但是真正碰撞的结果，却是应沧海被直接震退了好几步，他脸上泛起异样的晕红，是他澎湃的气血，他带着不可思议的神情，死死盯住了叶希文，不敢相信，叶希文怎么会突然一下子变的这么强了，简直一下子变态了！

记得差不多一年前的时候，和叶希文激战的时候，那时候叶希文虽然就表现出了不俗的实力，但是在面对自己的时候，还是完全落在下风的，和现在相比，根本就不能算是一回事。

仅仅是一年不到的时间，他怎么会成长到这个地步的。

不过随即，他的心间就被怒火给占据了，那惊异的心情也都转化成了怒火。

“你比一年前有了不小的进步，但是如果你以为可以真正和我抗衡，那你就挫了，和我相比，你根本什么都不是，你就认命吧！”

他强行压下了身体内不断开始翻腾的气血，脸色再度恢复如常，而在这个时候，他身体之中，刹那间激荡出了强大无比的力量，天人境九重天的可怕力量在他的周身完全回荡着。

在这将近了一年，他跨越过了对于天人境来说，最为重要的一个关卡，天人境九重天，到了这里，从理论上来说，，天人境九重天已经算是天人境的巅峰，天人至境，这并非人人都可以闯过的关口，即便是在他们这些人之中，最后能跨越过去的，也不可能有全部人。

顷刻之间，应沧海的身体，就迸溅出了无尽的星光，横空杀了过来，直接在天空中撕裂出无尽的星芒，比起刚才，现在的应沧海更加的恐怖。

“刷！”

在无尽的星光之中，一道惊人的剑芒突然从其中突杀了出来，另有玄机，直奔叶希文的面门而来，绝世杀机。

叶希文依旧动也不动，直接手掌探出，一把直接朝着剑芒抓了过去。

“当！”

一声声巨大的轰鸣声，剑芒和叶希文手掌的碰撞，直接犹如金铁之间的碰撞一般，带起一阵阵的火星。

“好厉害，两人的速度都好快，应沧海以星辰之力为引，身法快速无比，但是这叶希文的反应速度，居然毫不落下风，丝毫不给他有可趁之机！”

“他的肉身好强，这是肉身，为什么会这么强！”

“这场战斗，我看有意思了，恐怕并不会像是我们之前所想象的那样子，呈现一边倒的局面，甚至有可能叶希文会获胜都有可能！”

“也不过就是如此而已，你也接我一剑！”叶希文一只手直接抓住应沧海的剑芒，另外一只手上，无数的剑气在他的手中凝聚，紧接着，快若闪电的一剑，狠狠激射而出，若奔雷一般，直奔应沧海的面门而去，竟然和应沧海刚才攻击叶希文的招式一般无二，简直就是一个模板里刻录出来的一般。

连切入的角度都一样，但是叶希文比他还要更快！

“刷！”在最后时刻，应沧海这才将长剑从叶希文的手上抽了出来，然后一举逃脱了叶希文致命的狙击。

“呼哧，呼哧！”

刚刚逃过一劫的应沧海忍不住不断的喘着粗气，刚才，只要他稍微反应慢一点，可能就会惨死当场了，被叶希文一剑贯穿头颅而死。

但是刚刚逃脱之后，他的侥幸，就化成了滔天的怒气，在他看来，叶希文用这种方法来反击，这是对他赤果果的羞辱，对他能力的羞辱。

没错，确实就是叶希文赤果果的羞辱他，他看到了叶希文嘴角的笑容，就更加确定了这一点，叶希文肯定是故意的。

顿时他更加的怒气滔天，他什么人，竟然有人敢以此羞辱他，他开始真正暴怒了，全身上下，每一个毛孔都在喷吐着新光，他再也没有一丝一毫的保留，全力出手，力求要将叶希文真正杀死。

漫天的星光遮蔽了天地的光芒，而在这无尽耀眼的光芒之中，剑芒犹如毒龙出洞一般，四射而出，每一道都将天地劈斩开来，将所有的抵抗都能化为乌有。

面对这样的攻击，叶希文不慌不忙，根本就没有要落下来的意思，，每一击都能刚刚好的挡住。

“竟然相持不下！”法无双看向叶希文的眼神之中，顿时多了几分激赏的味道，上一次见到叶希文的时候，虽然叶希文帮了他大忙，实际上那个时候他和自己之间的差距极大，这点，自己还是非常清楚的。

但是这才过去了多久，虽然境界上还是赶不上自己，但是仅仅是战斗力的话，却是已经赶上了同一个水平线了，所以甚至可以说，从某种意义上来说，这段时间，叶希文的进步，居然比他还要大，这是让他最为意外的事情。

“这叶希文的进步还真是惊人啊，一次比一次进步更快啊，本以为这次我们几个跨入了天人境九重天，能够狠狠的压一压这个小子，现在看来，这个结果扯淡了啊！”叶穹不由得苦笑着说道。

应沧海的实力不比他们若，甚至可能比他们还要强一筹，叶希文应付暴怒状态下的应沧海确实如此轻松自如，简直能吓死一堆人了。

叶虚空突然有一种郁闷之极的感觉，本来还想找叶希文一战，但是却因为种种原因延后，现在看来，这个时间说不定还要继续延后了，何止是一般的郁闷啊。

而在这个时候，场中也发生了异变，应沧海的武学已经施展到了极致了，气势已经攀升到了极致，全身的真元勃然而发，漫天都是星光，在这些星光之中，他的移动速度，简直快到了绝巅。

这是他的星辰领域，在这里，他就是神明。

“没有用的，在这个星辰的领域里，我拥有光的速度，你的速度再快，能和光相比么，我的速度能够生生将你弄死！”应沧海的声音出现在叶希文的四周，东南西北，天上地下，好像每一个地方都有他的身影一般，根本让人无法分辨出方向来。

“噢？是么？这就是你最强的实力了吧！”叶希文略微戏谑的声音传来，“我之前说，你们无极星宫的武学，不过如此，你还不服气是不是，我现在就告诉你，你们无极星宫的武学，确实也只不过是尔尔而已！”

“狂妄！”

天空中，传来了应沧海愤怒的声音，但是依旧是从四面八方传来，让人根本没有办法知道他具体的方位。

他不是无所不在，但是他的速度却让他无所不在！

“是不是狂妄，就试试吧！”叶希文冷笑一声。

“刷！”叶希文一只手探出，刹那间抓向了虚空之中，一道人影瞬间显出形来。(未完待续。)

第一千六百一十四章 这个人类不科学啊！

和所有人想的一样，叶希文唯一的办法就是猎杀一尊天人至境的高手！

这个想法并不算出格，但是却没有一个人敢去做，因为对于正常人来说，那简直就是自寻死路。

天人至境的高手如果是那么好猎杀的，那么这些聚集了全人类，最为顶尖的天才，也不会没有一个去打他们的主意了。

甚至在天人至境的高手之下，他们也只能不断的狼狈逃窜。

“你没开玩笑吧？”叶穹这次认真的问道，天人至境的高手可不是这么简单就可以对付的了的。

“当然，我说到做到，如果不猎杀天人至境的魔头，我怎么有机会反超那些人，四大巨头之类的！”叶希文看着他们问道。

“既然如此，那么我们就陪你疯一次吧！”叶穹说道。

众人也都没有意见，这并不是对叶希文盲目的信任，只是觉得叶希文肯定不会用这种事情开玩笑。

而在接下来的大半个月之中，叶希文都在一个山谷之中布置阵法，并没有去找魔头的麻烦。

而众人在期待了大半个月之后，也没见叶希文的分数有丝毫的变化，顿时所有人的兴趣也就慢慢的消失了，慢慢的，叶希文之前的话，也就成了笑柄。

而与此同时前十名的分数还在以一个惊人的速度不断往上窜着，与其说是前十名，倒不如说是，原有的四大巨头，再加上一个突然晋升而起的法无双，五人在以一个飞快的速度交替上升，时不时的分数就波动了一下，竞争非常激烈。

渐渐的，所有人的目光都渐渐从叶希文的身上，转到了这五个人的身上，按照这种速度，只怕一直到最后结束，也很难真正分出彻底的胜负，这也只能按照分数来划分了。

魔界之中，一道金色的身影在飞速的划破长空，犹如一道金色的闪电一般，在魔界之中横行。

顿时引起了许许多多魔族的注意，这澎湃的气血在魔界之中，实在是太过明显了。

而在他的身后不远处，一道身影在空间中不断的闪烁，在空间之中任意穿梭，在他的面前，空间根本就不是什么阻碍。

“该死的人类，给我站住！”一声声巨大的咆哮，在虚空之中传来。

无数道法则在他的身边不断的浮现，随着他大手所指之处，空间都完全被凝固了起来。

一旦如果被锁在这里面，那就犹如是进入了牢笼之中一般，根本不可能能够逃脱。

属于天人至境的可怕实力，完全展现了出来。

而在他的身后远处，上百道身影也在紧追不舍，紧紧追着叶希文不放，竟然全部都是天人境级别的魔族高手，最次的也都是天人境七重天的高手，其中还有大量的天人境八重天，乃至还有好几尊天人境九重天的顶尖高手。

死死追着叶希文的方向不放，在他们看来，叶希文根本就是自寻死路，从叶希文身上澎湃的气血，他们立刻就判断出，这应该是一条大鱼，虽然叶希文的境界仅仅是天人境六重天罢了。

对于他们来说，却并不能这么简单的判断。

这些人都是人族之中精英中的精英，其价值也远远不是同阶的那些高手能够相提并论的。

或者说，根本就不是同一回事，一尊天人境六重天的天才，甚至其价值要比一般的天人境九重天的高手都要高的多了。

甚至连这一尊驻守的天人至境的原魔族的一尊老祖都亲自出手了，他是这一次，负责围剿人类天骄高手的几个老祖之一，如果是在平时，这样级别的人，他根本看都不会看一眼，只是因为这来的人都是人族之中年轻的天才，这才会有他亲自出手罢了。

不过让他们都没想到的是，足足追了一天一夜，居然都没有能够追上这个小小的人类天人境六重天。

哪怕是天人境高手，亲自出手，居然还是没有办法堵住叶希文，这更让他们知道，这一次，他们恐怕是逮到大鱼了，于是更多的高手纷纷加入了追逐之中。

他们还就不信了，叶希文能够这样子一直全力飞行下去，在没有灵气补充消耗的情况下，真元要消耗，了，全部都得靠着丹药来补充，这一点都不容易。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

叶希文的身影在虚空之中不断的闪烁，那一道道金色的身影在虚空中拉出了一道道残影，居然足足有上百米长，而就在他的身后不远处，空间不断的固化，好像有一股强大的力量在将之固化，叶希文只要稍微慢一点，就可能被这一股庞大的力量给凝固住了，所以他根本不敢有丝毫的任何的停留。

天人至境的高手，在空间上的理解，已经足以让他完胜大部分的身法，直接穿梭空间而来。

以空间锁链，将敌人给封锁住。

叶希文身后，恶魔之翼不断的扇动，根本不敢有一丝一毫的停留，一旦停留下来，就可能被这一尊天人至境的原魔族高手被拦截住，到那个时候，对于叶希文来说，无疑就是一个灭顶之灾。

这一尊原魔族的高手死死追着叶希文不放，一天一夜的时间，不过他越追就越是郁闷，眼前这人类的年轻高手，居然没有丝毫支撑不住的样子，一直保持全力的速度，这让他顿时惊疑不定了起来。

一开始他并没有太在意，虽然这人身法极快，快到连他这个天人至境的高手几次都没能抓住他，但是这样的身法也不奇怪。

人族能够称雄荒古大陆这么多年，底蕴自然是非常深厚的，更加上这些人都是人族之中最为杰出的精英，有什么了不得的身法也很正常。

只是全力保持这样的飞行速度，那也是不可能的，任何身法，理论速度和保持全力飞行，根本不是一回事，在他这样已经跨入了天人至境的高手看来，什么身法都是可笑之极的事情，就算能比他穿梭虚空还快，但是能保持多久。

谁知道，足足一天一夜的追逐之后，他面前的这个人族高手，竟然没有丝毫停下来的迹象，还在疯狂的逃窜，这让他不由得有些心烦气躁了起来。

按照这样子下去，他得要追逐多久才能让追到，不过他也更加确信，眼前这个人族年轻高手应该是在燃烧自己的寿命逃窜，否则怎么可能一直保持巅峰速度，这不科学，一点都不科学。

至于另外一种可能，这个人可能还没有用出全力，这就更加不可能了，这种想法才刚刚出现，就立刻被他排除出去了，如果真有这种情况，那他们这些天人至境就好一头撞死了。

“人类，只要你乖乖束手就擒，投靠我们魔族，我就可以饶你一命！”这一尊原魔族的老祖声音沙哑的道，双手直接闪出无尽的光芒，直接以法则抓向了叶希文。

“哈，真是可笑，你以为我是白痴么？我停下来，还不立刻被你宰了！”

前面那一道金色的身影之中传来了一声略微有些着急的声音。

声音微微有些急促，这反倒是更让那一尊原魔族的老祖相信，眼前这个人类快要撑不住了，这下，他也渐渐安定了下来，不就是比谁有耐心么？

能够修行到他们这个地步的修者，最不缺的，就是耐心。

“开玩笑，我阿圭罗名动魔界这么多年，什么时候说话不算数过，只要你肯投靠我魔族，到时候我们会给你比人族更多的东西，到时候就算你将来有朝一曰跨入天人至境也是可以的！”阿圭罗淡淡的说道，语气之中，是异常强大的自信。“而且在这魔界之中，你还能逃到哪儿去，在这魔界之中，没有任何一个人族可能逃脱！”

一手大棒，一手胡萝卜，阿圭罗早已经玩的炉火纯青。

“刷！”

“刷！”

说话间的功夫，他们已经飞跃了千山万水，也亏得魔界奇大无比，广阔无边，比荒古大陆还要的广阔，如果只是一个小世界的话，两人的速度一天一夜足以从世界的一端飞到另外一端了。

蓦地，前面的那一道金光散去，那一个人影完全的停了下来，转过来，阿圭罗看去，却是一个长相清秀的人族青年。

他嘴角冷笑一声，露出几分戏谑的笑容，也停了下来，不过并没有着急发动进攻，在他看来，已经是胜券在握了。

“怎么样，想通了？反正你们人族投靠我们魔族的人，也不是只有一个两个了，只要掩饰的好，你还可以回到人族之中去，根本不会有人知道你已经投靠了我们魔族，相反的，我们还会用我们的资源助你上位，让你在人族之中呼风唤雨，掌握大权，比起死，这要好的太多了吧！”阿圭罗笑着，他冷冷看着叶希文，好像能够看到他自己乖乖的像条狗一样的爬过来求饶。

人族的，就是这么贱，不打不痛快。

这个时候，他身后那些天人境的大批魔头也都纷纷赶到了。

“你以为我停下来是为了求饶么？”叶希文开口，轻声道。(未完待续。)

第一千六百一十六章 十万分到手

虽然早有准备，但是真正交手之后，还是完全被幽怜的实力所镇压，但是这个时候，却没有任何其他的办法了，因为他很清楚，这个时候被大阵困在其中，想要逃走，已经有点晚了。

而这个时候，叶希文也不管了，完全杀入了这些魔族之中，找上了一尊天人境九重天的顶尖高手。

“吃我一剑！”

叶希文手持天使之剑，冲杀了上去，天使之剑在他的手上，绽放出了无尽的光芒，手中的长剑在虚空之中，化腐朽为神奇，立劈下来，劈斩出无尽的浪花，沧海桑田，一剑好像斩出了历史长河一般。

但是这一尊大恶魔族的天人境九重天的高手也并非等闲，甚至于他的功力比起叶希文之前击败过的任何对手都要强横。

天人境九重天巅峰，只差半步，就能真正跨入天人至境盒子中，只差一点点而已。

反应丝毫都不慢，手中瞬间出现一柄魔刀，横斩了出来，迎着叶希文的天使之剑而去。

“当！”

一声轰然巨响，可怕的力道震得周围越来越多的九幽冥皇水一圈一圈的荡漾了开来。

“人类，不要小看了我了，接我一刀！”

他一声巨大的咆哮，锋利的獠牙露在外面，脸上露出了几分愤怒的神色，他是何等修为，在魔界之中也只在天人至境的高手之下，没想到，居然中了埋伏，如果是刚才他还很有自信，因为他跟着一位天人至境的大人，但是现在，眼看着幽怜强势出手，他哪里还有这种自信。

而这一切，都是眼前的这个人类害的，他心中焉能不恨。

顿时，刀气四起，瞬间，整片天空之中，都是刀气星星点点般，斩落下来，犹如群星闪耀一般，刹那间笼罩了大半的天际，一道席卷而来。

叶希文不慌不忙，以天使之剑迎了上去。

“当！”

又是一声巨大的轰鸣，两人都后退，分开，纷纷退了两步，这一击，竟然平分秋色。

叶希文虽然境界比起这一尊大恶魔族的高手要差上很多，他最多也就只能抗衡天人境九重天之中的一般强者，面对已经跨入了天人境九重天的顶尖高手却还是没有办法完全对付的。

但是他有天使之剑，这一次，是他在法器上占据了上风，使得他可以对抗的了天人境九重天巅峰的高手。

而这一次，叶希文后发先至，率先发动了进攻，天使之剑在他的手中幽幽的绽放着光芒，瞬间突然刺出，平平无奇，一剑刺出，但是却蕴含着大势，大势所趋，所有想要阻挡这一股大势的人，都要死无葬身之地。

叶希文虽然并非剑修，但是却对剑道有着自己最为堵到的简介，这一剑，巧夺天工，毫无任何技巧的痕迹，犹如羚羊挂角，但是威力却大的出奇。

而这一尊天人境九重天的老魔头，也终于明白了，自己要面对的，只怕也并非是等闲的货色，寻常人，根本无法和叶希文相提并论。

他连忙挥舞着手中的魔刀，斩出了千百刀的刀影，天阶顶级的法器配合上他强大的境界和实力，发挥出来的威力大的惊人，一时间，竟然和叶希文打了个不相上下，完全不落下风。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文和他瞬息之间教授了千百次，一次比一次更加的剧烈波动，每一次，叶希文的剑芒和对方的刀芒，都刽迸溅出骇人的光芒。

两人也是根本没有任何的停滞，开始疯狂的厮杀了起来。

而在这个时候，其他几尊天人境九重天的高手，也都被叶穹，叶芊芊和叶虚空给找上了，这是一个难得的机会，和叶希文一样，他们的对手也都是一尊天人境九重天巅峰的可怕强者。

如果是在平时，要找这么一尊顶尖的高手交手，那么其中的风险，自然不必说，但是在现在，却可以全力出手，有九幽冥皇大阵的保护，他们可以自保有余，所以根本就不用担心危险，可以全力出手。

况且，他们也都是人族之中最为顶尖的人杰之一，每一个人都拥有自己的压箱底的绝学，这个时候，竟然纷纷和他们的对手打了一个不相上下。

尤其是叶芊芊，凭借着早已经祭练一体的雪瑶剑，在九幽冥皇大阵这样的环境之下，居然压制着对手，渐渐取得了上风。

每一剑都好像是冰雪世界覆盖了下来，强大无比，慢慢展现出了自己的风采，犹如是传说中的天女一般，每一剑都惊天动地却又无声无息。

叶虚空身为神之子，随着血脉越发的激发，也越发的厉害了起来，面对比自己实力高出不少的天人境九重天巅峰，也是丝毫不落下风，强大的血脉赋予了他强大的神通，寻常人，寻常的血脉，怎么能和他相提并论呢。

叶穹的战斗力也不容小觑，手中的铁扇不断的山洞，风系法则在他的周身凝聚了出来，一出手，就是可怕的飓风，非但封挡了对手的突进，而且还连带着封挡了他要逃走的路线，只能乖乖的和他交手，成为了他的练手的对象。

面对这三个叶家之中最为顶尖的年轻天才，饶是这些身经百战的老魔头，一时半会儿也都没有办法。

甚至，就连青螺也找上了一尊天人境七重天的魔族在交手，虽然对她来说，这也远远高过了她的境界和实力所能承受的地步，但是凭借着九幽冥皇大阵，她却有了几分胜算。

她要凭借着这一次的战斗，一举破入天人境六重天之中，虽然依旧是在众人之中垫底，但是已经真正距离天人境七重天的巨头不远了。

而其他的魔族这个时候更是一片手忙脚乱，没有办法去支援其他人，因为九幽冥皇大阵启动，每时每刻都有无数的水龙扑杀而起，他们可没有阿圭罗的可怕实力，能够无视这些水龙，光就是这些扑杀而至的水龙，就能让他们手忙脚乱，根本没有办法腾出手来。

就算是那些和叶家几人交手的魔头，他们也因为这些水龙随时随地会突袭，以及九幽冥皇大阵的压制，而完全没有办法取得优势，也不敢全力出手，就怕被九幽冥皇大阵给取得优势。

“哈哈哈，再来，吃我一剑！”

叶希文哈哈大笑一声，手中的天使之剑，仿佛能够知道人心中的心思一般，又长大了足足一倍，变成了一柄重剑，在叶希文的使用之下，一剑又再度斩落了出去。

叶希文好像是在练剑一般，而且还是最为简单的招式，是最为基础的剑招，所有的剑招都是由此发展而来，又或者说，这是所有剑招的凝缩。

简简单单的劈砍，却带着无与伦比的大势，随便一剑刺出，都能带出漫天的气势，席卷而来。

那一股可怕的气势完全将他面前的大恶魔族的高手给固定住了，让他没有办法逃走，只能乖乖的硬接这一剑。

“当！”

又是一声巨大的碰撞声，伴随着这一声巨大的轰鸣声，眼前的这个大恶魔突然惊恐的发现，手中的魔刀，居然布满了裂纹，在刚才和叶希文瞬间的交手之中，已经碰撞了无数次。

他的心爱法器虽然了得，已经是天阶顶级的法器，但是那也得分和谁比，和叶希文的天使之剑，这个超越了天阶法器的存在一比，就显得完全不是对手了。

承受了这么多次的碰撞之后，已经满是裂纹了，但是这些都还不是问题，真正的问题却在于他的手掌已经完全是烂成一团了，可怕的力量将他的虎口都给震得崩裂开来了，慢慢的，随着一次次的碰撞，已经完全变成一团烂肉了，就算是以他魔族的体质，居然都没有办法完全恢复过来。

可想而知，这手上的伤到底有多么的严重。

不仅仅是手掌，还有他的双臂，已经完全麻掉了，他惊恐万状的看着叶希文，不敢置信，这还是人类么？

还是所有魔族认知之中犹如绵羊一般好欺负的人类么？

这压根就是一头披着人皮的暴龙。

想到这里，他不由得有些不寒而栗，但是却没有办法，随着九幽冥皇大阵的启动，所有人都已经发现，他们根本不可能逃脱。

四面八方九十九面九幽冥皇旗将所有的空间都给封锁了，叶希文大半个月都没有行动，就是为了炼制这用来摆出阵法的九幽冥皇旗，虽然只是阵旗，不过威力也都不俗，清一色的天劫法器，虽然不能和九幽冥皇旗总旗相比，但是总的来说，也已经是非常不错了。

随着炼制出来的九十九面九幽冥皇旗，九幽冥皇大阵的威力凭空上涨了好几个档次。

“再吃我一剑，看我一剑解决你！”叶希文一声大喝，手中的天使之剑再度劈斩出来，重剑无锋，大巧不工！

“轰！”

一声巨大的轰鸣声，这一尊天人境九重天巅峰的大恶魔族手中的魔刀当场完全碎裂，魔刀的器灵也完全被斩灭。

而叶希文的天使之剑的去势不减，直接再度斩落了下来。

“噗嗤！”

一声剑光入肉的声音，这一尊天人境九重天巅峰的大恶魔族的高手，直接被劈斩成两半。

十万分到手！(未完待续。)

第一千六百一十九章 真的翻盘了

幽怜真正冰冷了起来，一尊天人至境的高手，拥有寻常人难以想象的到的可怕实力。

那些称霸一方的天人境九重天的高手，在他们的面前，根本不堪一击。

就连叶穹等人也都瞪大了眼睛，两尊天人至境级别的高手的交手，可不常见，这对于他们将来尝试着步入天人至境非常的有好处。

而这个时候，阿圭罗手中的长枪也终于动了起来，滔天的枪芒，直接刺出，化作了滔天的浪潮，瞬间，直接奔着幽怜的方向刺去。

这一次他要先出手，先下手为强，眼前的这个俏丽的女子实在是太可怕了，强大到，让他都有种从心底里感觉到胆寒的感觉，面对这样一尊顶尖的高手，唯有全力以赴，也只有全力以赴，方才能有一线生机。

幽怜面无表情，随着她素手一招，无尽的九幽冥皇水在她的手上凝聚成了一柄长剑，随随便便一剑刺出，却好像刺穿了苍穹，贯穿了历史的长河。

虽然幽怜并非是剑修，但是修为到了她这个程度，却也能够发挥出骇人的力量。

“轰隆！”

两道光芒在虚空中狠狠撞到了一起，粉碎了虚空，坍塌了一切，余波横扫下来，整个九幽冥皇水开始疯狂地沸腾了起来，有无数的九幽冥皇水，当场被人给斩杀成两半。

但是他刺出的枪芒，只是稍微坚持了一下，就彻底溃败了。虽然他也是天人至境级别的高手，但是他面对的高手实在是太强大了。天人至境后期的高手。

仅仅是比他强上一个境界，却犹如天堑一般。

剑芒直接破开了苍穹，迎风而涨，犹如山岳一般，朝着阿圭罗斩落了下去。

“轰隆！”

又是一声巨大的轰鸣声，剑芒直接斩在了阿圭罗的长枪上。

“当！”

一声巨大的轰鸣，强大的力量贯穿到了阿圭罗的双臂上，一阵剧烈的波动。终于让他没有办法握住手中的长枪，直接一声巨大的嗡鸣声之后，飞了出去，化作一道流光消失在天际之中，也不知道飞哪儿去了。

要知道幽怜的本体，本身就是法器，所以论强度和力量。却也并不比谁差，若是看她仅仅是一个弱女子，就小看了她，那就大错特错了。

“该结束了！”幽怜的声音再度出现在了阿圭罗的身前，这个时候，他惊恐的发现。远处还有一个幽怜，是因为速度太快，而造成的残影，还停留在半空之中，而到了这个时候。才勉强开始消失，也由此可见。幽怜的速度已经快到了什么样的程度，简直可以说的上是惊世骇俗。

“不，不可以这样！”阿圭罗顿时惊恐了起来，，这个时候，一直以来都是出于养尊处优的地位的阿圭罗这个时候，才惊恐的发现，他以往所依仗的身份和境界，在眼前的这个女子面前，却根本不堪一击，也根本没有人会真正的在意。

而在这个时候，他也终于反应了过来，但是幽怜的剑芒来的又快又急，只是在刹那间，就已经劈杀到了他的天灵感。

他只来得及在身前布置出许多道结界和防御，将他自己给保护了起来，随后幽怜的剑芒就已经斩落了下来。

巨大的力量带起的罡风，甚至已经吹的他的脸颊都在微微作痛。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一声声巨大的轰鸣声，他布置下来的结界，也在一瞬间被人全部破解，应该说是被幽怜给生生破光了。

剑芒巨大的力量斩到了他的身上。

顿时只听一声惨叫声，阿圭罗当场被轰飞了出去，他的胸口顿时一片血肉模糊，顿时一道巨大的伤口出现在了他的胸口，鲜血横流。

“好快！”

所有人看到阿圭罗倒飞了出去，这才终于反应了过来，依旧有些不敢置信，天人至境基本的高手交手已经快到了他们甚至都很难反应过来的程度。

比他们想象的还要恐怖的多了，无论想想的再接近真实，不是真的就不是真的，如果不是亲眼所见，他们只怕也是无法真正明白天人至境的高手的恐怖的。

而阿圭罗才刚刚被轰飞出去，顿时九幽冥皇水之中就直接凝化出了一只只的大手，刹那间就将他给抓住了，固定在半空之中。

“死！”

幽怜手中的剑芒大放，犹如一道能量洪流，斩破虚空而来，直接刺入了阿圭罗的身体之内。

“嘭！”瞬间，阿圭罗就完全被重创，哪怕是以天人至境的高手的境界修为，也没有用，在如此恐怖的剑芒面前，也是几乎一瞬间就被生生弄残。

“少主，动手！”这个时候，幽怜连忙喊道。

“恩！”叶希文的声音刚刚落下，他斩出的剑芒，就在瞬间到了。

“噗嗤！”

剑芒划过的地方，直接将他的头颅给劈斩了下来。

随着头颅都被斩断，阿圭罗也终于断了气。

一尊天人至境的高手，终于落幕，最后却不是死在同境界的幽怜的手里，而是死在了叶希文的手里，他至死都是死不瞑目。

而在另外一边，一直在紧张关注着叶希文的分数的众人，看了一会儿，叶希文却再也没有在斩杀魔族，几分也就停止了上涨，不由得都有些遗憾，没想到，就这样子就结束了。

“我就说嘛，他根本不可能赢，要想在最后一段时间翻盘，哪有那么容易！”也有人不屑的说道。

“但是这就已经很了不起了，仅仅是最后一下，排名就一口气提高了十几名，按照这样子下去，就算夺不了冠军，只怕也能进入前二十了，以他的实力，就算是进入前十，那也是绰绰有余的事情。”

不过正当所有人都已经放弃了关注的时候，蓦地，突然有人尖叫了起来。

“翻盘了，真的翻盘了！”

要知道，在场的，几乎无一不是年轻一辈的佼佼者，无论是心性还是修为，都是拔尖的存在，一贯都非常的淡定，寻常的事情根本就不可能让他们这么激动。

而让他们这么激动的唯一原因，就是叶希文真的翻盘了。

从刚才不动的积分之后，一下子突然上窜了上百万分，成为了在四大巨头和法无双之后，第六个破了百万分的存在。

而且分数一路疯狂上涨，直接瞬间秒杀掉了前三名，已经和身为第二名的慕天方相差无几，几乎可以说是并驾齐驱了。

所有人看着眼前的这一幕，都像是惊呆了一样，傻傻的看着眼前的这一幕，不是因为分数，事实上，这些人很多都并不是太看重分数，以他们的天资，就算分数不够高，也都根本算不了什么。

真正有意思的是榜首的争夺，以往是坐看四大巨头之间的争夺，今年又多了一个法无双，而在现在，又多了一个叶希文，加入了榜首的激烈争夺之中。

但是他们真正在意的是，这一次的分数暴涨背后代表的意义，他们又不傻，看的非常清楚，能够让一个人分数瞬间暴涨上百万分的，那就只有一种可能性，那就是，他屠戮了一尊天人至境的高手。

所有人这才傻眼了，不管他用的什么样的方法屠戮的，对于他们来说，这都无疑是一件极度不可思议的事情，甚至可以说是根本无法置信的事情。

什么时候，天人境九重天的武者，居然也能屠戮天人至境的高手。

这也，太逆天了吧！

简直就是碉堡了！

“一尊天人至境的高手！”

“他真的屠戮了一尊天人至境的高手，天哪，我没看错吧！”

“天哪，天哪，我要疯了，我要疯了，疼啊真的做到了，我真的要疯掉恩啦！”

许多人之前非常期待着叶希文能够做到，也有些人觉得叶希文有可能做到，毕竟到了他们这个地步了，怎么可能会随便信口开河，一旦做不到的话，那么就会成为所有人的笑柄，可能会成为终身的污点。

但是当叶希文真正做到了，一下子翻盘了的时候，所有还是一下子难以接受了。

说到底，他们从心底里，从本心上，就并不相信叶希文能够真的做到这一步，这对于他们来说，实在是天方夜谭一样的事情。

“这件事情一旦传出去，只怕天下都要震动了，不管他用了什么样的办法，他屠戮掉一尊天人至境的魔头，这总是没错的！”

“他真的翻盘了，翻盘了，而且一下子瞬间超过百万！”

“快看，他的分数还没有停止呢，他的分数还在往上涨呢！”

正当所有人还沉浸在叶希文的分数破百万的震撼之中的时候，蓦地有人连忙喊道。

所有人都纷纷看向榜单，果然，在榜单上叶希文的分数还在飞速的往上涨。

十万分！

又是十万分，说明他又干掉了一尊天人境九重天的高手了，如果是在之前，足以引起所有人的惊骇，但是在这个时候，在叶希文刚刚屠掉了天人至境的高手的情况下，一切就显得那么的普通了，根本就没有什么。

连天人至境的高手都杀掉了，何况是区区天人境九重天。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，求月票支持，后面还有更新，各种求支持！

第一千六百二十章 夺得榜首

所有人都淡定了，好像是经过了天人至境的高手被屠戮掉的洗礼之后，所有人一下子都淡定了，区区天人境九重天都不放在眼里了。

随着又多出了十万分，叶希文的排名，也是一下子超越了排名第二的慕天方，一口气冲到了第二名，而在他的面前的，仅仅只有苍白风，苍白风的分数比起叶希文也不算高出多少，仅仅是几万分罢了。

应该说，原本的前五名之间的分数，几乎都是相差无几，没有什么太大的差别，仅仅也就是几万分的差别，对于后面来说，几万分的差别很大，可是对于他们来说，几万分，仅仅是他们愿意不愿意超越了而已。

慕天方的脸色一阵青一阵白，没想到，他才刚刚说完叶希文根本不可能超越，不可能翻盘，叶希文，就给他来了一个惊天大逆转，狠狠在他的脸上甩了一个大巴掌。

这个耳光响亮啊，他几乎能够感觉到，其他人看向他的目光之中，都满是嘲讽的神色。

能够站在这里的，哪一个不是顶尖天才，但是偏偏四大王族出身的高手压过他们一头，他们也早就已经不满意了，这个时候能抓到机会嘲笑一番慕天方，他们自然不会放过这个机会。

慕天方心中怒火中烧，但是却没有办法发泄出来，因为越是如此，就越是显得他太过心虚了。

他看向了苍白风的方向，然后说道：“他很快就要超过你了。难道你不在乎么？”

“这有什么好在乎的，这种分数。根本没有什么实际的意义，尤其是对于我等几个来说，更是如此了，难道你会因为我的分数在你之上，就认为我比你厉害不成？”苍白风淡淡的一笑，嘴角有几分不屑，这个时候，想来离间。真是可笑。

分数就算被超越了，那又如何，根本就没什么，这种分数上的胜负，无非是代表了你多杀了几头魔族而已，多是他们这些人的一次比试，或者说。对于他们来说，简直就像是一个小游戏一般。

根本就没有什么好值得在意的！

而在这个时候，因为这种事情，就要去妒忌叶希文，将他推入对手的阵营？

那是最为愚蠢的做法，他将来如果有一天想要入主王庭。就需要这样顶尖高手的支持，不仅仅需要太苍王族的支持，就算是二十八候族的支持也是必不可少的，心中有沟壑，自然不在乎这种事情了。

慕天方冷冷的瞥了一眼苍白风。没有继续多说什么，继续再说下去。那也是自取其辱了，根本就没有必要。

“叶希文，好，很好，很好！”慕天方暗暗念着这个名字，他之前压根就没将叶希文放在眼里，但是现在，就是这个自己从来没有放在眼里的家伙，却狠狠给了他一个巴掌，而且给他扇这个巴掌的家伙，不是别人，正是他自己。

也正因为如此，所以他才没话可说，也没有办法，将自己心中的怒火给发泄出来。

但是他算是因此完全记住了叶希文。

苍白风看着慕天方的样子，不由得心中暗笑，这个斗了数百年的老对手，他实在是太了解了，所以他很清楚，对方有多么的小心眼，不过这样也好，这样反而会将叶家更加推往了他们太苍王族的方向。

不过他也看向了榜单，叶希文的名字格外的善良，还在不断的上涨。

叶家这一次，居然也成长起来了一批不弱的高手，先不说叶希文，就算是叶虚空和叶芊芊也都不容小觑。

相比这几人，叶穹反而没有那么耀眼了，原因无他，唯一的原因就是年纪，这三人拥有远超众人的年纪的优势。

“上涨了，上涨了，叶希文又涨了一万分！”有人见到。

众人一见，果然如此，又上涨了一万分。

所有人都在算，叶希文到底斩杀了多少高手，而且还是在一次的战斗之中斩杀的，那么到底有多少的高手在围剿他？

这么多的高手都能够一口气解决，这叶希文的强横，简直可怕。

因为虽然说，天人境一步一登天，但是如果数量大到了一定的程度之后，那么一切就变了，更何况这其中也不乏天人境九重天级别的高手，更有天人至境基本的高手。

所有人都开始好奇了，要怎么做，才能做到这样的程度呢？

而在众人的猜测之中。

叶希文的分数还在以一万分，一千分这样的速度飞速的提升。

所有人都在猜测，他能不能超过苍白风，虽然这个时候众人已经不再怀疑他了，但是有没有那么多魔族让他也是一个问题。

魔族高手分部在魔界之中的广阔的土地之中，这也是为什么这些人这么久也仅仅只是上百万分了，除了一直被追杀，时间很少之外，还有一个很大的问题，那就是想杀也得先找到人才行。

所以叶希文也需要将他们先引进来。

不过，叶希文很快就告诉他们，这些都不是什么问题。

十万分，又是十万分！

所有人这个时候，都有些麻木了，十万分，又是十万分！

随着这十万分的加成，叶希文的名字，一口气冲上了榜首，一下子凌驾于苍白风之上。

所有人已经不再关心分数了，叶希文已经超越了苍白风，那么也就意味着叶希文已经完成了最初的诺言，他确实翻盘了，而且是在最后一个月之中，不，应该说是在最后几天的时间之中，他成功翻盘了。

至于超过苍白风多少分，已经没有人在意了，十分也好，一百分也好，一千分也好，一万分也好，都是已经超过了，那就一点意义都没有了。

“还真被他做到了！”法无双看着榜单上的名字，因为叶希文的异军突起，他也从前三一下子掉到第四名的程度了，不过他却一点都不在意，和这几人一样，这分数之争，更多的是意气之争，谁也不会真的觉得分数更高的一方就比自己更强，他们也不可能这么容易就自己认输的。

只是叶希文这也太惊世骇俗了点，不是杀了天人境九重天积攒起来的分数，而是斩杀了一尊天人至境的高手而上窜上去的。

“果然并非池中之物！”法无双缓缓的说道。

“我人族，经过这一次的事情又将多出一尊顶尖高手，这是可喜可贺的事情，到时候我们和其他几族竞争的时候，就不会那么势单力孤了！”这个时候，一尊穿着月白色长袍的青年，缓缓的说道，只是看他的气质微微有些阴冷，但是却并非那种负面的阴冷，一种微冷的气质，光明正大，浩然的感觉。

所有人也都人的这一尊高手，不是别人，正是太阴王族这一代年轻高手之中的顶尖高手，领袖级别的人物。

也是仅次于法无双之后，这一次榜单上的第五人，太阴王族，月家的月嵘。

“没错，没错，哈哈哈，这次可有意思了，我们这算不算是被新人踩着上位了？”伴随着一声豪爽的声音，一个青衫青年大步而来，二十**岁的年纪，面容并不算是俊秀，只能算是普通，但是却带着一股寻常人所没有的强大气势，隐藏在身体之中，若隐若现。

这也是青年四大巨头之中，最后一个，太青王族这一辈之中最为顶尖的领袖人物，云不移。

在四大巨头之中，他是最具传奇的一个人物，他原本并不叫云不移，但是后来自己改名不移，意思就是自己向道之心，坚定不移，以示终身向道的坚定不移的决心。

原本云不移的天资虽然不能算是差，但是在云家诸多天才之中，却并不出众，但是经过数百年的大浪淘沙，原先那些的天才，却一个一个的被他超越了过去，最终，却是他这个并不怎么出众的云家子弟，最终成为了云家这一代之中最为顶尖的领袖人物。

这些事情众人也都是了若指掌，所以才更加的钦佩，一般人绝对做不到这样的程度。

“这样的新人，越多越好，不是么？尤其是在这种多事之秋的时候！”苍白风笑着说道。

“说的没错，不管他用什么样的办法，只要他杀的是魔族的天人至境的高手，那绝对是一件可喜可贺的事情！”月嵘笑着说道，一点都没有因为被超越了分数而有所气恼。

到了他们这个地步，意气之争，也得看值得不值得，似慕天方那般还有缘由，但是换了他们，也没有必要为了一个榜单排名，就和叶希文交恶，在侯族之中能够出一位这样的顶尖高手，可谓是不容易，这样的人，不是拥有惊天的资质，就是拥有逆天的气运，无论是任何一种，都不是他们想轻易得罪的。

总结起来就是一句话，那就是，根本没有必要。

而在他们说话间的功夫，虚空之中一阵剧烈的波动，然后一道传送门在虚空之中，被撕裂了开来，一道身影从其中缓步走了出来，扫了一眼众人，道：“人可曾到齐了？”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第四更到，后面还有更，求月票支持保住前十！

第一千六百二十二章 打天人至境的耳光【六更】

叶希文才刚刚迈进山谷之中，顿时就感觉到了一股庞大无比的可怕压力直接碾压下来，直接冲着叶希文碾压了下来。

这是丝毫没打算留手要将他给碾压倒下为止。

叶希文自然不可能轻易就束手就擒，当即一声冷哼之后，身上无数的神性沸腾起来，抗衡起了这一股强大的威压。

天人至境的高手！

这个时候他心中一惊，不知道自己什么时候又得罪了一尊天人至境的可怕高手。

对于这个级别的高手，他也是能不得罪尽量就不得罪的。

叶希文抬头看去，山谷之中，众人都在，只是虚空之中，漂浮着一尊中年模样的高手，全部的威压就是从他身上散发出来的，好像要将叶希文碾压致死一般。

叶希文倒是没有受到多少影响，但是身后实力最弱的青螺，不由得有些难受了起来，安固可怕的力量作用在身上，直接让将她身上的骨头压的不断嘎吱嘎吱的作响。

他顿时将神性扩展了出来，帮助后面的几人将神性，全部挡住。

“恩？”慕家老祖见叶希文竟然敢抵挡自己的威压，顿时怒由心生，他觉得，这压根就是对自己的蔑视。

“你就是叶希文？”他又问了一遍。

“没错，就是我！”叶希文冷着脸，他一贯都是人敬我一尺我敬人一丈的性格，但是反之，如果有人敢跟他甩脸子。针对他，他也不是什么好惹的货色。

以牙还牙。以血还血，睚眦必报才是他的本色。

“怎么，你有事儿？”叶希文看向慕家老祖，眉毛一挑，问道。

“放肆，你竟然敢在我面前这么说话！”慕家老祖顿时大怒说道。

“我为什么不敢在你面前这么说话，你以为你是什么？”叶希文毫不客气的说道。

“哈哈，够胆。我欣赏，我也早就看那老家伙不爽了，拿捏个毛架子，真当我们从来都没有见过天人至境么？一个天人至境就傲成这样子！”

“没错，一个活了几千岁就熬到了天人至境的老家伙，有什么资格傲，等小爷过两年到了天人至境。我抽死他！”

“这小子完了，敢在天人至境的高手面前嚣张，我看他是活得不耐烦了！”

“也不见得，毕竟，他刚刚才屠掉了一尊天人至境的高手，说不定有自己的办法也不一定呢！”

“那肯定是用了投机取巧的办法了。这个不用想，必然如此，不然的话，他就真逆天了！”

许多人顿时用意念议论纷纷开始交流了起来。

“放肆，就算是你们家主也不敢和我们慕家的人这样子说话。你真以为你能和我平起平坐么，什么是君臣关系懂不懂！”慕家老祖顿时怒喝一声说道。

“君臣关系。老家伙，你以为现在是什么年代？”叶希文冷笑一声说道。“我们家主客气，那是有休养，你居然还敢说君臣关系，在上古年间，太阳王拯救人类于危难之中，所以他才是太阳王，他有封王的功绩，也值得万民敬仰，你们能位列王族也是多亏了太阳王当年为人族的付出，但是难道太阳王当年的付出，就是让你们这些后辈子弟为非作歹，仗势欺人之用的么？”

好，说的好！

不知道多少侯族子弟还有几个散修在叫好，四大王族相对于侯族和散修来说，实在是太骄傲了，处处都享有特权，早就有人异常不满了。

就好像，十个试炼世界之中，散修仅仅占据一个，而侯族虽然多，但是二十八个侯族却也只有四个，与此相对的却是王族每家一个，特权明显凌驾于所有人之上，怎么能不让他们心生不满。

王族有什么了不得的！

“好一张牙尖嘴利，我也不想和你多废话，我听说你很嚣张，居然将几个青年俊彦绑了去，居然还说要让他们家里的长辈来领是不是？”慕家老祖平复了一下愤怒的心情，不由的开口说道。

“没错，是有这么回事，但是我可没有绑架。。。”

叶希文的话还没有说完，立刻就被慕家老祖给打断了，喝道：“我就问你有没有这回事！人是不是在你手里？”

叶希文皱了皱眉头，道：“没错，人是在我手里，那又如何？”

“很好，承认了就好，现在赶紧将人交出来，我就不深究，念在你修行不易的份上，我只要求王庭镇压你一千年即可！”慕家老祖立刻说道。

叶希文有点傻眼的看着眼前这个慕家老祖，不由得开口说道：“什么，我没听清楚，难道是我听错了么？你什么意思？让我交人，居然还要镇压我一千年？我去你妹的！”

镇压一千年，对于他这数千年上万年的寿命来说，确实算不上是永恒，但是对于总共修行才两百年的他来说，这无疑是要人命了，这可是比他有意识一来，所经历的时间都要长五倍。

对他来说，几乎就是无限期的长度了，而且他现在正处于进步的最为关键的时期，被封印了一切年，什么锐气都被抹除干净了，到时候哪里还有什么锐气，整个人只怕也会被关傻掉了。

而且最重要的是他原本还想，既然他是代表慕家过来的，那正好，可以好好谈谈这个赔偿的事情，如果不让慕家吐口血出来，他怎么可能轻易交人。

结果他还没怎么开口呢，对面居然开口就要镇压他一千年，这还是什么狗屁的念他修行不易的理由。

简直是天方夜谭啊！

“什么，你这样子，难道是不交么？”慕家老祖顿时板起了脸说道。

“我看你是脑袋很久没用了，智商退化了吧！”叶希文也不由得气笑了，“你可要搞清楚，那可是他们几个先出手偷袭我的，按照规矩，我就算弄死他们，也没人能多说什么！”

“你说什么？”

慕家老祖不由得火冒三丈，这个家伙巨巨话里藏刀，骂人不带脏字的，憋的人心里郁闷的想吐血，他什么身份，哪有人敢用这种话来说他。

这么多年来，叶希文绝对是第一个。

“我看你是真听不懂人话了！”叶希文冷笑一声说道，“想让我交人，可以，得拿出让我满意的代价，否则休想！”

旁边所有人都有点愕然的看着和慕家老祖争论的叶希文，这是干什么在，难道是在敲诈慕家么？

胆大包天啊，居然敢敲诈王族，许多人光是听到慕家的名头就已经是非常的敬畏了，和慕家的人说话，都已经是战战兢兢了，更何况还敢敲诈慕家。

这个时候，众人才终于明白，叶希文之前所说的让长辈来令人是什么意思了，原来是这意思，没打算轻易放人，这次占到理，不敲诈一笔怎么肯放手。

但是眼前这个人可不是一般人啊，而是一尊天人至境的高手啊，可不是路边的大白菜，可以轻松对付的了的。

这其中的危险自然不必说，因为他们的身份，能够见过天人至境，所以才更加的明白，这天人至境，到底有多么的危险。

虽然叶希文之前也屠掉过一尊天人至境的高手，不过众人是何等的人杰，虽然没亲眼所见，但是多少都能推断出来，叶希文必然是做了大量的准备，只怕也根本不是一般情况下能够重复的了的。

如果不是这样的话，叶希文也不会一直到最后几天才动手了，以他雷厉风行的个性，只怕早就动手了。

这个时候要当面抗衡一尊天人至境的高手，只怕并不是一个明智的主意。

这个时候，唯有叶家几人和青螺一点都不担心，因为他们都很清楚叶希文是怎么屠掉那个天人至境的高手的，别人不知道，他们难道还清楚么？

正是因为清楚，所以才不用担心。

“好，我看你真是已经堕落入魔了，竟然做出如此天怒人怨的事情，那就让我擒了你，到时候让你们家住亲自来领人，一个后生晚辈，居然敢如此嚣张，给你几分颜色就敢开染坊！”慕家老祖冷笑一声说道。

说着，他身上庞大的气息瞬间轰然而起，属于天人至境的可怕气息直接席卷而起，没有一丝一毫的作家，是货真价实的属于天人至境的可怕力量。

他直接摊开大手，在虚空中化出一只大手，就要朝着叶希文滑落下去。

“打他耳光，让他清醒一下！”叶希文突然没头没脑的说了一句，这让那些一直在关注着叶希文的情况的人有些不明所以了起来。

不过还不等他们真正反应过来，却见一只素白的小手瞬间在虚空之中化了出来，闪电般来到了慕家老祖的面前，直接一个大耳刮子甩了过去。

“啪！”

一声极为响亮的耳光声传遍整个山谷，伴随着这一声耳光声，慕家老祖的脸上顿时出现了一个血红的手印。

慕家老祖还没有反应过来，已经被这个耳光打的头晕目眩了，完全没有想到是怎么回事。

就连其他人也都傻傻的看着两人，不知道到底是怎么回事。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千六百二十九章 闭关

在他的面前，这一头小鲲鹏开始吞噬起了蛋壳，每吞吃一口，他的气势就硬生生拔高一截，没过多久，就冲入了超脱境二重天。

看的叶希文非常无语，虽然说鲲鹏天赋异禀，但是就这样子的提升的方式，让他还是完全无语了，这个败家玩意儿。

连他都有些妒忌这一头小鲲鹏了，光就是吃，就能提升境界，这传出去，得羡慕嫉妒恨死多少人。

到不仅仅是这浪费了无数的资源的事情，还有就是一般人如果想要提升，就必须有足够的境界体悟，否则的话，根本不可能提升。

可是这一头鲲鹏提升就像是吃饭喝水一般的简单，当场直接晋升了。

这十年来，叶希文也查阅过不少的关于鲲鹏的资料，知道鲲鹏和其他人的凶兽一样，都是通过血脉的来传承知识的，他们天生就拥有历代先祖对于武道的感悟。

所以他们在达到一定的境界之前，甚至都不需要怎么领悟，光就只是吞噬天材地宝，就能让修为暴涨，而且还没有一点后遗症。

真是让人羡慕嫉妒恨的天赋啊，这种先天的优势，也是叶希文所没有办法羡慕的来的，就好像叶虚空身为神之子，修炼几乎没有什么阻碍，这也是叶希文比不上他的地方。

不一会儿，鲲鹏就已经将他的蛋壳完全吞吃干净了，修为直接暴涨到了超脱境五重天巅峰，而且还是那种能够轻易击爆同境界的存在。

叶希文需要无比深厚的积累才能做得到的事情。但是他就能轻易做到。

吞噬完了蛋壳之后，鲲鹏欢快的在叶希文身边不断的飞舞。不过这个时候叶希文也都顾不上鲲鹏了，而是完全沉浸进入了修炼之中。

他现在已经跨入了天人境六重天巅峰，本来早就可以跨入天人境七重天，但是他却要积累出更深的底蕴，也因为如此，原本可以轻易突破的境界屏障也便的更加难以攻克了。

在他的周身，五条龙脉化成了五条巨大的龙影，不断的喷吐出灵气涌入叶希文的身体之中。

他的深厚。无数的力量正在不断的涌现出来，一棵巨大的古树不断的挥洒出七彩神光，不断的将叶希文笼罩进去。

让叶希文时刻都处于明镜止水的状态。

还有那一页的神明古经也都开始不断的浮现出神明的力量，宛如有一尊神明在其中不断的诵念着心经一般，神圣而又庄严。

还有武字，斗字，封字全部都一下子运转了起来。为了突破进入天人境七重天，叶希文已经是无所不用其极了，是他让天人境六重天的屏障变的无比的深厚，如果无法突破的话，就会形成作茧自缚的局面。

天下没有白吃的午餐，想要获得什么样的力量。就必须要付出什么样的代价。

一点一点，全部都开始运转了起来，五条龙脉在他的周身形成了一个五气朝宗大阵，将无数的灵气凝聚成长河灌输到他的身体之中，强大的力量让整个人字一号秘境都开始震动了起来。

时间就好像是停止了一般。整个人字一号秘境之中，悄然无声。除了而叶希文在闭关之外，还有幽怜也在闭关消化这一条龙脉的力量，天源镜在叶墨潜意识牵动之下也在疯狂吸收着那一条龙脉的力量。

鲲鹏很是无聊的开始围绕着叶希文转了起来，不过他很快就发现一点意思都没有，开始不断啼鸣起来。

虽然还小，但是已经颇有日后天空霸主和海洋霸主的威风了，他的周身，无数的风之法则和水之法则在凝聚，随便一张嘴，无数风之法则化作了漫天的气刃飞斩了出去。

这是他的天赋神通，几乎是不用什么人教，自然就会了，完全是无师自通的节奏。

和一般人先学武学招式不一样，鲲鹏生来就会用法则战斗，和一般人相比，起点真是高了实在是太多太多了，如果不是被叶希文强行截胡了的话，按照他正常的发展，只怕生来就是天人境级别的凶兽，绝对能够傲视诸多的凶兽，位列太古十大凶兽之一。

很快，这一头鲲鹏就玩的腻了，虽然生来就有智慧，又被叶希文降服，但是说到底还是就是一个小孩子而已，异常的爱玩闹而且很快就已经玩腻了开始冲出了人字一号秘境之中，人字一号秘境虽然被叶希文重新设立下了防御的阵法，但是也只是对外不对内的，所以这一头鲲鹏很轻松的就穿梭过了阵法飞到了外面的世界。

宛如其他的新生儿一般，充满着对于这个世界的好奇。

他的速度何等之快，拥有风之法则的加身的他，既可以可以说的上是风之法则的代言人了。

“刷！”

“刷！”

“刷！”他的身形开始不断的在一号秘境之中闪烁了起来。

在一号秘境之中，虽然有很多法相境，乃至半步天人境级别的高手，但是竟然没有一个人能够看穿鲲鹏飞行的身影的，甚至连元神都捕捉不到。

他就像是风中的精灵一般，虽然还不能做到像成年的鲲鹏那般的霸气，但是毫无疑问，也绝对算得上是个中高手了。

而就在这个时候，有一行人，从虚空中穿梭了进来，为首的一人身着一袭白袍，面色倨傲，有傲然之色，直接踏空而来，进入了叶家最为神秘的一号秘境之中。

而在他的身后，许多人都跟在他的身后，为首的有两人，一个身着湛蓝色长袍的年轻人，背手而立，年纪轻轻，便犹如是一尊绝代霸主一般。

而在他的另外一边，竟然是叶家年轻一辈之中，最为顶尖的高手，叶狂。

而跟在叶狂的身后，还跟着为数不少的叶家高手，在那个湛蓝色长袍的年轻高手的身边，也跟着不少的高手，不过却都并非是叶家的高手。

“这就是你们叶家传说已久的一号秘境么？我看也不怎么样嘛！”那个湛蓝色长袍的年轻人高傲的说道，他的实力是何等的强大，几乎扫一眼，就将整个人字秘境完全给收入眼底。

“这些都是我们叶家之中新生代的新秀，真正的强者，还是在地字秘境和人字秘境之中！”叶狂脸色微微一变，随即咬牙说道。

和十年前相比，跨入了天人至境的叶狂，已经有了一尊绝代霸主的风采，和当初的新嫩完全不一样，现在的他算是完全成长起来了，甚至连他的师傅叶镇魔都有意让他接任镇魔城城主的位置。

之前一直没有提这一茬，也是因为叶镇魔希望叶狂能走的更远，竞争家主的位置，以他的天赋和遥遥领先众人的修为，还是非常有希望的。

但是谁知道，后来，先是被叶希文给一网成擒，声望大跌，而且之后叶虚空更是遥遥领先众人，一口气直接步入了天人至境的修为，反倒是比这原本修为比他还要强大的叶狂还要更快一步。

这也便罢了，原本一直落后于他的叶穹竟然这一次也在和他以前后脚的姿态跨入了天人至境。

叶虚空也好，还是叶穹也好，都是家主的门下得意弟子，无论其中任何一个，都是拥有名正言顺继承的资格的，若是叶狂能够稳稳的压过众人，那还好说，偏偏现在叶狂已经不具备有压倒性的优势，这边让他要想再继承家主的位置就是难上加难了。

叶虚空且先不说，仅仅就是叶穹就不逊色于叶狂，叶狂继承之事已经变的渺茫了起来，即便他已经跨入了天人至境，成为一方霸主，但是反而形势还不如之前。

在叶家方面，叶镇魔肯定不如家主人脉广阔，在同样的选择之下，大家伙还是会选择同样具有勃勃雄心的叶穹而非出身镇魔城的叶狂的。

叶镇魔这几年才终于看淡了这些，有让叶狂接任镇魔城城主的打算，而他也打算之后进入闭死关的状态，在这魔族入侵的大背景之下，可以说连天人至境的霸主都得小心谨慎，不小心就会陨落。

“是么，地字秘境和天字秘境之中又有什么呢？”那个湛蓝色长袍的青年轻蔑的一笑，“我倒是听说叶家还是有几个高手的，怎么没见着呢，尤其是那个自称神明血脉的神之子，不是说可以媲美你们人族的五大巨头么？如果可以的话，我倒是希望可以和他交手一番！”

“叶虚空师弟，现在在遥远的异时空之中，暂时回不来，以后你们肯定是有机会一战的！”叶狂脸色变了变，说道，他什么时候被人这么瞧不起过，就算是人族这一代的五大巨头，也不敢这样子小看他。

“是暂时回不来，还是怕了我们，听说我们前来，就吓的逃走了！”这个湛蓝色长袍的青年咧嘴笑笑说道，嘴角有几分冷笑和不屑。

他本来英俊的笑容，在这个时候看起来，竟然有了几分狰狞。

叶狂顿时气得脸色通红，喝斥道：“北山雪，你别过分了！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第二更到，求订阅！

第一千六百三十九章 完败北山雪

天人至境的高手，荒古大陆一方霸主，走到哪儿，哪怕是龙潭虎穴，他都有自信能够逃脱，却不想陷入了叶希文温水煮青蛙的策略里面。

“热身，结束了！”却听到对面的叶希文一声轻松的声音。

叶希文的身上，肌肉开始震动起来，一股强大的力量在他的身体之中沸腾，全身的骨骼噼里啪啦作响了起来。

他整个人犹如脱胎换骨了一般，尤其是和刚刚出现的时候相比，那个时候，他就像是一个小孩拥有了大人的力量，有些完全控制不住力量的趋势，一拳一脚虽然都有莫大的威力，但是却同样有些浪费的趋势，本来用一分力量就可以达到的效果，他却用了两分，三分才达到，但是随着时间的推移，这种情况越来越少见了，他真正完全掌握了自己的力量，一拳一脚，都是妙到巅毫。

这才是北山雪最为忌惮的地方，一个高手厉害与否，固然要看他本身的力量有多少，但是还有一个非常重要的一点，那就是能够发挥出几分的力量，多或者少都不是什么好事，唯有恰到好处才是最好的。

叶希文现在的力量虽然还在增加，但是已经完全适应了这个级别的力量的叶希文，再也不会表现的如同刚才那般了。

“什么，这么快！”北山雪顿时一惊。

就连不远处的那个凤兄和叶狂都异常的惊诧，尤其是叶狂，更是眼中惊骇莫名，因为他这是第二次见到叶希文令人惊骇的进步了。

而上一次的时候，他是叶希文的对手。也是只能眼睁睁的看着叶希文在很短的时间内巩固了境界，从而成为能够和他抗衡的强大存在。

这一次作为旁观者他看的更清楚，同时也更加的惊骇，这个时候他也只能用，金鳞岂是池中物来形容了。

叶希文一拳击退了北山雪的进攻之后。几乎就是一瞬间，另外一只手凌空一抓，一股强绝的力量横空飞掠了出去，朝着北山雪抓了过去。

“该死，该死，给我破！”北山雪这个时候连连暴怒的怒吼。一剑一剑的剑光横扫出去，每一剑的剑光都能横扫出数十里的地区，粉碎一切。

“当！”

“当！”

“当！”

一声声剧烈的声音，巨大的爆炸声，剑光狠狠的斩在了叶希文的大手上，掀起了无尽的风暴。

但是却都丝毫不能阻挡叶希文大手的前进。他的大手上相继爆发出了七彩霞光和金色的神性的光芒，挡住了这些剑光，肉身真正强横到了不可思议的地步，大手猛然朝着虚空一爪，生生抓向了北山雪的身上。

“嘭！”

北山雪一个措手不及，根本来不及躲闪，当场就被叶希文给抓住了。

“该死。怎么会这么快！”

北山雪愤怒的咆哮着，心中亦是完全的惊愕，没想到叶希文居然速度这么快，快到连他想撕裂虚空逃走都根本不可能。

这其中也有这一号秘境空间极难撕裂的关系，这里是叶家年轻一辈聚集的地方，绝对不允许出现一点点的意外，所以这里的空间也都是经过了无数次的加固的，根本不会允许空间被撕裂，如果那么容易撕裂就可能有人神不知鬼不觉的过来。

但是即便如此，也掩盖不了刚才叶希文出手闪电般迅速的事实。快，快到了无与伦比的地步。

甚至连他这一尊天人至境的高手，都来不及做出设那么反应。

“给我开！”北山雪愤怒大吼一声，他身上爆发出强大的力量，瞬间朝着四面八方席卷而出。形成了巨大的能量风暴要将叶希文的大手给崩裂开来。

“没用的！”叶希文冷哼一声，大手直接合拢，那无尽的能量在他的大手之中翻腾，爆炸，却根本没有办法脱离叶希文犹如牢笼一般的大手，相反的，可怕的力量在其中翻腾，还生生震伤了身着七彩通天铠的北山雪。

“啊！”突然，北山雪一声惨叫，震动整个一号秘境，却是他身上身着的七彩通天铠骤然一下被叶希文给剥离了出来，在脱离了北山雪的身体之后，七彩通天铠也只变成了一件普通的七彩神衣了，虽然防御功效依然不一般，但是和七彩通天铠那种能够全方位提升天人至境的高手的力量的还是不可同日而语。

“果然，这是要配合特殊的功法才能变成七彩通天铠么？”叶希文眯了眯眼睛说道。

而在他大手之中的北山雪一阵惨叫，被剥离了七彩通天铠之后，全身一片鲜血淋漓，因为要修炼七彩通天铠先要将七彩神衣祭练进自己的肉身之中，唯有如此，可能练成。

这个时候被剥离了七彩通天铠，等于是从他的身体之中活生生剥离出来，血肉一片模糊。

而且没有了七彩通天铠之后，他身上的力量大减，实力也是暴降，再也没有了刚才能够和叶希文对抗的英姿了。

而看到这一幕，所有人都看呆了，不敢置信，这都发生了什么，短短的时间，变故陡然就发生了，几乎就是一瞬间的事情，毫无任何的征兆。

尤其是在那些天人至境以下的高手的眼中，双方原本不是还在战的平分秋色么？

怎么突然间叶希文就变的这么强了，在他们的眼中，几乎就没有一个强弱转换的过程，看起来就像是刚才叶希文一直在隐藏实力一般，突然一下子爆发就制住了拥有七彩通天铠的北山雪。

“这到底是怎么回事，难道是我刚才漏看了什么么？怎么叶希文突然一下子会变的这么厉害！”

“看起来太不可思议了，难道之前一直都是叶希文在隐藏实力么？然后引诱北山雪动手，最后再给他来上雷霆一击？”

“好强，这十年的时间之中，叶希文，都经历了什么，怎么可能一下子变的这么强！”

叶家众人议论纷纷了起来，不敢置信，叶希文竟然变的这么强。

但是真正难以相信的却是那些北山雪带来的高手，这其中有很多都是他的追随者和仰慕者，他们之中有很多人都已经将北山雪视作真正的神明一般，无所不能，也永远都不会败北。

刚才虽然北山雪场面上不占上风，但是起码在他们看来也不落下风，怎么这就突然一下子全部都变了。

原本还势均力敌的两人，瞬间就分出胜负了。

“这不可能，我不相信，一定是我看错了！”

“幻术，这一定是幻术，雪大人怎么可能会败，这不可能！”

“骗局，这彻头彻尾的就是一个叶家的骗局！”

“啊！”北山雪又是一声惨叫，叶希文的大手越收越紧，他的身体都被叶希文捏的咯咯作响，“凤兄，救我！”

他这个时候，也不得不向那个凤兄求助。

“刷！”

却见一道火红色的剑光从天而降，带着迅雷不及掩耳之势狠狠斩落了下来，叶希文划出的那一只气化大手当场就被这一道火红色的剑光斩中，当场直接被斩断成两半，然后熊熊燃烧了起来。

一道剑光出，直接解了北山雪的围，这个时候，北山雪才勉强有了喘息的机会，连忙后退，逃出了战场的圈子。

看向叶希文的眼神之中，满是惊恐的表情，他从来没吃过这么大的亏，差点被叶希文捏死在手中。

没有了七彩通天铠，他的精气神活生生下降了好几个档次，七彩神衣都从他的身体之中剥离了出去。

尤其是刚才的惨败，对他来说，简直是一个噩梦般的影响。

刚才若不是凤兄出手，这个时候，结局难料。

他身上原本鲜血淋漓的一片，这个时候，也都开始迅速恢复了起来，原本的流出来的鲜血也都化成一片片的疤然后片片从他的身上滑落下来。

他又恢复了最初的模样，但是再也没有了最初来的时候的那种趾高气昂的样子了。

尤其是那些叶家的人的鄙视的眼光，让他恨得疯狂，却不敢出手，一旁的叶狂就在旁边虎视眈眈的看着，没有了七彩通天铠，他的自信也下降了好几个档次，再也不敢说能够稳稳的击败叶狂了。

而这个时候，场中，众人期待已久的叶希文，终于对上了直接将他的一号秘境给摧毁了个干净的罪魁祸首，这个凤兄。

这个凤兄抱肩而立，在虚空之中，眼神异常的冰冷，冷冷的看着叶希文，像是在看什么死人一般，似乎是料定了叶希文是死定了。

“刚才热身也热身完了，现在，我们来好好算算，你毁坏我的秘境的罪过吧！”叶希文淡淡的说道。

“罪过，这个世界上有能够定我的罪的人，可惜不在你们人族，更不是你！”这个凤兄嘴角微挑露出几分讥讽的笑容，仿佛叶希文是在做什么最不自量力的事情一般，可笑，非常的可笑。

“我管谁给你定罪，但是你破了我的秘境就要付出代价，没有人可以在招惹了我之后不付出代价！”叶希文道。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第二更到，求订阅，求月票！

第一千六百四十五章 狂败凤宗【四更】

“告诉你也无妨，这是我族始祖身上的凤羽炼制而成的凤羽剑，威力无双，坚不可摧，我本来不想动用凤羽剑，却不想被你逼到了这个程度，不过也就如此了，你还是会死在我的剑下！”凤宗淡淡的说道，犹如已经看到了叶希文的死亡一般。

凤凰一族的老祖，仅仅从凤宗的实力上，就能管中窥豹一般，一窥凤凰一族的老祖的可怕实力，他身上的凤羽炼制而成的凤羽剑，威力自然不同凡响。

以叶希文的霸体的坚韧程度，他居然能连连破开七彩神衣和霸体的两层防御割伤叶希文，这就已经是惊世骇俗了。

要知道，刚才凤宗和叶希文的交战之中，虽然叶希文连连被击飞，但是却根本伤不到叶希文的根本，最多就是震出一点小伤，转眼间，就被天凰再生术给修复了。

根本不算什么！

由此可见这凤羽剑的威力，到底到达了什么程度，绝对足以对叶希文构成致命威胁。

两人战到现在，换了一般的天人至境初期的高手，在经历了这么疯狂的战斗，体力早就撑不住了，但是两人一个出身不凡，一个更是修炼着不凡的武学，和凤凰一族也有很大的关系。

凤宗的话音刚落，下一波攻势，如疾风骤雨一般，杀至，滚滚火焰剑芒，穿透虚空，直奔而来。

滚滚火焰剑芒当空之中轰然炸开，混乱了视线，天际一片坍塌。

叶希文的面前出现了一层层金色的墙壁，这些轰然爆开的力量，被金色的墙壁一层层的挡在外面。

“锵！”

一阵犀利的剑芒迸溅而起。将金色的墙壁直接当场破开，根本挡都挡不住，锋锐无双。

“当！”

一声响亮的脆响，叶希文手中出现了一柄黝黑的长剑，和凤宗的凤羽剑撞到了一起。顿时火星四溅，黝黑的魔气和火焰当场迸溅了出去，形成了狂潮。

“你这是，魔器！”凤宗立刻就反应了过来。

“我本来不欲欺负你，不过现在也无所谓了！”叶希文冷笑一声，他那是凤凰一族老祖身上的凤羽炼制而成的。而他手中这一把也是魔君祭练而成，要说谁更强一些，那到也未必呢。

叶希文手持天使之剑，瞬间飞掠了过去，更是一下子抢攻上前，有天使之剑在手。叶希文的实力倍增，而且不用像刚才那本束手束脚，生怕被凤羽剑给伤到。

刹那间，磅礴的剑气在天使之剑之中喷吐而出。

“审判之剑！”叶希文大喝一声，顿时，整个人犹如变成了一尊无敌的高手一般，审判天地间一切的不对。任何的一切都要在他的审判之下。

他的剑芒激射而出，粉碎一切，凝聚出了一道可怕的剑道长河，碎成洪流，直奔凤宗而去。

叶希文的剑气之中包含了自己对于剑道的理解，瞬间镇压天地，虽然凤宗对于剑道的理解无比强大，但是叶希文也是丝毫不差。

凤宗大喝一声，身上的火焰疯狂的凝聚了起来，与他的凤羽剑配合起来。瞬间斩了出去。

“轰隆！”

双方的攻势狠狠撞到了一起，轰然化成一道冲天而起的气劲，可怕无比，场面顿时僵持住了。

“给我死来！”叶希文的攻势第二波瞬间就轰杀而至，快到了绝巅。绝对不给凤宗一丝一毫可以喘息的机会。

整个场面，一下子颠倒了过来，原本是凤宗不断的进攻，叶希文不断的防御，但是现在却成了叶希文不断的进攻，而凤宗虽然还没有落到需要不断防御的程度，但是这个主动权也就一下子落到了叶希文的手上。

“双方攻防之势，逆转了！”叶狂在远处看的非常清楚，凤宗虽然犹有余力，但是整个攻防之势，逆转了，一下子主动权就落入了叶希文的手中，剑道讲究一往无前，破一切虚妄。

但是如果沦落成只能防御的话，气势很快就会跌落了。

凤宗这个时候，也是异常的郁闷但是却没有任何办法，在叶希文的面前，他根本没有任何的优势，原先他以为用出凤羽剑，足够让他彻底碾压叶希文了，谁知道，叶希文手中也有一柄不弱于他的天使之剑，一下子将双方的优势给拉平了，但是却有一个更加可怕的地方，那就是叶希文的气势还在不断的上涨，他还没有跨入天人境七重天的巅峰，几乎每时每刻身上的实力都在疯狂的变化，或许一点点的不容易被察觉，但是这么多凝聚起来，足以扭转整个局面。

“当！”

又是一次激烈的碰撞，凤宗只感觉，自己的双手都要完全被震麻了，他惊骇的看着状似疯魔一般的叶希文，犹如在看一个怪物。

凤凰一族，虽然不以肉身的强度见长，但是身为先天生灵的后代，肉身之强横，远超常人的想象，即便不修炼，也比寻常人要强横的多了，更何况他日日以南明离火淬炼他的肉身，即便是同阶的龙族，在他的面前都讨不到什么好处，但是眼前这叶希文却不一样，居然在纯粹比拼力量的时候，将他震的发麻。

“让你还嚣张，现在可以告诉我，凤翎和你是什么关系了吧！”叶希文冷声说道，身形似一道金色的闪电一般，瞬间蹿了出来，手中的天使之剑迎风而涨，犹如山岳一般，横斩了下去。

“轰隆！”

一声可怕的碰撞，凤宗终于直接被一下子轰飞了出去，轰然直接撞到了一号秘境下的那一颗星球上，整颗星球瞬间破裂，无数生灵当场死亡。

“噗！”凤宗一口鲜血喷了出来，全身的骨头，都像是被打散了一般，连忙运转凤凰一族特有的功法，身上的伤口在以一个惊人的速度恢复。

按时叶希文怎么可能眼睁睁的看着凤宗恢复，直接一个跨步，直冲而来，手中的天使之剑再度斩落了下来。

“现在！！！可以！！！！！说！！！！！了吧！”

叶希文巨大的咆哮声震荡整个一号秘境。

“嘭！”凤宗再度被轰飞出去上千里。

叶希文却不依不饶的再度冲杀了上去，状似疯魔，犹如被什么给彻底激怒了一般。

“这凤翎，难道和叶希文有什么过节不成？”

所有人的脑海之中，都冒出了这一个想法，这个时候，也唯有这个解释了，不然叶希文也不会如此不管不顾的爆发了，似乎，仅仅就是这两个字，就能将他的愤怒彻底点燃一般。

甚至都不需要做点其他的。

而远处，北山雪更是脸色惨白，现在的叶希文比和他战斗的时候，不知道强大了多少，犹如一头凶魔一般，这也就是凤宗的体质特殊，如果换成一般人的话，这个时候，早就被生生弄死了，如果换了他的话，恐怕连一剑都抗不过去。

叶希文多年来的怨气，一下子全部都爆发了出来，当年如同蝼蚁一般，差点被弄死，如果不是华梦涵的劝说，如果不是叶墨的爆发，他恐怕当场就会惨死。

那是叶墨第一次沉睡，对于他来说，这等耻辱，永远都记在心里。

他只是一直没有机会反击回去，现在，这一股怒气，全部都倾泻在了凤宗的身上。

“嘭！”凤宗再度被轰飞了出去，可怕的力量在他的身体内震荡，五脏六腑都碎裂了。

他这次更直接，直接晕死了过去，在面对气势不断暴涨的叶希文，他已经不是对手，他在临晕过去之前都在想，一个天人境七重天而已，怎么可能变的如此可怕。

“叶希文，住手！”这个时候，眼看着凤宗要被叶希文直接打死，叶狂也不得不硬着头皮上前吼道，但是也不敢太过靠近，万一暴怒之下的叶希文没有什么理智，连他也一起斩杀了，那他可就哭都没地方哭去了。

好在叶希文虽然在暴怒之中，但是却也并非没有任何理智，听到叶狂的话，不由得停了下来，冷冷的看着叶狂，要一个合理的解释。

叶狂也不得不说道：“叶希文，这是古凰界凤凰一族的一位使者，你要是将他给杀了，对于我们人族来说，将是一场大纠纷，现在我们已经和魔族交战，实在无法同时得罪古凰界！”

叶希文沉默了一下，古凰界，果然，如同他所猜测的一样，凤宗果然是来自于古凰界，那个让他魂牵梦绕的地方，他做梦都想去的地方。

只是那太过神秘了，就算是叶希文来到了荒古，对于古凰界的了解依旧很少，在遥远的年代以前，甚至在人族驱赶妖族独立之前，凤凰一族就已经隐居进了古凰界，这无数年来，真正知道古凰界所在的人并不多，但是每当荒古有什么大事的时候，又总是能够见到古凰界的身影。

他们一直都在默默关注着荒古的形势，而这一次也不例外，魔族突然入侵，几年不曾退去，居然连古凰界，都一下子惊动了。

叶希文看了看已经昏迷过去还不断吐血的凤宗，顿时也就没有了继续下杀手的意思，相反的，心中还有些兴奋，古凰界，古凰界，终于得到了古凰界的信息。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第四更到了，求大家手中的月票的支持，后面追的越来越近了！

第一千六百五十三章 打爆阿修罗殿下

对于阿修罗族的人来说，动用全族之力保住法无双，对于他们来说，根本就是一件奇耻大辱，尤其是这法无双回到了人族之中，根据他们探子传回来的消息，还成了人族之中赫赫有名的年轻巨头，简直就是放虎归山。

这也让漫云在阿修罗族之中成了众矢之的，如果不是有老祖宗特别看好他，这个时候她的下场只怕也已经非常惨了。

叶希文冷笑一声：“幽怜，等一下帮我拖住，那两个人，九龙伏天鼎，我要了！”

“好，行，我出手！”幽怜说道。

这个时候，在三尊天人至境的高手的围攻之下，九龙伏天鼎，也开始一点一点有崩溃的迹象了，快要守不住的样子了，对于九龙伏天鼎来说，除非他也像是幽怜这般炼化出了灵智，并且修炼出了人身，否则的话，根本不可能是这些人的对手。

“哈哈哈，这尊鼎就要归我了！”这一个阿修罗族的殿下哈哈大笑一声说道。

而就在这个时候，虚空之中，一道可怕的水剑虚空中凝聚而成，然后瞬间落了下去。

直接朝着正中央的那个阿修罗族的殿下轰落下去。

“谁？”几乎就是在同事，那两尊天人至境后期的高手就已经发现了这一道水剑，其中一个直接出手，当场直接将水剑给生生捏爆了。

“大胆！”这一尊天人至境后期的阿修罗族的老祖一声暴喝，整片天际都好像一阵巨大的震动。

“轰隆隆！”

一声声巨大的轰鸣声，地里开始涌现出无数的九幽冥皇水。

“九幽冥皇水，这里怎么可能会有九幽冥皇水，该死！”这个时候。那三人都一下子反应了过来，自己应该是被人伏击了。

“找死！”这时候，其中一尊阿修罗族的天人至境后期的老祖怒了，直接叫上猛然一踏，整个书面轰然炸开。一股可怕的力量渗透进了其中，就算是其中有什么生灵也会在这一脚之下，彻底灭绝。

不过还不等他多高兴，蓦地，一柄水剑直接从这九幽冥皇水之中凝聚而成，然后刷的一下子直接席卷了起来。当场直接朝着这一尊阿修罗族的天人至境后期的老祖而去。

剑芒穿透天地，又快又急。

这个阿修罗族的老祖这个时候猛然一掌拍落了下去。

“当！”的一声，又是一声巨大无比的金铁交鸣一般的声音，这种可怕的力量在四周荡漾，生生将空间都扭曲出了一道道巨大的裂纹。

阿修罗族的肉身，即便是在诸天万界之中。也是出了名的强横，这个时候完全体现了出来，单手硬接水剑，而没有任何事情。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

这个时候，水面上无数的九幽冥皇水，凝聚成了一柄柄水剑，冲天而起。要将这三人给生生扎成废渣一般。

“谁？装神弄鬼，有本事的出来！”这个时候，这两个天人至境后期的阿修罗老祖顿时都怒了。

接连被人突袭！

这个时候，他们的身上都顿时爆发出一道道强横无比的真元，像是将整片天地都包含了进去了一般。

紧接着那漫天的魔元全部爆炸开来，整片虚空一阵剧烈的震荡。

而就在这个时候，一道身影从天而降，以迅雷不及掩耳之势瞬间就飞掠到了九龙伏天鼎的上空，直接将已经奄奄一息，好像随时要灭亡的九龙伏天鼎给瞬间收了进去。

“住手！”阿修罗族的三人顿时怒了。自己辛苦半天才将九龙伏天鼎给困住，然后就要炼化的时候，居然从天而降，被人来了一个顺手牵羊，简直是奇耻大辱。

而就在这个那个阿修罗族的殿下。直接反应了过来，当场直接一步跨出，跨越了虚空，直接朝着那一道身影追了过去。

而两尊天人至境后期的老祖也想追上去，但是脚下的九幽冥皇水之中却直接生出了两只大手，将他们给困住。

让他们根本动弹不得！

“嘭！”

“嘭！”

两人何等修为，直接身躯一晃，可怕的力量瞬间直接将大手给震爆了，重新化成了九幽冥皇水。

但是紧接着却有更多的大手从水中生了起来，将他们给拦住。

虽然无法对于实力强大的他们造成根本的威胁，但是光只是阻拦他们就已经足够了。

而且更让他们无比忌惮的是，他们从头到尾，竟然都没有看到这个人的影子，也就是说，他们根本不知道，这个人到底是谁。

就仅仅是这样，就将他们给拦住了，可想而知，来人的可怕，只怕就算是无法完爆自己两人，但是应该也是远远超过他们的想象才对。

而在这个时候，蓦地，其中一个人反应了过来，大叫了一声：“不好，殿下有难，他是故意把殿下给引走，而又把我们给困在这里，这样的话吗，我们就不能直接支援殿下了，好狠的计谋，谁，到底是谁，给我出来，有本事我们痛痛快快的打一场！”

但是回应他们的却是更多的水中大手和漫天的水剑，根本没有人要来回答的意思，一剑一剑的刺出，好像要将他们统统捅成筛子一般，对于他们来说还构不成最大的威胁，但是对于对方来说，似乎只要将他们给拦在这里，就已经足够了。

正当他们心急如焚的时候，这个时候，那个阿修罗族的殿下，已经追上了那一道身影了。

“贼人休走，给我死来！”这个时候，他直接一爪抓爆了整片虚空一般，当场直接朝着那一道身影抓了过去。

而那一道身影突然在虚空中紧急停了下来，然后一个转身，这个时候，这个阿修罗族的殿下，终于看清楚了，这是一尊堕落天使。

“堕落天使，你们这些鸟人，竟然敢坏我好事！”他顿时巨大的咆哮一声，天空中的利爪更是迎风而涨，又再度变大了几分。

而在他的眼里，那个堕落天使竟然躲都不躲，相反的，竟然还直接横冲了过来，一拳直接迎了上来。

“找死，和我比拼肉身，我看你是活得不耐烦了！”他冷笑一声，阿修罗族的肉身在整个魔族之中，也是非常有名的，在八大王族之中，更是足以排名首位，在阿修罗族之中的大阿修罗体更是号称魔界最强战体之一。

而堕落天使族则并不是以此闻名，他自然有理由自豪。

“嘭！”

一声巨大的碰撞声，情况并没有如同他之前所料的一般，自己一掌就将这个堕落天使给废掉，相反的这个堕落天使的拳头上，蕴含着的可怕的拳力，竟然让他都感觉到可怕的震动的力量。

“嘭！”

掌心之中，又是一股强大的力量沸腾了起来，直接穿透手臂，轰落到了他的身上。

“嘭！”

他顿时感觉到一股可怕的力量，直接落到了自己的身上，紧接着他的身体完全不受控制的当场被直接轰飞了出去。

“噗！”

他一口鲜血直接喷出，双眼之中满是不可置信的神情，好像是完全不相信，自己竟然被叶希文给伤到了一般。

“这不可能，你不过是一个堕落天使，就算是你们族中的特殊体质也不可能和我相提并论的！”他尤其不敢置信。

阿修罗族的人一贯看不上堕落天使，半是妒忌的觉得，堕落天使根本就是一群靠脸吃饭的娘娘腔，但是没想到，今天他竟然会在肉身上败给了这群他从来没有看得起过的娘娘腔。

当他话音刚落，还没有等来叶希文的回答的时候，蓦地，叶希文已经再度冲到了他的跟前了。

“嘭！”

他直接冲了叶希文又一拳，整个人犹如彗星一般，当场直接落了下来，狠狠的落到了他们地面上。

“噗！”他又是一口鲜血喷出，全身的骨头也不知道断了多少根，一股可怕的力量在他的身体会中肆虐。

他这个时候，这才勉强发现，双方的实力，相差太远了。

这个堕落天使的可怕，远超他所能想象的极限，他努力回想，堕落天使之中，哪个年轻的俊彦是长这幅样子的，他怨毒极了，报复，他一定要报复，等他逃出去之后，一定要让堕落天使一族给他一个说法，竟然敢伏击他，而且居然敢将他打成这样子，他绝对不会轻易放过他们。

“嘭！”正当他胡思乱想之际，一条腿从天而降，踏穿了整片天际，直接一下子将他的胸口都给生生踏穿了。

“噗！”他嘴角不住的流血，感觉自己的生命力在飞速的流逝。

“说吧，现在倒是可以说说看，漫云被困在什么地方了！”叶希文冷声问道。

“你。。。你也是为了那个贱人而来！”这个阿修罗族的殿下，这才明白，为什么自己会被人家突袭，原来还是因为那个漫云，突然有一种作茧自缚的感觉。

他为了将漫云除掉才将她引了进去，现在却引来了如此一个大敌。

“说吧，说出来，我或许还能让你死的痛快一点，不然你会生不如死！”叶希文冰冷的声音，犹如是从地狱里爬出来的魔鬼。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，求月票！

第一千六百五十四章 再见漫云【四更】

“少主，拿到九龙伏天鼎了？”这个时候幽怜的身影从虚空之中浮现了出来，看了一眼叶希文说道。

叶希文点点头说道，在他的脚下的那个阿修罗族的殿下完全已经死透了，一身血肉全部都喂了天源镜，到最后他果然还是没有办法抵抗的住，叶希文的酷刑，还是招了出来。

事实证明了，就算是天人至境初期的顶尖高手，也不会好到哪里去，比起寻常人，也没能好到哪儿去，最后也只能供出了漫云被困的地方，只求速死，而叶希文则是蛮族了他这个临死的遗愿。

叶希文摊开手，缩小版的九龙伏天鼎在他的手掌之上不断的上下悬浮，不断的漂浮着。

“九龙伏天鼎我已经拿到手了，但是要想炼化还需要一段时间，现在我们还要去救一个人，等人先救到了再说！”叶希文说道。

“是那个叫漫云的阿修罗族王女？”幽怜问道，这个时候她能够想到的也就只有这个而已了。

叶希文也没有要隐瞒的**，点点头，算是默认了。

“我之前欠过她一个人情！”叶希文说道，“现在不能不救。”

“可是这样的话，很可能等我们赶到的时候，那个人已经将暴雷之枪给炼化了，到那个时候，那就是我们的死期了！”这个时候幽怜不得不提醒叶希文说道。

“我明白你的意思，我知道，但是现在这个人，我是非救不可，好了。其他的话，也别说了，我们先去救人再说吧，地点我已经问出来了！”叶希文说完直接踏空而去。

而在他后面，幽怜叹了口气。但是没有办法，叶希文是她少主，哪怕明知道会耽误时间，也没有办法。

两人一路前行，飞行了整整一个时辰的时间，这才终于赶到了一个山谷之中。这个时候，整个山谷就像是一个巨大的锅，其中不断有火焰冒出来，这整个山谷被一个巨大的阵法给包围了起来，这个时候阵法已经启动，漫天都是各种地心火。从地里不断的喷涌出来，虽然没有人引导，但是其威力已经非常的庞大了。

而就在这个时候，叶希文发现，在这个阵法之中，一道身影正在不断的左突右杀，试图从其中杀出来。

但是没有用整个阵法就像是铜墙铁壁一般。牢牢的将她给锁在里面，她根本无法逃出来。

她每当试图逃出来，就会有漫天的火焰朝着她喷涌了过来。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

漫云不断的喘着粗气，一拳轰爆一朵朵飘散过来的火焰，这些火焰从地底不断的冒出来，根本无法制止，她这个时候如何还不明白自己被几个同族给骗了，心中的怒火无可抑制，但是这个时候却不是讨论这个的时候，当务之急。是要从这个地方之中逃脱出去。

这个阵法她从来没有见过，简直是惊为天人，她从来没有想过，一个阵法，居然能够布置到这样子的程度。简直就是浑然天成，如果不是她知道的话，几乎会以为是天然形成的阵法，这是大自然的鬼斧神工。

不过即便如此，她对于这个布置阵法的人，依旧有着难以言明的惊骇，她不敢想象，到底得是对于阵法有多高深的造诣才能布置下这样的阵法。

“真不愧是魔神殿下！”这个时候，她还以为自己进入的是一个魔神的宝库，那个魔君的传人，在这十年之中，不断游走在魔族的各大高层之中，总算是拉拢来了这些人，但是他不敢说是魔君留下来的宝库，不然的话，整个魔界之中都会有无数人疯狂的，只是说是一尊魔族大能留下来的宝库。

但是许多人自己心中都有自己的算盘，就像是王女漫云，自然不会相信仅仅只是一个魔族大能的宝库，要是魔族哪个大能能造出如此宝库，她可以当场跪了。

她私下里的猜测就是应该是一个魔神的遗留的宝库，但是她万万没有想到，这是一尊魔君遗留下来的宝库。

也正是因为不知道，所以她才大意了，自以为胜券在握，谁知道先被那个魔君传人耍了一把，将暴雷之枪当着他们的眼皮子底下带走，然后又被同族出卖，被困在这座火山大阵之中。

这个时候被激活了火山大阵，她根本连出去都不能。

“该死，该死，只要让我出去，必然要灭你们全族！”漫云银牙咬碎，不断打散或者躲避不断喷涌而来的可怕的火焰。

她自小立志要成为魔族之中第一尊女君，做开天辟地第一人，心志早已经强硬如铁，也就是在法无双的事情上，犯了一回糊涂，但是也仅仅只是一点糊涂而已。

她这次能被这样引诱进来，自然不是没有原因的，因为这火山大阵之中，生长着一种天材地宝，对她来说非常的重要，原本她还很奇怪，为什么这样的天材地宝会长在这里，但是当她将这天材地宝摘走之后，立刻就引动了整个火山大阵。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

她在这漫天的火焰之中的动作越发的慢了下来，这连空气中都是漫天的毒气，从这地心火上释放出来的。

虽然地心火不如南明离火，太阳真火等天下有名的火焰，但是也不过是相差仿佛而已，更何况，她也不是叶希文这样的变态，这样不断的左右突杀，很快就已经体力消耗殆尽，但是她又根本不敢呼吸，吸收天地灵气，否则的话，那些毒气就会直接冲进来。

她身上虽然带了补充魔元的丹药，但是那又能怎么样，那些补充魔元的丹药很快就会消耗干净，和整个阵法相比，她的力量还是太薄弱了。

“轰！”一朵火焰终于躲开了她的屠杀一举轰到了她的胸口。

“噗！”她的整个人瞬间被轰飞了出去，又直接撞到了好几朵漂浮在虚空之中的火焰，一股可怕的痛觉席卷她的大脑，她的背后，也不知道有多少根骨头被生生撞断了。

就在她即将绝望之际，一道惊天刀芒从天而降，生生将整个阵法轰然劈开，紧接着一道身影蹿了进来。

整个阵法都好像经受不住如此恐怖的力量的席卷，轰然爆了开来，虽然这是魔君当年亲手布置下的阵法，但是毕竟已经无数年过去了，又没有人主持，直接就被叶希文以羽化屠仙刀一刀劈开。

这是他发现最为省事的方式。

他直接冲落了下去，这才发现，漫云已经被火焰重创，只要他稍微来晚一点，恐怕漫云就会被淹没在这漫天的火焰之中了。

而现在随着阵法已经被破了，这些火焰，自然也就消失在虚空之中了。

叶希文直接在半空中接住了漫云，将她放了下来，为她的身体内输入了一股真元，维持住她的性命。

借由叶希文的一股真元带来的生命力，漫云这才终于缓过气来，不断运转疗伤的功法疗伤起来，这个时候她才终于看到了眼前的人是谁。

她万万没有想到，这个人，居然会是叶希文。

她本来都已经绝望，以为肯定是要葬身此地了，但是万万没想到，居然还被人救了，而且这个人还是她以为可能以后都不可能再见到，再见到就是人魔两界战场之上的叶希文。

这种感觉很奇妙，完全出乎了她的意料之外，让她万万没有想到。

“怎么会是你？”她看着叶希文，有些疑惑的说道，“你不是已经回了人族了么？”

“回去了不也可以再来，这里也算不上是什么龙潭虎穴，为何来不了？”叶希文笑笑说道，好像整个魔界就像是旅馆和客栈一样，想来就来，想走就走。

不过自然是没他说的那么容易，他要来魔界自然很容易，但是要出去就麻烦了，他进来的时候，可以靠着九幽冥皇旗和天使之剑的感应定位直接传送过来，而要出去，就要走正规的路径了。

来回一趟也很麻烦，要通过人魔交战的战场也不容易，不过这个时候他也已经顾不上那么许多了。

“这次我欠你一个大人情！”漫云说着闭上眼睛，全力疗伤起来，这个时候在说那些已经没有意义了，她要争取尽快回复。

连叶希文也不得不感慨，阿修罗族的体质果然强悍，虽然漫云受伤极重，但是也不过是半个时辰，就已经完全恢复如初了。

“这次多谢你了！”漫云巧笑嫣然，看着叶希文说道。

“你别要死要活的就好了，再看你的样子，似乎已经走出了法兄的阴影，这就很好了！”叶希文笑了笑说道。

“倒是因为他，我想清楚很多事情，有些事情正如你所说，勉强不来，我也不会再去勉强！”漫云说道，如果不是法无双，她怎么会更坚定女君之路。

“既然你已经好了，那就赶紧离开吧，此地不宜久留，甚至有可能已经被人拿到了宝库的控制权，到那个时候，在里面的人，恐怕都要死无葬身之地！”叶希文看着漫云说道。

“如果你说的是那个兔崽子的话，我大概可以知道他去了哪里，你真的不要我帮忙？”漫云突然一笑说道。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第四更到，后面还有更新，求订阅，求月票，今天一口气被拉了三十票回去，伤不起啊！

第一千六百五十五章 不入虎穴焉得虎子！【五更】

“你知道？”叶希文有些奇怪的看向漫云。

“当然，那个兔崽子来游说我族高层的时候，我就察觉到有不对，尤其是进来之后，就更是如此了，所以我在他身上留下了我们阿修罗一族的独有的修罗虫的幼虫，所以我能够感受的他在什么位置！”漫云说道。

“修罗虫，就是那种成年之后，连神明都能吞噬的可怕凶虫？”叶希文吃惊的问道，即便是在荒古大陆之中，修罗虫的凶名也是赫赫。

最有名的，就是记载在叶家的典籍上的，曾经有一尊修罗老祖养过的一条修罗虫，可是连神明都曾经吞噬过，修罗虫也因此一战成名，成为魔界之中，最为凶恶的虫子。

“那是只有纯血的修罗虫成长到极致才有可能，我的可没那么厉害！”漫云说道。

如果她手上有这等凶猛的虫子，还怕什么阵法啊，足以在魔界称王称霸了。

“那好吧，那你就跟我一起去！”叶希文点点头说道，他原本还要找一圈才能确定那个魔君传人的位置，但是现在如果有漫云的帮助，就可以直接找上门。

那么机会可就大的多了。

“不过他的身边跟着一个天人至境后期的高手，就我们两个跟过去的话，只怕不是他的对手！”这个时候漫云说道。

想到这里，漫云就不得不咬牙切齿，带来的两个天人至境后期的高手竟然全部都背叛了她，让她陷入陷阱，如果不是叶希文的话，她恐怕已经交代在了这里。

“这倒是不要紧，我也带着一个高手！”叶希文话音刚落。幽怜的身影出现在叶希文的面前。

“这是。。。”漫云很快就看了出来。“这是器灵。。。”

“没错！”叶希文点点头。

漫云也没有多问，这必然也是叶希文的秘密，这器灵强大的可怕，让她都隐隐从心底里，感觉一种强大的压迫感。其本体是什么，必然无比的可怕。

她蓦地想到了，那个魔君传人，身边，似乎跟着的也是一尊天人至境后期的器灵，再看看叶希文。她突然想到了什么，不过却也什么都没有说。

“走了，这一次，必须要将他连锅端掉，不然就会是一个滔天祸根！”叶希文眯了眯眼睛，说道。

叶希文和漫云。幽怜三人一路疾驰，三人的修为都是绝顶，速度奇快无比，一路朝着宝库最中央而去。

原本叶希文就猜测，他应该会去最中央的宝库，也是真正所在。

不过他也有可能在其他地方，先祭练好了暴雷之枪。掌控了整个宝库之后再动手，如果是那样的话，叶希文就没有办法了，但是他也没有别的办法，只能赌一赌。

不过有了漫云的指引，叶希文就明确的多了，也不用赌了。

整个宝库虽然很大，但是总的来说，比起几人的飞行速度还根本不够。

但是真正的阻碍是无穷无尽的阵法，还有各种陷阱。没有暴雷之枪，他们不可能避过所有的陷阱。

一路征战，越往里面，所遇到的陷阱也就越发的恐怖，甚至在最后还遇到了天人至境后期的机关兽。如果不是幽怜最后出手，几人只怕也是闯不过去的。

整个魔君的宝库已经被层层陷阱，阵法完全给包围住了，对于魔君来说，这种级别的阵法，不过是随手可以抓一大把的，完全不成什么问题。

不过让叶希文万万没有想到的是，他居然在这个接近宝库的地方，遇到了暴雷之枪。

完全落魄的暴雷之枪出现在叶希文的面前。

“少主，我愿意归附于你，让你得到整个魔君的宝藏，但是前提是，你必须要将那个人除掉！”暴雷之枪整个元灵都是若隐若现，好像，随时都有可能消失一般。

已经虚弱到了极致，好像随时都可能覆灭。

“你怎么从他手上逃脱的？”叶希文眯了眯眼睛问道。

“他想将我炼化，最后控制整个宝库，不过最后被我逃脱了，现在我能相信，只有你了，有了我的帮助，你就能掌控整个宝库！”暴雷之枪说的极为义愤填膺道。

“哦！”叶希文心底里想着，总觉着有些不对，“那这样最好，你带我们去找到他，到时候他自然会死在我的手上，不用你多说！”

见到叶希文同意，暴雷之枪当即脸色立刻高兴起来，道：“请少主跟我来！”

如果是之前的暴雷之枪，那么叶希文需要打起十二万分的警惕，但是现在暴雷之枪已经可以说是不堪一击了，要弄死他，连叶希文就可以。

似乎也从侧面可以验证，暴雷之枪，确实是遭受到了那个魔君传人的炼化。

不过在暴雷之枪指出方向的一瞬间，叶希文就终于明白了，问题到底出现在哪儿，因为他指出的方向和漫云指出的方向不一样。

在一瞬间，叶希文就几乎是一下子有了判断，该相信谁，不该相信谁，也在瞬间就有了答案。

“叶希文，小心，这个人不对！”叶希文也在第一时间收到了漫云的传音入密。

“走，我们出发！”只在电光火石的一瞬间，叶希文就做出了决定。

漫云也有些惊愕的看着叶希文，她不相信叶希文看不出来有问题，但是即便他看出来了问题，他还是选择跟着这个暴雷之枪前往，到底是为什么？

而且，少主？

她心中的疑惑越来越多了，但是她也明白一点，那就是不要多问，这个宝库明显是和叶希文有一定的关系，但是这肯定也是他的秘密。

不过既然叶希文选择这么做，肯定有其原因的，她也没有多说。

几人一路前行，很快就来到了暴雷之枪所说的地方，是一大片草原。

“暴雷之枪，你说的人呢？”叶希文问道。

“哈哈哈，你上当了！”暴雷之枪哈哈大笑一声，突然朝前蹿去。

“想走，往哪儿走！”叶希文冷笑一声，直接一只大手朝着虚空抓了过去，刚刚想走的暴雷之枪直接被叶希文一只大手直接抓住。

“这，怎么可能！”暴雷之枪万万没有想到，他竟然被叶希文抓住了。

原本，他的速度就已经是快到了极致，加上有心算无心，本以为能够轻松逃脱叶希文的掌控，谁知道，才刚刚有所行动，居然一下子就被叶希文给抓住了。

“这有什么不可能的，你以为我算不到你在骗我么？我第一眼就看穿了！”叶希文冷笑一声。

暴雷之枪的速度虽然极快，但是他的实力已经完全没有办法和当初相提并论，甚至已经衰落到了一个极致的地步了。

加上他自以为是以有心算无心，其实叶希文一直都有所防备，他一直以为的有心算无心本身就是自以为是的可笑事情罢了。

“那为什么。。。”暴雷之枪顿时有些不明白了，既然早已经看穿了，那为什么还会选择跟着前来。

“是不明白我为什么明明知道，却还跟你过来么？”叶希文冷笑一声说道。“那是因为既然你已经出现了，那么必然就是和他有关了，如果不来的话，怎么知道你们设定了什么样的陷阱给我呢？你说是不是？”

“你还真是对自己有信心啊，可惜啊，晚了，晚了！”暴雷之枪喊道。

“是不是晚了，我自己很清楚！”叶希文冷笑一声说道。

“好胆识，好胆识！”蓦地，一阵拍手的声音传了过来，紧接着，虚空之中两道身影蹿了出来，其中一道，叶希文之前见过的，就是那个魔君的传人，而另外一个，虽然没有说，但是叶希文知道，那是残暴之刃。

“没想到，你竟然知道有危险，还敢前来，真是胆子不小！”那魔君传人只是不断的拍手，然后冷笑着看着叶希文。

“不入虎穴，焉得虎子！”叶希文道，“而且我也想看看，你到底给我安排了什么戏码！”

“好，真是好胆魄，好胆识，我承认，你确实足以配得上，当我的对手，不过，很可惜，今天过后，这一切都会结束了，魔君真正的传人，也只会有我一个！”那魔君传人高傲的看着叶希文说道。

“魔君。。。传人。。。。”顿时漫云有些难以置信的看着叶希文，又看看那魔君传人，无比震惊。

她万万没想到，他们居然是魔君的传人，而这，如果没猜错，应该就是魔君的宝库！

魔君！

居然是魔君！

她顿时无比的震惊。

如果说，魔神是魔界之中的极强者，那么魔君就是诸天万界的统治者，是魔界至高无上的存在。

魔界这么多年来也就出现过几位魔君，而她的目标也仅仅是成为一位女君，与这些伟大的魔君平起平坐。

可想而知，魔君对于魔界之中的人来说，到底意味着什么。

她之前最多也就以为这只是一个魔神的宝库而已，如果早知道是魔君的宝库，这个时候，只怕整个魔界都要疯狂了吧，哪怕是那些隐修多年的老怪物，恐怕也抵挡不住这样的诱惑吧！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：最后两天，求月票！

第一千六百五十八章 炼化暴雷之枪

残暴之刃，没有任何犹豫，当即放过了幽怜不管，一步跨出，犹如撕裂了虚空一般，瞬间出现在了叶希文的面前。

神情冰冷，还有些残暴！

他略微有些狞笑着看着叶希文，好像下一秒钟能够将他给撕裂了一般，狞笑无比。

“给我去死！”残暴之刃一只大手当场直接拍到了九龙伏天鼎上。

“轰隆！”

一声巨大无比的轰鸣声，九龙伏天鼎上的九条魔龙的元神都直接被震飞了出去，紧接着九龙伏天鼎也被直接轰飞了出去，狠狠撞到了一旁的地面上。

而这个时候，叶希文可以说，已经是**裸的暴露在了残暴之刃的面前了。

残暴之刃露出几分残忍的笑容，看向叶希文，无比狰狞：“给我死吧，真正该解脱了！”

他的大手一下子拍落了下来，但是这个时候叶希文的身体之中，两个巨大的古字飞了出来。

一个武字，一个斗字，一前一后，瞬间就将残暴之刃给镇压了起来，好像一瞬间要将他给镇压住一般，其中蕴含着的武学奥妙，也都在一瞬间，完全给展现了出来，化作一条条法则锁链，朝着残暴之刃轰击而去。

而这个时候，叶希文的头顶上又再度浮现了天源镜，将他给笼罩进了其中。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

那些五行之花不断的落在天源镜上，将他垂下的光幕给震碎出一个个的缺口，天源镜虽然已经是天阶顶级的法器，但是依旧无法和这个时候的九龙伏天鼎相提并论。

之前九龙伏天鼎能够稳稳的将叶希文给保护住，但是轮到天源镜的时候。却是险象环生。

但是这个时候，叶希文也没有别的办法了，九龙伏天鼎本身就没有祭练完成，只是初步祭练了一下，还不能完全操控那九条魔龙的元神。这个时候，这九条魔龙的元神似乎也感受到了残暴之刃的强大，干脆就不过来了，趴在地上了。

叶希文也不由得直骂娘，但是也没有办法解决这个问题，只能让天源镜顶下来了。没有比这个更合适的了，如果换成是八宝乾坤鼎的话，甚至还不如天源镜呢，起码天源镜的材料非常了得，这些五行之花还很难伤到天源镜的本体。

而这个时候，他的身后也不断的爆发出七彩霞光。是明心古树在不断的安定他的心神。

他知道，越是在这个时候，他就越是要冷静，唯有冷静的将暴雷之枪给炼化，这才是唯一的办法，否则的话，等到被抢去了暴雷之枪。那么他们今天都可能彻底陨落在这里。

争分夺秒！

他现在真的是在争分夺秒，哪怕是多出一秒钟的时间也好，哪怕是多出一秒钟的时间，他可能也能因此逃脱升天。

而与此同时七彩神衣也已经穿到了他的身上，他已经做好了最后的准备了，大不了拼他一个鱼死网破。

而与此同时残暴之刃被武字和斗字直接一下子打了一个措手不及，这两个字本身就是大能毕生武学的凝聚，这个时候一下子全部出手，居然打了他一个措手不及。

“该死，给我破！”残暴之刃也是一声爆喝。一掌朝着武字轰了过去。

“轰隆！”

一声巨大的轰鸣声，武字上爆绽出无数的武道本源，似乎要将残暴之刃给挡住一般。

但是他们毕竟没有人操纵，加上叶希文的实力也是远远比不上残暴之刃的，所以根本就没有任何办法。

这个时候。直接被破了开来，残暴之刃一掌直接拍在了武字上面，可怕的力量，差点将武字给生生震的碎裂了开来。

残暴之刃实在是太过强大了，就连这些古字，伪道文，居然都有可能被他给震碎掉，如果是在平时，叶希文肯定舍不得将武字丢在这里，毕竟他还没有完全参悟透了这个武字，但是这个时候却也没有其他的什么办法了，相比起武字和斗字，还是他自己的性命更加的重要一些，如果他自己人都死了，那么其他的一切还有什么意义。

想到这里，他自然不再犹豫。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

残暴之刃不断的轰击在武字上，要将武字给生生轰散掉，叶希文等不起，一分一秒都等不起，要争分夺秒，他又何尝不是这样子，这是一场你死我活的战斗，没有任何一个人敢于放松。

要么让他先将叶希文宰了，要么就只能眼睁睁的看着叶希文将暴雷之枪给炼化了之后，将他们都给宰了，没有其他的记过了，也就只有这个结果。

为了自己不死，叶希文必须死，从他打算跟随曾魔君传人的时候就是如此。

但是这个武字，非常的顽强，叶希文已经豁出去了，已经顾不上管这个武字可能被生生震散掉了，只能是全力拖住他，多拖住一秒，就是一秒了。

而这个时候，斗字一下子朝着残暴之刃轰击了过去，一瞬间，在虚空之中千变万化，一会儿好像是柄长剑，一会儿又好像是一柄长刀，十八般武艺，全部都在变化之中，这正是将战斗的技巧发挥到了极致了。

配合起武字这个武字本源来，就更是如虎添翼了，如果不是这样，他们两个联手也不可能将残暴之刃给震退了。

“给我破，破，破！”残暴之刃一声居然的咆哮，身体之中，居然硬生生又再度长出了一个身影，撞开双手，朝着斗字轰杀了过去。

“嘭！”斗字被当场震飞了出去，在天空中不断变换着各种奇行兵器。

“该死，你还在等什么，还在磨蹭什么，难道你想我们两个人都死掉么？赶紧干掉那个家伙！”这个时候，那个魔君传人更加着急了，因为他已经感觉到了叶希文已经生生炼化掉了暴雷之枪的元神，这个时候，已经他在轰杀他封存在暴雷之枪之中的封印和元神。

虽然他的实力很强，但是在暴雷之枪身上的封印和元神怎么经得住叶希文这般不断的轰击，毕竟这个时候暴雷之枪已经被彻底抹去了元神，已经无法抵抗了，这样下去，用不了多久，他就能完全掌控暴雷之枪，而一旦他完全掌握了暴雷之枪，那么就能立刻沟通整个宝库，那么对于他们来说，无异于是一场灭顶之灾。

这个时候，他不敢有丝毫的停留，偏偏漫云像是狗皮膏药一样，不断的黏住他，让他没有丝毫的办法。

“我已经尽力了！”残暴之刃不断的怒吼，他的脸上残暴之色，开始浮现了起来。

“给我退散！”他一声爆喝，一剑剑芒瞬间穿破了天际，生生洞穿了武字，轰的一下，无尽的剑元在其中瞬间爆炸了起来。

这个武字当场被生生轰飞了出去，整个字体都开始闪烁了起来，好像随时随地就会消失一般，整个武字本源，也都被残暴之刃给洞穿了，给打散了，如果继续强行上前的话，这个武字只能是当场全部崩散。

毕竟这个武字虽然是一个武者大能这辈子所有的武道见解，但是也仅仅只是一份武道领悟而已，能够被叶希文发挥到这样的威力，就已经不容易了，根本不可能继抗衡实力远超叶希文的残暴之刃。

而这个时候，在远处幽怜根本已经在地上，挣扎着想要爬起来，却没有力量残暴之刃刚才虽然退走了，但是却在她的身上留下了封印，延缓她的恢复，这一时半会儿之间，她根本无法恢复，而等她恢复，只怕战斗都已经结束了。

换言之，她在这一场战斗之中的战斗力已经完全被废了，她已经出局了。

她看见斗字直接化作了一座兵器的大山狠狠落了下去，其中包含着无数的拳法，剑法，掌法，好像一瞬间，这一座搭讪，化成了全世界武道的总纲一般，所有的武学都能在其中找到这样的回应，非常了得。

这个斗字生前的主人，一定也是一尊经验丰富的大能，否则怎么可能凝聚出这样的古字。

“给我起！”残暴之刃怒极了，一声暴吼，整个人化作了一道巨大无比的剑芒，当空朝着那个斗字迎了过去、

“轰！”

一声巨大的爆响，整个斗字顿时再度倒飞了出去，就和刚才的武字一般，根本无法抵挡残暴之刃的前进。

没有了这两个阻碍，残暴之刃当场直接跨步到了叶希文的面前，越发的冰冷了起来：“我现在倒是要看看，你还能有什么样的手段，我劝你还是乖乖受死吧，你不可能是我的对手的！”

他咆哮一声，大手却是丝毫不停，一只大手瞬间抓出漫天的剑芒，朝着而叶希文的头顶盖落了下来。

“嘭！”天源镜也被直接轰飞了出去，在虚空之中犹如一道流光一般，飞了出去，双方的实力相差太远了。

“去死！”残暴之刃一声爆喝，一剑朝着叶希文劈落了下来。

而就在这个时候，异变突生，原本不断落到了叶希文的身上的五行之花，瞬间犹如一道道杀人的光芒，朝着残暴之刃轰去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，后面还有更新，求订阅支持，求月票支持，最后一天了，不投就真的浪费了！

第一千六百五十九章 宝库开，强敌至【四更】

五行之花瞬间变了，如果说，一开始五行之花还有点轻柔的话，那么一下子，这五行之花瞬间就变的暴虐了起来，而且是非常的暴虐。

一下子开始朝着狂暴之刃席卷而去，直接凝聚成了飓风，漫天席卷而来，形成巨大的能量洪流狠狠的轰杀向了狂暴之刃。

“怎么可能，怎么会这样！”狂暴之刃顿时无比震惊，怎么会这样，形式一下子全部都逆转了过来。

看到这一幕，那个魔君传人立刻脸色刷白，因为他似乎已经想到了是为什么。

“你还不明白么？”叶希文冰冷的声音传了过来。

“这是。。。”这个时候，如果狂暴之刃还不明白的话，那他就真的是傻了，但是其实他并不是一个傻瓜，相反的，还是一个聪明绝顶，同时也是一个异常残暴冷血无情之人。

“没错，现在，你们的命运，全部都掌握在我的手上了！”叶希文抓着暴雷之枪，感受着，好像要和整个宝库融为一体了。

整个宝库都好像要在他的执掌之下，虽然只是掌控了宝库的钥匙，并不能完全发挥出宝库的全部威能，因为宝库真正控制的大殿是在宝库最深处，现在的叶希文还没有办法接触的到。

但是即便如此，凭借着完整掌握的暴雷之枪，叶希文也已经能够掌握这外面的阵法。

刚才，那个魔君传人，也只是利用了掌握了一部分的暴雷之枪就能调动这个阵法围困甚至杀伤叶希文，但是现在，叶希文却能够完全利用暴雷之枪，将阵法针对的对象一下子转换成他们。

“换言之。你们死定了！”

叶希文挥舞着暴雷之枪，顿时漫天无尽的雷霆直接从天而降，直接劈向了狂暴之刃。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

天空之中，落雷不断落下，直接砸在了狂暴之刃的身上。几乎漫天都是这样的落雷和五行之花结合到一起全部落下。

“啊！”狂暴之刃一声惨叫，他还是顶不住，当场直接被落雷给劈中。

顿时直接受到重创，对于这些器灵来说，天雷对于他们来说，是最为可怕的存在。对于他们来说，或许根本没有比这个更加恐怖的存在了。

哪怕他是天人至境后期的高手，但是在这个阵法之中，依然好不到哪里去，掌握了完全的暴雷之枪之后，这个阵法的威力比起刚才受到魔君传人控制的时候。还要可怕许多。

威力一下子提升了一个等级，居然连狂暴之刃这个天人至境后期的顶尖高手都能够被重创。

“该死，给我死！”狂暴之刃还想要对叶希文发起突袭，在他看来，只要弄死了叶希文，那么他们的危机就能杰出，但是真正还没等他动手。就有无数的天雷混合着五行之花砸落了过来，浩浩荡荡犹如一道巨大的洪流一般，狠狠的砸向了狂暴之刃，好像要瞬间将狂暴之刃给生生砸死一般。

这个时候狂暴之刃连连后退，哪有心思继续去追杀叶希文。

叶希文这个时候才有心思去看看幽怜，幽怜之前被狂暴之刃偷袭，后面又被他重创，这个时候情况并不好。

“少主，是我没用！”幽怜有些惨淡的看着叶希文笑笑说道，好像随时就要消散掉一般。

“没有。你已经做的很好了，为我拖延到了足够的时间，这就够了，今天，这就是他们的死期了！”叶希文寒着脸说道。这一次，绝对不能让他逃掉。

绝对要让他死无葬身之地。

他耐心的控制着整个阵法，而这个时候漫云也已经退到了他的身边，这个时候，阵法之中，重点打击的对象就是狂暴之刃，而狂暴之刃，几乎已经被打击的体无完肤，各种可怕的力量作用在上面，这个时候元神已经越发的虚弱了起来，好像随时随地都会完全破碎。

而另外一边，那个魔君传人也好不到哪儿去，完全被困在阵法里，不断的惨叫。

叶希文不断的为幽怜输入真元，但是也只能勉强维持住幽怜的生命力，却无法完全治愈，幽怜受到重创的是元神，她的本体却没有什么大碍。

“少主，不用管我，你的大事要紧！”幽怜喘息着说道。

“不行，就算是为了叶墨，我也不会放弃你的！”叶希文摇头说道，叶墨与他亲如兄弟，仅凭这一条，他都不会眼睁睁的看着幽怜说道。

“不如你先打开宝库进去，这里既然是魔君遗留下来的宝库，那应该有各种丹药之类的才对，说不定能够治疗她的伤势！”漫云在一旁说道，“而且最重要的是，现在各家势力的高手都在赶来，你虽然能够利用这边的阵法，但是如果他们不进入这个阵法，你又能怎么奈何他们，唯一的办法，就是进入宝库深处，真正控制住宝库！”

之前这个魔君传人，非要用这样的方法将叶希文引过来，就是因为还无法彻底掌握整个宝库，只能说能够利用一些外围的阵法，要想真正掌控整个宝库，必须要进入宝库深处才有可能。

叶希文沉思了一下，确实如此，如果让他们冲进来，那么危害肯定比魔君传人还要大。

沉思了片刻，叶希文当即没有犹豫，直接划拉开了天际，暴雷之枪上，爆绽出无尽的光芒，无数的符文凭空生成，飞到了那一片宝库的大门之中。

“轰隆隆！”

整个宝库一下子缓缓打开了起来，顿时一股强大的能量直接扑面而来，无数的宝气，丹药之气迎面而来。

叶希文只是吸了一口，顿时就感觉到了全身像是都在洗髓伐经一般，要知道，他现在已经跨入了天人境七重天，霸体也已经完美的进入了第十层，但凡要有一点进步，都非常的困难，但是现在仅仅是吸收了一口，就居然有洗髓伐经一般的效果。

而旁边的漫云更夸张，身上的气势居然隐隐控制不住，要突破进入天人至境中期的迹象了。

不过被她强行给压了下来，因为她很清楚这里，这个时候，并不是真正突破的时候。

叶希文抱着幽怜，直接冲进了宝库之中，而漫云犹豫了一下，也跟着他冲了进去，再看叶希文似乎并没有要将她赶出去的样子，不由得心中一种莫名的感觉翻涌上心头。

“啊！”顿时一声惨叫，狂暴之刃在整个阵法之中，完全被轰击成了碎片，只剩下本体，一柄造型奇特，散发着狂暴之力的宝剑。

叶希文随手一招，那一柄狂暴狂暴之刃，就一下子控制不住的落入了他的手中，一开始还有一些挣扎，不过在叶希文的强行镇压之下，都根本没用，不可能逃脱的了。

然后他随手一抹，那仅存的元灵也被他彻底抹除掉了。

他可不会有丝毫的手软，刚才狂暴之刃差点得手让他都差点死掉，这个时候他可不会有丝毫的心慈手软。

没有了狂暴之刃之后，整个阵法的威力全部都轰向了那个魔君传人，没过多久，这个魔君传人就被生生轰死，一点残渣都不剩了。

看见了这个魔君传人惨死，叶希文这才终于放心，进了宝库之中。

不过就在他刚刚进入之后没有多久，那个本来应该惨死的魔君传人，一下子就复活了过来，面色阴狠的看着已经进入了宝库之中的叶希文。

“该死，该死，浪费了我一个替死娃娃，这是当年魔君征战神秘的巫界的时候，得到的用神秘巫术施法过的特殊娃娃，我手上也只有这一个，本以为会用在最为关键的证道大劫上，却不想，居然用在了这里，该死，该死，我一定不会放过你的！”他面色狰狞的怒吼说道。

但是他才刚刚复活，整个阵法就又再度启动了起来，朝着他铺天盖地的轰落了下去。

“该死，难道我天纵奇才，居然要死在这里！”他愤怒的咆哮着，同时异常的绝望，被夺取了暴雷之枪，他和叶希文之间的形势，就完全一下子颠倒了过来，从他占据优势变成叶希文彻底能够掌控他的身死。

“该死的骗子，你也有今天，乖乖交出暴雷之枪，否则你就真的死定了！”这时候，天空中刷刷刷，出现了数十道强横的身影，其中几个为首的老魔头，每一个都无比可怕，身上带着可怕无比的气息，每一尊，都不知道屠戮过多少生灵，原本都在魔界深处潜修，但是却被这魔君传人给骗了出来，几乎可以说是天人至境之中的至强的几个高手。

这个时候，其中一头可怕无比的巨魔，开口说道。

巨魔在魔族之中也是一个强力的种族，虽然比不上八大王族，但是论底蕴也是非常的深厚的，这一尊，就是他们硕果仅存的老祖宗之一，被魔君传人给骗来，结果却不想最后暴雷之枪被魔君传人给夺走，他自然是暴跳如雷。

这个时候再度看见魔君传人，却发现他被困在阵法之后，自然是有一种踏破铁鞋无觅处得来全不费工夫的感觉。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第四更到，求月票，最后一天了，最后一天了！

第一千六百六十章 暴富啊暴富！【五更】

不仅仅是这一头巨魔老祖，还有好几个天人至境巅峰的老祖，脸上也露出了几分狞笑，狰狞无比，全部都狰狞无比的看着魔君传人。

不仅仅是他们，还有数十位天人至境以上的各族老祖，全部都狞笑着看着魔君传人，好像要将他彻底铲除掉。

心底的怒火全部积累了起来。

这个时候魔君传人自然明白这些人盯上他的意思，顿时他连忙大喊说道：“现在暴雷之枪，不在我的手上，他已经被人夺走了，不然我也不呼被困在这里了！”

诸多魔族老祖面面相觑，似乎是怀疑，他说的到底是不是真的。

“啊！”这个时候魔君传人已经不断的惨叫，整个大阵不断的轰击下来可怕的破坏力直接在他的身上破坏他的肌体，这还是因为叶希文不在的关系，如果在叶希文的控制之下，这个阵法用不了多久就能将他轰击的骨消肉散。

“我看他说的也不像是假的！”这个时候，那一尊巨魔老祖瓮声瓮气的说道。

其他几个魔族老祖也都是相互看了一眼，看这魔君传人确实不像是在说假话，否则的话，那已经快被劈死的程度到底是怎么回事。

“你们快救我出去，那个家伙抢了我的暴雷之枪，这个时候，只有我知道他去了哪儿！”魔君传人连忙喊道。

“那先将他给救出来吧！”这个时候，一尊隐魔族的老祖开口说道。

其他几个老祖也都纷纷点头同意，这个时候，看起来，也就只有他们联手才有可能将这个阵法给打破了。

“轰隆！”

几十尊天人至境的可怕高手出手。轰的一下，直接将整个阵法轰成碎片。

虽然这个阵法是由魔君当年布置下的，但是毕竟没有人主持，又遇到这么恐怖的一群高手，当场就被轰的一下给轰破了。

“你不要想逃走。不然，我会直接捏碎你！”这个时候，那一尊巨魔族的老祖冷冷的看着那个魔君传人说道。

那个魔君传人满身冷汗的点了点头，身上的伤口也在飞速的恢复，这个时候，数十尊强大的高手。将神念锁定在他的身上好像随时都会将他给生生压垮一般。

其中任何一尊都不比这魔君传人要差，正是因为如此，所以这魔君传人，才能将他们全部都忽悠过来，因为相比较起他们来说，这魔君传人实在是太差了。

他们之中随便一个人。都能够应付的了他，更别说，其中还有大半天人至境中期，天人至境后期，天人至境巅峰的高手了。

并不是魔君传人实在不行，而是这些人没有一个简单的。，每一个都是修行几千上万年的老怪物一般的存在。很多都在魔界深处修炼，也不知道怎么的就被他给忽悠了过来。

“不会，不会，他抢了我的暴雷之枪之后，就已经打开宝库的大门，进去了，现在我们必须要尽快进去，否则的话，等他控制了整个宝库之后，我等就是死无葬身之地啊！”魔君传人连忙说道。

这个时候。诸多魔头这才注意到了天空中宝库的大门已经打开，本来他们不至于都注意不到，但是偏偏被这个魔君传人给吸引住了，所以他们反而忽略掉了这么明显额事情。

这魔君传人也不由得松了一口气，如果这些老魔头一开始就注意到了这个宝库大门已经被打开。百分百不会救他，然后让他自生自灭。

诸多魔头脸色顿时大变了起来，他们都很清楚，如果真被这个魔君传人说中了，那会是一个什么样的场景，被控制了宝库之后，那么他们全部都得死。

“走，先去宰了那个家伙再说，然后再把这个宝库分了！”那个巨魔族的老祖瓮声瓮气的说道。

“对，没错，先宰了那个家伙！”

“这么多的宝气和药气，我光是闻着就有一种全身通透的感觉，真不愧是魔神的宝库，底蕴之深厚，简直是我难以想象的到的！”

“上，先上去再说！”

这个时候，诸多魔头纷纷大吼一声冲了上去，这些人平时见面都可能相互屠杀，相互吞噬的魔头，这个时候，为了同一个目的，冲杀了上去。

花开两头各表一枝，且说叶希文抱着幽怜和漫云两人，直接冲进了宝库之中，顿时只觉得一股更加那浓郁的香气扑面而来。

顿时他全身的毛孔都在张开，将这一股药香全部都吸纳了进去，然后只体格检查全身都在噼里啪啦的作响，紧接着七窍之中开始喷吐出七彩霞光。

好半天，他才喘过气来。

“舒服！”

他顿时立刻全身舒畅了起来，他这个时候，终于明白，为什么，叶墨老是鼓动他来魔界接受这魔君的遗产了。

他现在突然有了一种一夜暴富的感觉，他之前虽然也有很多财富，但是和魔君遗留下来的财富相比，也根本就是一个穷**丝。

他这个时候突然有种泪流满面的感觉，以前自己真是太傻了，如果早点来的话，这魔君的宝藏能够早点入手的话，那么他现在可能成就远不止如此了，甚至可能早已经达到天人至境也不一定。

不过如果他早早的就来了，就算能够收服幽怜，也一样是拿暴雷之枪没有办法，谁也没想到，暴雷之枪竟然起了反叛之心，或者说，最让人没想到的是，当年只是作为一个钥匙存在的暴雷之枪，竟然生出了灵智，这才是最终闹出这么大风波的根本原因。

他早来也也一样什么都得不到。

叶希文一眼扫过去，就是漫天的禁制和结界，而在漫天的禁制和结界的后面，是无穷无尽的丹药，全部都是入了品的丹药，各种外界难得一见的丹药全部如同垃圾一般的堆积在这里面。

不仅仅是魔丹，还有许多丹药是人族，妖族的，还有很多叶希文根本人都认不出来的，许多根本连名字都叫不出来的，全部都在禁制的另外一边。

漫天晶莹的结界的背后的丹药，如梦似幻一般，这些丹药随便放出去一个，都要引起外面的一片轰动，在这里，却和路边的大白菜没什么区别。

更远处，是无数的法器，和外界相比，这里面的法器，几乎每一尊都是至器级别的，连天阶的法器都是没有的，可想而知到底是有多么的奢侈。

而在往里面，则是一片雾蒙蒙的，连叶希文的眼力都看不穿。

“我勒个擦！”叶希文也忍不住说出了这几个字，“感觉一下子从穷**丝，要变成高富帅了，光就是我眼前看到的这些，就足以媲美一个侯族的庞大资产了吧！”

连他的定力都不由得微微咽了一口口水，完全的吃惊，更别说她旁边的漫云了，就算是她从小出身豪门，阿修罗族也从来不吝啬于资源上对她的倾斜和栽培，但是她看到这些丹药，法宝的时候，依旧无比的震撼，这，就是魔君的底蕴么？

而且更远处，她也没有办法看到的地方，应该有着更多的法宝才对。

不过也只是震撼一下，叶希文当即就收心了，现在不是想这些的时候，如果等到后面的那些人赶过来，那么可能就会是异常恶战了。

他当即直接一只大手朝着这些结界抓了过去。

“嘭！”一声巨大的轰鸣声，结果叶希文的手完全被弹回来了，以他的功力，居然抓不破这些结界。

“少主，这些结界都是魔君殿下布置下的，除非功力比他还高，否则根本打不开，少主你现在要打开，这唯一的办法，就是找到第一层控制的机关，才能打开！”幽怜在叶希文的怀里虚弱的说道。

“第一层，这宝库还分好几层的么？”叶希文问道。

“没错，这魔君宝库也分成好几层，以少主的实力也仅仅只能是打开第一层罢了，要想打开第二层，穿透那一次额迷雾，唯一的办法，就是当少主你超越了天人至境之后，才有的办法！”幽怜说道，“这也是魔君大人，生怕您太过于依赖于这些外物了，等您实力到了就可以打开这些禁制，到那个时候，您就能用到了！”

“居然还有这种禁制！”叶希文有些郁闷了，本来还以为能够一下子巨富，用不了几年就超越天人至境呢，现在看起来也没那么容易了，不过他是何等的心智，一会儿就消除了这些不切实际的想法，修炼一途，容不得丝毫的弄虚作假，能够骗的了别人，在修炼一路上也骗不了自己，终究会被坑。

不过他也没有久留，当即直接朝着大殿深处走去，一路上各种法宝和丹药都出现在他的面前。

许多法宝和丹药，连他都叫不出名字，不过他倒是心情愉快，有了这些，他甚至能够另立门户，组建一个和叶家相抗衡的庞然大物。

当他穿过法宝和丹药区域的时候，蓦地，一架巨大的机甲出现在了他的面前，是的，他揉了揉眼睛，那种闪烁着金属质感的，看起来确实应该是机甲没错吧。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千六百六十一章 一招打爆

这种即便是前世，也仅仅只是存在于小说和科幻幻想之中的东西。

现在却突然看到了！

“少主，这是当年魔君征服一个机关位面的时候，截获的宝贝，只要有了这个，就算是一个普通人，也能一口气战斗力跃升到天人至境巅峰，在里面还有更加厉害的机关人，和外面那些机关兽一样，都是当年遗留下来的产物！”幽怜喘着气说道。

叶希文心中震撼，能够生产出这样厉害的位面世界，居然也被魔君给征服了，这些威风凛凛的凶器，也仅仅只是战利品而已。

不过对于现在的叶希文来说，却是及时雨一般。

“走，赶紧先控制了这个宝库再说，到时候无论来多少的敌人，我都根本不怕了。”叶希文说道。

现在眼馋这些东西也没用，他也不可能打破魔君遗留下来禁制。

“没想到居然还有这样的地方，这宝气和药气之浑厚，我突然都觉得，我之前所呆的地方，根本呢就是一个穷乡僻壤的地方！”这个时候，一尊魔族老祖开口说道。

其他诸多的魔族，也都是一副心有戚戚的样子，到了他们这个级别，基本上已经足以算得上是称王做祖了，他们所修炼的地方，当然是整个族内最好的地方。

自然不能算是穷乡僻壤，但是当真正感受到这宝库内的额环境的时候，连他们这些天人至境的高手也忍不住感慨了。

“没错，没错，和这里相比，我那里真的就是狗屎都不如了。如果能够天天在这里修炼，那么就算是不能一日千里，那进境也能快的吓人！”又有魔族老祖开口感慨说道。

而且最重要的是，这些，可都不是灵气或者魔气。而是能够直接吸收的珠光宝气和药气，连这些天人至境的老祖也都是一下子激动了。

“现在不是说这个的时候，现在关键是要阻止那个家伙控制整个整个宝库，不然的话，就算你们怎么努力，最后也只能是惨死在他的手中。死无葬身之地！”这个时候，那个魔君传人连忙提醒说道，神情之中一抹厌恶的神情闪烁而过。

这些本来应该是他的东西，现在却要便宜了这些老家伙，但是这个时候，也没有办法了。如果能够用一个宝库就将那个人除掉，那么这也算是合算了。

他的眼中闪烁过一丝疯狂的神色，只要能够将叶希文铲除掉，即便付出再多代价也都值得，至于这些老家伙，将来有一天自己君临天下的时候，不但要他们死无葬身之地。连他们的部族都要彻底毁灭。

不过他还没有放弃，不到最后，他绝对不会放弃，如果能从这些老家伙的嘴里再度虎口拔牙，那他也绝对不会吝啬于再度虎口拔牙的。

这是一个绝世枭雄一般的人物。

诸多魔头被他这么已提醒，当即就醒悟过来了，这里确实很神奇，但是再神奇也没用，如果不能阻止叶希文，那么他们就算是死恐怕都没办法死的顺当。

而且也不是没有魔头试着想要动结界背后的丹药。但是结果就是根本没有办法动的了。

看来唯一的办法就是抢到钥匙，否则的话，就和他们彻底没有什么关系了。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

这些魔头的身影纷纷化作一团流光，沿着大殿深处而去。

蓦地，他们终于来到了宝库的最深处。却见到，一个高耸入云端的王座之上，叶希文端坐在上面，身上若有似无的缠绕着一种可怕的气息。

而在他的身后不远的一个两个结界之中，幽怜正在不断的疗伤之中，灵体也是一点一点的凝实了起来。

灵体是诸多体质之中最为脆弱的一种，不像是其他的**一般，这也是为什么幽怜遭受重创之后，当场差点惨死，连叶希文都没有办法的原因。

而在另外一个结界之中，漫云正在不断的冲击着天人至境中期的境界，这些老魔头都是经验丰富之辈，第一眼就知道了漫云在干什么。

尤其是那两个阿修罗族的天人至境后期的老魔头真正看到漫云的时候，眼中无比的震撼，同时也是无比的恐惧。

他们本来以为漫云已经死了，但是万万没有想到，漫云居然还活着，这才是最可怕的。

一旦漫云出去，那么将这个事情告诉老祖宗，那么他们两个的部族都会被连根拔起，当场全部毁灭，连他们两个都会身死道消。

虽然阿修罗族是魔界的八大王族之一，但是阿修罗族内部也都分成很多很多的部族，这就和人族虽然是一个族群，但是内部也分很多势力是一个道理。

“不行，不能让她活着出去，不然，就是我们的死期了！”这个时候，两人的眼神都是无比的坚定，绝对不能放过漫云。

“你们都是为了这个宝库而来？明知道我可能控制了整个宝库，你们居然还敢过来，我该说你们是胆子大呢，还是。。。。。贪心不足蛇吞象？”王座之上，叶希文斜靠在座椅后背上，脸上带着几分不屑的笑容，冷冷的看着这些人。

“难道你控制了整个宝库？”有魔头问道。

想到这里，所有魔头都一下子凝重了起来，如果真被叶希文完全控制住了，那么他们岂不是死无葬身之地，这样的话，在和叶希文作对，那岂不是自寻死路。

“现在他一定只是刚刚得到控制权，还没有办法完全控制整个宝库，可能只是得到了一部分的宝藏，不然的话，我们焉能走到这里，大家一起联手上，杀了他，我们就还有机会，他说穿了也仅仅只是一个天人境七重天而已，只要能够杀了他，我们就有机会瓜分整个宝库！”魔君传人这个时候，见众人打了退堂鼓，顿时连忙高声说道。

这个时候，如果他们退却了，那岂不是竹篮打水一场空。

“没错，没错，我们现在杀了他，就还有希望！”

“杀了他！”

“小子，乖乖交出宝库钥匙，老祖我保你一条命！”

这是一个借刀杀人之计，但是这些魔族老祖却是甘愿成为刀，他们想要活命，也更想要这个宝库之中的财富，所以他们更不会轻易放弃。

“没想到，你竟然还没死？”叶希文看了一眼那个魔君传人，冷笑着说道：“如果你没死逃掉的话，那么我还真拿你没办法，但是你偏偏非要出现在我的面前，不知道你听没听过一句话，叫做不作死就不会死！”

“狂妄，就凭你？连宝库真正都没有掌握，就想收拾我们？”顿时一尊魔头冷笑一声说道。

得知叶希文还不能真正掌控整个宝库，顿时所有魔头心中就松了一口气。

“确实我只得到了一部分宝藏，但是就这一部分，就已经是你们无法想象的了！”叶希文冷笑着看着他们说道，“如果你们刚才逃走，那还有希望，不过现在，你们一个都别想走！”

“什么？我们一个都别想走，我看你真的是已经是得了失心疯了吧！”

所有魔头都很气愤，在他们看来，叶希文已经被他们逼入死路了，居然还敢如此嚣张。

“哈哈哈哈，你们以为我是在虚张声势，其实根本就一点实力都没有么？”叶希文冷笑着说道，“那我就让你们看看，我真正的底气在什么地方，你们永远都无法想象，今天，一个人都别想走！”

“我看你真是得了失心疯了，区区一个天人境七重天，竟然敢在我们面前叫嚣！”这个时候，一尊天人至境初期的高手一掌拍了过来，在虚空之中，撕裂长空，刹那间，就拍向了叶希文。

他的功力浑厚无比，完全可以比拟之前被叶希文击倒的凤宗，论实力，绝对足以称霸天人至境初期。

“你竟然敢朝我出手，我看你们都被他忽悠的不轻，真以为我只是一般的天人境七重天么？”叶希文冷笑一声。

他直接摊开大手，当场直接朝着这一尊天人至境初期的高手拍落了下去，无数的武道法则在其中闪烁，一下子就将这一尊天人至境初期的高手的大手凌空打爆。

“啊！”这一尊天人至境初期的老魔头顿时一声惨叫，整条手臂被叶希文给生生打爆了。

他双眼之中无比惊骇，终于明白，自己到底是惹了一个什么样的怪物，这个时候纷纷连忙朝后逃去，不敢随便靠近，这一次的交手，就已经足以让他意识到，自己和叶希文的差距到底有多么的大。

但是他想走，叶希文也根本不给他有任何的机会，当场直接脚下猛然一踏，瞬间消失。

当他再度出现的时候已经出现在了那个天人至境初期的老祖的身后，一掌直接拍落了下去。

“嘭！”这个老祖当场一声惨叫，整个身体当场被轰爆了，化成了一团血雾。

一招，只一招就击毙了一尊天人至境初期巅峰的高手，顿时所有人都震惊了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：求月票！最后三个小时了！

第一千六百六十三章 大杀八方

“刷！”

他整个人被生生甩了过来，狠狠砸向了刚刚扑过来的那两个阿修罗族的天人至境的老祖。

这两个天人至境后期的阿修罗族的老祖是最为着急的，如果这一次，不能杀死叶希文的话，那就不能杀死漫云，那么对于他们来说，根本就是一个灭顶之灾的结局。

相比起身死族灭的局面，这个宝库之中的宝物，反倒是不算什么了，在其他人都隐隐有保存实力的情况之下，只有他们两个是最迫切的要杀死叶希文的。

在他们看来，漫云现在是托庇于叶希文的麾下，如果叶希文不死，漫云就肯定死不了。

所以他们俩几乎是前后脚的功夫就已经扑杀了上来，两人联手正要轰出六道拳，但是还没等他们出手，就瞬间看到一个巨大的黑影砸了过来。

“嘭！”

“嘭！”

两声犹如金铁交鸣一般的巨大的轰鸣声，这两个人当场被叶希文以原魔族的老祖给砸中了。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

顿时三声惨叫传了过来，那两尊阿修罗族的老祖犹如是两颗炮弹一般，惨叫一声，直接被轰飞了出去，差点连整个身体都被撞的碎裂开来。

叶希文的力量是何等之大，他们这个时候终于明确感觉到了，身体差点碎裂。

而更惨的是那个原魔族的老祖，被叶希文当成了兵器一般直接砸了下去。

他虽然境界更高一筹，但是阿修罗族肉身的力量还是，也是众所周知的事情。

所以这一次的碰撞，就会是两败俱伤。两个阿修罗族的老祖被生生轰飞了出去，而这个原魔族的老祖全身也不知道断了几根骨头，一些破碎的骨头直接扎破了皮肤漏了出来，鲜血乱喷。

凄惨无比！

但是这个时候，这些魔头却没有因此而停止前进的脚步。因为他们都很清楚，绝对不能让叶希文取得上风，不然他们恐怕就真的死无葬身之地了，时间拖得越久，叶希文就越有可能掌控整个宝库。

这个时候他们即便想要退出，要想通过层层封锁的宝库出去。那也是根本不可能在短时间内做得到的事情。

所以他们已经是别无退路了，这个时候只有奋力一搏，如果能够将叶希文做掉，那么他们不但能够活下来，还能够瓜分这个宝库。

不然横竖就是一个死，怎么选择。他们很清楚。

“嘭！”叶希文将这个原魔族老祖当成了重兵器一般，直接狠狠的砸向了一个刚刚飞过来的天人至境中期的魔族老祖。

“轰！”这个天人至境中期的魔族老祖干脆犹如炮弹一般，狠狠落到了地面，直接整个人扎入了地面之中，碎裂了一地。

要知道，这个地方的五行石之前叶希文根本连动都动不了，现在却砸出了一条裂缝。可想而知，到底有多么的用力了，这个人更好，干脆直接被砸的骨头断裂，当场惨死。

天人至境中期的魔族老祖在叶希文的面前显得实在是太脆弱了。

“一亿，又是一亿！”叶希文心中盘算着，他能够发挥出这一具机甲的力量，自然是有代价的，这个机甲不同于一般的铠甲类的法宝，完全需要各种能量来驱动。

叶希文只是做出这一个动作。居然就消耗了上亿灵晶。

虽然这一具机甲威力大的离谱，但是同样的，消耗也是大的离谱了，换了一般人，根本用不了多久。就彻底一下子变成穷光蛋了，根本就别想靠着这一具机甲无敌天下。

不过魔君遗留下来自然是有他的考虑的，若是能够继承整个魔君的宝库，那自然是不会缺的。

叶希文现在也无法动用这个宝库。

不过好在他之前才刚刚发了一笔横财，他的身体内还有好几条的龙脉。

不过即便如此，这机甲消耗的速度，依旧让他都感觉到心疼的地步，每一次他动了一下，都能够感觉到，作为能量源泉的龙脉暗淡了一分，虽然一点点很难看出来，但是当叶希文的动作越来越快，越来越频繁的时候，就能够感觉得到这种可怕的灵气的消耗，尤其是每隔一段时间去看的时候，他就能明显的感觉到消耗之大。

不过这个时候，他也么有别的办法了，他必须要选择将这些人全部都留下来，挺过这一关，他一下子就发了，要是挺不过去，那就基本上是一个身死道消的结果。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文身着机甲，犹如霸王转世一般，全身身着一层金属的光芒一般，在这些魔头群之中，不断的左突右杀，所过之处，都是一片腥风血雨。

“吼！”这个时候，一直被叶希文当做是兵器一样的原魔族老祖顿时爆发了，他怒了，他堂堂一尊天人至境巅峰的老祖，在魔界之中，地位崇高，结果呢，竟然被人轻松就给抓住，然后当成了兵器。

被砸中的人，不死也是重伤，而他这个时候也已经是连遭重创了，那些魔头可不管他是被叶希文逼迫的，各种阴狠的武学都往身上招呼，好像要在最短的时间内，将他给生生打残掉一般。

他这个时候也只是强行吊着一口气罢了，如果不是他的修为确实**，换做一般的天人至境初期乃至是天人至境后期的高手，要想被叶希文这么来回甩来甩去，还被当成是攻击的挡箭牌，早就已经被生生虐死了，根本不可能存活下来。

“快，快出手救我，就我！”这个时候，这一尊原魔族的老祖连忙大喊说道，这个时候也顾不上自己和其他人早已经是矛盾重重。

“哼，想走？我看你想多了！”他用尽了全身的力量，想要从而叶希文的手中逃走，但是没有办法，在叶希文的面前，他根本不算什么。

无论他挣扎的有多激烈，甚至是一些剧烈行动，但是在叶希文的面前，却根本无法逃脱。

叶希文随便一个激烈的动作都要消耗上亿灵晶，现在的状态下的叶希文，根本就是无穷无尽的能量，神挡杀神，魔挡杀魔，可怕之极。

他虽然是原魔族的老祖，但是他一开始就被叶希文给抓住了痛脚，可以说一开始就被叶希文给控制住了弱点。

所以一开始还没怎么表现就已经落幕了。

这一次他又想逃脱，甚至想到了壮士断腕，犹如壁虎一般，从叶希文的身边逃脱。

不过这个时候，早在叶希文的控制和预料之内，他根本无法逃脱，叶希文的身体之中，不断沸腾出无尽的七彩神芒，他不管有什么样的动作，都会被叶希文给彻底的镇压，完全无法逃脱叶希文的抓捕。

他的腿了断之后，瞬间朝着虚空之中飞了出去，整个脚也一点一点的重新生长出来，不过也只是怕了一小会儿就被叶希文给抓了过来。

“杀！”这个时候，蓦地一声巨大的怒吼声，巨魔族的老祖终于忍不下去了，巨大的犹如小山一般的狼牙棒，当空朝着叶希文砸了过来。

一时间，天崩地裂，日月无光，好像全世界就只有这一种兵器，全世界，就只有这一道人影。

而这个时候，叶希文一声爆喝，身体内的龙脉再度燃烧了起来，无数的真元正从叶希文的身体之中沸腾了起来。

“白痴，现在的你还想和我作对么？”叶希文冷笑一声，直接挥舞起了这原魔族的老祖，迎着巨魔族的老祖而上。

“嘭！”一声巨大无比的轰鸣声，那个原魔族老祖的整个身体和巨魔族的老祖的狼牙棒狠狠撞到了一起，犹如天崩地裂一般的场景，无与伦比血腥，因为原魔族的老祖顿时被叶希文当成是大棒来使用了。

而他整个人被完全被钉在了巨魔族狼牙棒的铁钉上，整个人都被洞穿，虽然铁钉相对于狼牙棒来说并不是很大，但是却也有整个人的手臂粗细，当场直接将他脑袋破开一个大洞，当场毙命。

一尊天人至境巅峰的老祖还没有怎么真正的发挥出自己真正的实力，就这么憋屈的死在了这里，还是用这种方式。

但是面对已经穿上了机甲的叶希文，他们根本没有办法伤到他。

虽然这个机甲消耗极大，但是刨除掉这一点来看依旧是一部可怕无比的杀人机器。

而就在这个时候，这个巨魔族的老祖连连后退，整个狼牙棒都握不住一下子掉落了下来，轰的一下，在地上砸出了一声巨大的声音。

他两只握着狼牙棒的手掌，当场已经完全崩裂了开来，鲜血完全爆了出来，一片血肉模糊，而他的手臂，更是完全的麻木了，他犹如小山一般的身子更是直接被逼得不断的后退。

“给我死来！”叶希文一声爆喝，整个身体不断喷吐出剑芒，在虚空中凝聚了起来，也不知道凝聚了多少道剑芒，这个时候凝成一道剑道长河，瞬间朝着这巨魔族的老祖杀了过去。

“嘭！”这个巨魔族的老祖根本来不及躲闪，当场被洞穿。

——

多谢夏日炎的万赏！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千六百七十五章 只有这种程度？

“只有这种程度么？那你们还是一起上吧！”叶希文嘴角露出了几分不屑的笑容。

“什么，刚才我没有听错吧，他居然要众人一起上，他不是疯了吧？”

“我看肯定是得了失心疯了吧，居然敢这么说！”

“这个人族的小子实在是太嚣张了，竟然敢和我们这么说话！”

面对叶希文看似狂妄的话，顿时诸多的高手像是一下子闹开了锅一般，瞬间一下子纷纷议论了起来。

“小子，你以为刚才接了我一拳，就觉得自己有本事能够一对三，我看你还是不要太嚣张了，就我一个，就能把你打爆了！”百里毅怒火中烧的说道，从来都是他嚣张跋扈不将其他人放在眼里，什么时候，一个区区的人类，居然敢不将放在眼里？

这种被蔑视的感觉，让他瞬间爆发了，让他彻底忘了，原本他来找叶希文，就是因为听闻了叶希文的名声。

他只想到，他还没看不起叶希文呢，这叶希文竟然敢看不起他，简直是是可忍孰不可忍。

他身上的气势完全释放了出来，气焰滔天，犹如是有无数的神明在他的身后显化了出来，他身为天人至境级别的高手，这样的实力，还是拥有的。

可怕的气势瞬间气压全场，就算是在场的，几乎都是各族之中的顶尖高手，但是这个时候也是颇为感觉到压力的，这百里毅能够从高手如云的百里一族之中脱颖而出，绝对不是等闲之辈。

众人都产生了这样的感觉，这百里毅简直就是一尊霸者转世，什么绝世天才。在他的面前，都是浮云，根本不配与他相提并论。

他就是真正的天下的霸主！

天人至境的法则瞬间浮现了出来，天人至境的高手，在荒古大陆。那也是霸主级别的人物，并不是没有原因的，是因为天人至境的高手确实拥有这样的实力。

蓦地，他动了，只是随意一动，顿时天际崩塌。天崩地裂，一副末日的景象，整个天际都承受不住他那霸道的法则，直接崩碎了，因为这里是星球大气层上，空间虽然有经过加固。但是无法和星球内部相比，更遑论，交手的已经达到了天人至境这样的级别了。

这个时候，许多道神念一下子扫描了出来，天人至境级别的高手交手，每一次一旦出现，都会引起许多人围观的**。

小势力之主。就算出手也不可能是天人至境的高手，而那些大势力的天人至境的高手又是根本不出手，而在这个时候会出手的天人至境的高手，应该就是各大势力，各族之中顶尖的天才了。

“好强大的气势，是百族联盟百里一族的顶尖天才，百里毅，据说他很小的时候就展现出了非凡的资质，也有人说，他是上古霸者转世归来。一身实力强横非凡，在这一次到来的年轻一辈之中，他的实力，也绝对足以名列前茅！”

“那和他交手的那个人是谁？能够将百里毅逼出全部的实力，这人也不简单？”也有人对于叶希文的身份非常的好奇。

不知道这个人是谁。居然能够和百里毅一较高下的样子。

“那个人，好眼熟，我想起来了，这人不是我们人族之中的王庭争霸的冠军叶希文么？沉寂了整整十年的时间，听说前一段时间，击败了一个凤凰一族的顶尖天才，强势宣布回归呢！”

“击败了古凰界的天才？真的假的，那些孤傲的凤凰，怎么可能轻易放过这个人？”

“这有什么奇怪的，我听说，那一段时间，那一个古凰界的天才也是嚣张至极，到处都找人挑战，没想到最后栽在了叶希文的手里，我还以为五大巨头会出手呢，结果只是一个叶希文就将他打的落花流水，丢盔卸甲！”

顿时众人议论纷纷，而在这个时候，众人议论的焦点之中，叶希文只是看着冲杀过来的百里毅，要说实力，百里毅确实是个中佼佼者，非常的强横。

“轰隆！”百里毅一拳轰出来的拳劲，一瞬间，划出了千万道拳劲，拳法的法则，一瞬间，凝聚成了拳道的洪流，要将整片天际都给覆灭一般。

百里毅在拳法一道上的修为和造诣，已经到了一个惊天动地的程度了，这一出手，就可以看得出，这样的修为根本就不逊色于那些老古董，非常的强横。

在这种情况下，叶希文身上瞬间就冒出了一尊天使，这一尊天使伟岸而又强大，自身就是由无数的法则凝聚而成，带着无与伦比的可怕气势。

他的样貌根本看不清楚，只是在一瞬间，这一尊天使，手中的长剑斩出了漫天的剑道洪流。

“审判之剑！”

“轰隆！”

拳劲和剑道洪流轰然落到了一起，简直可怕之极，发生了惊人的碰撞，七彩的光芒一瞬间席卷而起，在叶希文的剑道面前，百里毅的拳劲一瞬间全部崩塌，纷纷破碎，空间也完全湮灭了。

百里毅一边挥拳，轰出更多的拳劲，将剑道洪流给抵挡住，一边不断的后退，连连后退出去上百里的距离。

“叶希文，你这简直是滔天死罪，你竟然敢修炼魔族的武学，你知不知道这是一个什么样的罪名！”百里毅一声大喝说道。

“罪名？我有什么罪？不过是修炼了武学而已，天下武学本来就没有正邪之分，关键是看用的人是什么样的人，你连这个都还不明白么？居然想要和我比，你还差得远呢！”叶希文不屑的冷笑一声说道，他就算修炼的是魔族的武学又如何，“更何况，你一个百族联盟得到人，有什么资格来定我的罪，我看你是管太多了吧，给我死来，我今天就让你知道，你不过就是在玩过家家罢了，根本没有真正遇到高手！”

叶希文顿时‘刷’的一步跨出，瞬间跨越了空间的距离，直接冲杀到了百里毅的面前。

而在他的身后，重伤的法无双被他用九龙伏天鼎给守护在了其中，有这样至器的守护，就算是各种余波，哪怕是战斗在他的身边当场打响也不会影响到他了。

现在的法无双身受重伤，根本就没有办法接受任何一次的真当。

他身后的天使越发的恢弘了起来，可能由于堕落天使的前身是天使的关系，即便堕落了，到那时他们的功法依旧是异常的恢弘和庞大。

猛然间，那一尊堕落天使直接一剑劈出，带出可怕的白虹，犹如是白虹贯日一般，横贯长空，瞬间粉丝了长空直接冲杀到了百里毅的面前。

无数道剑光在虚空中交织成了一道巨大无比的剑网，瞬间笼罩了下来。

“给我破，给我破！”百里毅一边后退，一边怒吼着，大吼一声，一拳猛然轰出，无数的白光席卷而起，他身上的气势也是一瞬间的暴涨，身高也活生生再度拔高了一些。

无尽的拳劲飞掠了上去，想要将整片天际之中的剑网给轰碎掉。

“轰隆隆！”

拳劲和剑芒绞杀在了一起，寸步都不相让，彼此之间只有相互吞噬，但是叶希文的剑芒是何等的锋利，相互绞杀僵持的局面，几乎就仅仅只维持了一小会儿的时间，就彻底以拳劲的崩溃而告终。

天人至境初期的高手轰杀出来的拳劲，在叶希文的面前根本不堪一击。

无数道剑芒在虚空之中划过，瞬间就轰杀到了百里毅的身上。

“嘭！”

百里毅顿时被这一股可怕的巨力轰飞了出去，他身上的护体罡气也几乎只在一瞬间全部破碎。

“噗！”百里毅一口鲜血直接吐了出来，他整个人犹如一颗流星一般，瞬间倒飞了出去，不仅仅是拳劲和剑芒的较量之中完全被压制，就连他引以为傲的力量，在叶希文可怕的力量面前，也都根本不算什么，直接被生生轰飞了出去。

相互碰撞引起的无数气流直接反馈了回来，吹的叶希文的衣服猎猎作响，化作一道道罡风，吹的他的青丝乱舞。

他只是眯着眼睛，看着百里毅，冷冷的说道：“百里一族的天才？也只有这种程度而已，果然只有过家家的程度么？”

这个时候，叶希文再看向了其他两人，以及他们身后带着的两族的高手，开口说道：“怎么样，刚才我说的建议，你们要不要考虑一下，还是一起上吧，省的我浪费时间，我很忙，没空陪你们浪费时间玩什么过家家的游戏！”

叶希文一席话，顿时就将两人说的脸色一片通红，完全是被气得，差点就没被叶希文这一番恶毒的话说的七窍流血了。

他们的挑战在叶希文眼里居然是这么一个印象，但是这个时候，经过了刚才百里毅的事情，两人虽然对于自己依旧有自信，但是哪里还会看不起叶希文。

而就在两人即将说话之际，蓦地，一声愤怒的咆哮从远处传了过来。

“叶希文，我要你死，去死！”

巨大的咆哮声直冲天际。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，求大家手中的月票还有订阅的支持，谢谢了！另外说一句，推荐票也要，反正都是免费的，大家尽量投啊！

第一千六百八十章 比斗来临

叶穹看着叶希文，如果是之前，他也并不认为叶希文拥有可能击败凤无影的实力，但是经过了之前那一战，他也是亲眼所见，百里毅等人，都堪称是一代年轻俊杰，本来都算是一代人物，结果在叶希文的面前，几乎是毫无还手之力的就被击败了。

所以这才有了让他出战的意思，这个时候，人族的底气，不能丢。

“我明白了，我会好好准备的！”叶希文说道。

叶希文告别了叶天穹之后，当即就返回了住处，这一次的事情，比他想象的还要复杂的多了，即便有可能遇到深渊魔主真身降临，但是这个时候，人族却是不能退，而且还是一步都不能退。

各族都在等着看笑话，越是在这个时候，就越是需要强硬面对，如果仅仅只是深渊魔主的化身降临的话，那么其实根本不足为虑，虽然他是王者段位级别的深渊魔主，但是在这一颗星球上，达到这个级别的高手，可不少，仅仅就是叶天穹就是位列这个级别的可怕高手。

仅仅只是化身降临，根本翻腾不起什么浪花，最怕的就是他真身降临，那样的话，绝对是一场灭顶之灾。

叶希文本来打算去看法无双，不过被告知，他已经被送回荒古去了，因为受伤太过严重，实在是拖不下去了。

不过叶希文心头却闪起了几分阴霾。

而就在叶希文闭关准备几天之后的比斗的时候，外界关于他的事情，却正是处于火热的阶段。

凤无影这段时间，可谓是一举成名，在荒古之上打出了自己的威风。一开始很多人对他都很不满，但是最后都惨败在了他的手上，就连一些成名多是的天人至境初期的顶尖高手也不例外。

不过叶希文也不差，轻描淡写的击败了百里毅等人的联手，展现出了惊人的实力。

“很快两人就要真正交手了。你们说，到底谁会赢？”

“我还是看好凤无影，毕竟出身凤凰一族，血脉高贵，而且更有许多秘法，这叶希文虽然不知道有什么奇遇让他的战斗力如此了得。但是毕竟连天人至境都不是要说能够击败百里毅等人就已经是出乎意料了，要在想和凤无影一战，还是显得太过勉强了！”

“我却不这么看，这叶希文自从出道以来，一贯都是做这种出乎意料的事情，就好像在王庭争霸上。也是这般出乎意料的一举击败所有人，完全夺冠！”

“那能一样么？王庭争霸上他们并没有直接交手，而这一次，他却是要和凤无影直接交手，不管他以前的战绩多么辉煌，只怕也不会是他的对手！”

对于两人交手的胜负，所有人都有着自己的猜测。这些人都是各势力之中的佼佼者，他们的猜测都有自己的依据，一时间更让这件事情喧嚣尘上，之前虽然也有过几次年轻一辈的高手交手，但是却从来没有一个，如同叶希文和凤无影之间的交手一般，如此吸引人的注意。

好像其他的事情一下子都没了，全天下就只剩下了这个事情一般。

而在众人的讨论声中，三天的时间眨眼即逝，如同白驹过隙一般。无声无息。

而在两人即将要交手的一片山脉之中，无数的高手提前赶了过来，一道道神念，将整个山脉都给笼罩住了。

虽然这些高手还在比较遥远的地方，但是用神念。却能够完全的关注到这里面的战场。

现场一片寂静，但是整个虚空之中，无数道神念在交流，热闹非凡。

蓦地，虚空之中掠过一道身影，众人定睛一看，这个人不是凤无影又是谁？

这个时候却见凤无影一身火袍，身上带着凌云之势，从天而降，犹如是一尊君王降世一般。

他静静的矗立在山巅之上，目光看向远方，没有人知道他在看什么，但是所有人都知道，他在等今天挑战的另外一个主人公的出场，叶希文。

这个被人传颂了三天的时间的人族绝世天才。

十年前一鸣惊人之后，十年的时间没有丝毫的进步，但是却在十年之后，更加的强横了。

远远的北山雪这个时候看着凤无影，不由得皱着眉头说道：“好强，我应该不是他的对手！”

之前他对付凤宗都很吃力，虽然经过这段时间的修炼，他自认应该不逊色于凤宗了，但是这个时候再度看到凤无影的气势的时候，却有了一种不敌的感觉。

凤无影只是静静的矗立在虚空之中，但是几乎整个人都宛如融入了大道的呼吸之中一般，悄然无声，但是睁开眼，看到的又是霸道绝伦的身影。

他知道，这是将大道领悟到了极为深刻的程度才有可能做到的事情，起码目前的他是做不到的。

所以仅仅凭借着气势，甚至双方都还没有交手，北山雪就知道，自己应该不是凤无影的对手。

“只是不知道，叶希文是不是他的对手？”北山雪和大多数人一样心中并没有一个准确的看法，因为这两个人的强，都已经超过了他所能够接触到的层次，一个低级别实力的人却要判断高级别实力的高手之间战斗的胜负，这本身就很可笑，不是么？

而就在众人议论纷纷之际，却见凤无影突然一下子抬起头，看向了虚空之中，说了一句：“来了！”

而就在这个时候，众人纷纷看到，一道惊天的虹光从天际的另外一边拉了过来，可怕的虹光横拉了过来，带出了叶希文的虚影，便犹如是传说中的神明一般，带着远远比凤无影更加庞大的气势降临。

甚至一些散修的老祖，仅仅是看了一眼叶希文的气势，就被他的气势所摄，虽然他还没有到达天人至境，但是却拥有者远远超过一般天人至境的可怕气势和实力。

这个时候，叶希文便犹如是天地间唯一的真神，整个天地一下子消失了，就只剩下了叶希文一个，他就是整个世界的创世神。

许多老一辈的强者都为他的气势所摄。

“好强，这就是，他的真正实力么？”北山雪也不由得倒吸了一口冷气，眼神之中无比震惊，虽然他已经高估了叶希文的实力，但是这个时候，到来的叶希文表现出来的可怕实力，已经超过了之前他在收拾百里毅等人的时候，而且强的不止一点半点。

那些原本不看好叶希文的人，这个时候也都集体闭上了嘴巴，完全被叶希文宛如天人一般的姿态，给震惊了。

叶希文目光冰冷的看着凤无影，之所以一出现，就用出如此惊人的姿态，就是因为看中凤无影，凤无影的实力，连他都有几分忌惮，所以他决定全力以赴，绝对不给凤无影以可趁之机。

叶希文庞大的气息降临到了凤无影的身上，凤无影只是冷冷一笑，说道：“虚张声势！”

说着，他身上一股更加庞大的气息直接爆发了出来，轰然直接将叶希文降临的气息给轰杀了个粉碎。

“哗啦啦啦！”

一阵可怕的气流席卷了开来，双方气势的比拼直接带起了漫天的气流。

“好，好强！”所有人看着这一幕，都不由得嗔目结舌，仅仅只是气势的交锋，就已经让很多天人境九重天的高手站都站不稳了。

这样下去，真正战斗起来，威力之可怕，简直难以想象。

原本叶希文碾压下来的气息瞬间被轰杀了个粉碎，然后凤无影身上那炙热的气势犹如一团火焰一般，落到了叶希文的身上，好像要将一切都给生生吞没一般。

叶希文手扶在长剑上，身形站的笔直无比，面对这一股炙热的气势，也没有丝毫的变色，仿佛面对的根本就不是这样一股炙热的气息一般。

他整个人站的笔挺，犹如一柄长枪，冲天而起，瞬间，一股可怕的力量直接席卷而起，冲天剑势从他的身上飞腾而出，直接将这一股炙热无比的气势给当空切割了开来，冲霄而去。

然后那一股炙热无比的气息直接裂开，然后落到了叶希文身体的两边，犹如是惊涛骇浪一般，直接将天际之中的空气都给燃烧的沸腾了起来。

两人之间的交手，几乎是瞬息之间就完成了，这种气势的比拼，更加考验双方彼此的底气。

众人看的眼花缭乱，这还仅仅只是气势比拼，相互试探，就已经如此激烈，这让众人更加期待了起来。

就算是那些隐藏在一旁的大佬，也都有兴趣了起来，无论是叶希文也好，还是凤无影也好，既然都已经上了天人至境这个实力的档次，就已经不是可以随便忽略的等级了。

哪怕只是天人至境初期，那也是能够影响整个荒古大陆霸主级别的人物了。

“这是天人至境级别的意志比拼，不，恐怕一般的天人至境都根本没有这么强！”

人群之中有人惊呼出声说道。

凤无影只是看了一眼叶希文，这一次，他什么都没有说，直接瞬间撕裂出了一道火红色的身影，他直接出手了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天先两更，啸尘还有点事儿，得去处理一下，不好意思了！大晚上的还雾霾得出去，伤不起！

第一千六百八十四章 为叶希文做嫁衣

天人至境初期和天人至境中期，是一条非常明显的分水岭，如果只是天人至境初期，那他即便再厉害，也仅仅只是芸芸众生之中一员罢了。

包括，百里毅等人，也都是天人至境初期巅峰，虽然实力有差距，但是还没有拉开巨大的差距。

但是他跨入了天人至境中期，那就完全不一样了，完全和后面的百里毅等人拉开了差距。

最起码，目前为止，众人还没有听说年轻一辈之中有人已经跨入了天人至境中期，虽然不排除有些人隐藏了实力，但是即便如此，天人至境中期，依旧是一个惊世骇俗的成绩。

就算是原本那些看好叶希文的人，这个时候也都不再说自己看好叶希文，或许叶希文拥有好天人至境初期相抗衡的实力，但是总不能说，连天人至境中期的实力他都能够抗衡吧。

局势变换的太快，双方之间好像不断都在展现着不同的实力，这个时候，一直稳稳压着凤无影的叶希文，能不能继续下去，就成了众人关注的焦点。

“哗啦！”这个时候，凤无影终于出手了，一出手就是漫天的南明离火，刚才被禁制禁锢在身体内的实力，终于能够肆无忌惮的四散了出来了。

可怕之极，无边的气浪朝着四面八方席卷而去，许多围观的人眼中都难掩惊骇之色，比起刚才，这凤无影一出手，就是强横了好几倍，和刚才的时候，根本不可同日而语。

这些火焰腾空而起，化作一只巨大无比的火凤凰。栩栩如生，宛如真实的一直凤凰一般，当空直接席卷而起，喷吐出无数的火焰，化作一道道兵器。火焰光芒直奔叶希文而来。

但是就在这些兵器的光芒接近叶希文三丈的范围之内的时候，叶希文的头顶上，顿时翻腾起了一张图卷，土水火三尊神明盘踞在上面，联手布置出了一道巨大无比的墙壁，这些火焰兵器轰进了这一道巨大无比的墙壁之中。隐隐有巨大无比的爆炸声想起，但是却都无一例外，没有能够轰入叶希文的身体之中。

那每一道爆炸的兵器光芒，都堪比最为强大的天人至境初期的高手的全力一击，这个时候，爆炸的余波撕裂出了无数道空间裂缝。炸的到处都是。

“好厉害，破开了禁制之后，凤无影的实力，比起之前，何止是强大了一点半点，现在他随手一击，都能发出上百道之前需要全力才能发出的攻击。简直不可思议，威严如火焰神明一般！”

“更可怕的是那个叶希文，从最开始的时候，就稳稳压着凤无影，无论他用多少实力，似乎都没有办法脱离叶希文的的掌控，一直被他彻底的压制着，仅凭这一点，叶希文就堪称了不得了！”

“没错，你们看。无论凤无影怎么攻击，竟然都无法攻破叶希文的防御，他手中的，到底是一个什么法器？怎么如此了得？是巅峰至器？”有人惊呼说道。

如果说普通人只能看出这是一个巅峰至器的话，那些老古董们。就更加的惊愕了，因为他们也都能够看得出来，叶希文的五行乾元图，分明只是一个残缺的法器，仅仅是残缺法器就已经能够发挥出巅峰至器的能力，如果恢复到巅峰，会是何等的光景，最起码也是超越了至器的存在！

有些老家伙，这个时候，双眸之中，也是露出了几分贪婪的神色，如果这个时候叶希文没有任何背景的话，他们恐怕就已经出手抢夺了，以往每一次这种法器出世，都会引起一片尸山血海，血雨腥风。

“没用的，凤无影，你不可能攻破我的防御的！”在这一面墙壁的后面，叶希文稳稳的站着，这个时候，他也已经完全不一样了，头顶之上，一道尊贵的道冠出现在他的头顶之上，尊贵无比，有着神秘无比的能力。

这就是炼化了水行之后，所附加的神通，水君冠，而在他的身上，一件土黄色，深沉无比的能量衣袍若隐若现，正是后土袍。

叶希文的霸体本身就强横无比，再加上七彩神衣，水君冠，后土袍，等一道道防御下来，简直一下子就成了一个移动的堡垒，想要攻破他的防御，根本就是不可能的事情。

“我看你还能当缩头乌龟到什么程度！”凤无影冷哼一声，眼中闪烁过厉芒，他的火系神通威力无穷，拥有可怕的破坏力，就像是无坚不摧的矛，而叶希文全身上下的各种防御，就像是最为坚固的盾，这是一场矛盾之争。

“你以为你顶了一个乌龟壳，我就奈何不得你？”凤无影冷哼一声，“在我的火焰之中，没有什么是能够存活下来的！”

他一边说着，一边捏着一个手诀，漫天的力量一下子爆发了，紧接着就是无穷无尽的火焰字虚空之中燃烧了起来，所有的一切都在火焰之中生生被燃烧殆尽。

宛如有无数只凤凰在火焰之中起舞，好像这里成了古凰界，成了凤凰的国度一般。

“好大的手笔，他这是要将天地化成一口锅，然后生生将叶希文给烧死在里面！”这个时候也有明白过来的人，当即无比惊愕的看着凤无影说道。

“手笔是很大，但是能够坚持到什么时候那就不好说了！”也有人不看好说道。

“这里面要消耗的真元，就是一个天文数字，他功力就算再深厚，恐怕也吃撑不下去吧，更何况，以叶希文那一个法器的厉害程度来说，只怕根本没有办法攻破他的防御吧！”

众人都是何等的眼力，几乎是一眼就看穿了凤无影的虚实，判断出了，凤无影只怕是没有办法一直这样子持续下去的。

叶希文纹丝不动，那些漫天火焰，都被他的后土袍水君冠给抵挡在外面，似乎根本不能给他带来什么困扰。

“我看你能够坚持到什么时候？”他冷眼旁观，看着凤无影，双方这个时候，像是在比拼耐力一般。

“哼？”凤无影听着众人的议论，嘴角露出了几分笑容，像是在嘲笑他们的愚蠢一般，这个时候，从怀里摸出了一个晶体，这一个晶体才刚刚出现，就化作了一只要仰天飞走的七彩凤凰。

但是凤无影，直接张开大口，一股无与伦比的吸力从他的嘴中发出，那一头想要飞走的七彩凤凰，当场就被他给吸纳了进去。

“轰！”在这个时候，凤无影身上的气势再度暴涨了一截，身上原本有一丝不稳定的迹象，现在也完全稳定了下来，有一种连绵不绝的感觉，强大无比。

“他这是什么东西，难道是补充真元的什么丹药不成？”

“有可能是这样！从来都没有见过！”

众人纷纷惊诧了起来，就连这些见多识广的老家伙也都不知道被凤无影吞噬下去的是什么东西，古凰界毕竟远离荒古大陆太久太久了，已经久远到很多事情的真相都掩埋在了历史的尘埃之中，已经没有人真正知道真相是什么了。

“不值得呀，不值得呀！”就在众人无比惊骇的时候，一道苍老的声音传了过来，这个时候，一道身影从虚空之中浮现了出来，却是一个一身火袍的老者的模样，看起来十分苍老，但是却又有着寻常人难言的尊贵无比的感觉。

“这七彩凤凰心本来该用在将来天人至境巅峰要突破的时候，现在却用在了这个时候，即便当场跨入了天人至境后期，又有什么用，本来就已经是距离天人至境后期不远了，这样子徒增浪费罢了！”那个老者叹了口气说道。

“七彩凤凰心，这就是传说中的七彩凤凰心？果然神奇无比！”这个时候，一直关注着这个事情的各大势力的大佬们，纷纷出声惊叹说道。

这在他们宗门势力的典籍之中，都是榜上有名的好东西。

“传闻中七彩凤凰心，只有在古凰界之中才有秘法生产，一旦吞服下去，就能立刻突破，换句话说，这凤无影，岂不是马上就要跨入天人至境后期了，这下叶希文真的完了！”

所有人都一下子震惊了起来，尤其是人族的一些大佬，这个时候看向虚空之中的叶希文都是无比的担忧，天人至境初期，叶希文能够稳稳的压着凤无影，天人至境中期，他也能对抗不落下风，以他本身天人境八重天的境界来说，已经足够惊世骇俗了。

但是面对可能跨入天人至境后期的凤无影，他又能拿什么来对抗呢？

“哈哈哈，没有用的，叶希文，为了你，我连七彩凤凰心都提前吞噬了，我马上就要跨入天人至境后期，到那个时候，你就算是有通天的本领，也只会被我生生炼化，烧死，没人能救得了你！”凤无影忍不住得意的笑道，这一场战斗之中，从头到尾，他都完全被叶希文压制，心中的憋屈，简直无处述说啊，这个时候，终于可以一笔账，全部都算回来了！

“愚蠢，跨入天人至境后期？也得看你有没有这个机会吧，我今天就让你看看什么叫一番辛苦，却为他人做嫁衣！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第一更到，求订阅，还有月票！

第一千六百八十五章 天人至境后期？妄想！

凤无影身上的气息还在一分一分的暴涨，好像随时都能够跨入天人至境后期，他的发丝飞舞，犹如是一尊霸者在世。

好像随时随地都能突破，透露出一股危险的感觉。

“愚蠢，跨入天人至境后期？也得看你有没有这个机会吧，我今天就让你看看什么叫一番辛苦，却为他人做嫁衣！”叶希文突然开口说道。

“什么？”凤无影一怔，不知道叶希文在说什么，不过随即也没有放在心上，在他即将跨入天人至境后期的情况下，叶希文的一切挣扎，都没有意义了。

“不必垂死挣扎了！”凤无影冷冷笑着说道，而在他的眼中，叶希文捏了一个复杂的印诀，身上一圈一圈的真元席卷成河流一般，直接灌输进了五行乾元图之中。

顿时，五行乾元图之中，无尽的神芒迸溅了出来，瞬间遮蔽了整片天空，好像要将所有的一切都给彻底吞噬了一般。

而就在这个时候，虚空之中，一道巨大的火红色的身影凝聚了起来。

站在了五行乾元图上，是其中火行化出来的神明，仰天长啸一声，整片天际都一下子轰动了起来。

然后紧接着，这一尊火焰神明，张开血盆大口，直接一口鲸吞了半边的火焰，那无尽的火焰全部都一下子落入这一尊火焰神明的身体之中。

“轰！”的一声，紧接着，这一尊火焰神明的身体之中，无尽的力量开始沸腾，直接一下子涨了开来。好像瞬间要将他的身体都给撑破了一般。

整个肚子都完全被撑爆了一般，然后一点一点的缩小了回去，好像这些力量都被这一尊火焰神明给炼化了一般，这一尊火焰神明每炼化一点，身高就拔高了一点。

很快。就从原本的一丈多高的火焰神明，瞬间暴涨了一倍有余，长到了两丈多，而且也不仅仅只是光秃秃的一个火人了，这个时候表情也越发的清晰，身着一身火焰皇袍。宛如一尊火焰君王一般。

在五行乾元图之中，这就是五帝之中的火帝，除此之外，还有水君，土皇，金皇。木王，不过目前也仅仅凝聚出了火帝，水君，土皇这三行帝王的雏形而已，根本就没有完全。

如果完全凝聚出了五帝之后，可以说，凡是五行的神通武学。统统都会被他克制的死死的，当年五行真君纵横天下，靠的就是这一门绝学。

而和已经暴涨到了两丈多的火帝相比之外，其他的水君和土皇都不过是一丈多高的样子，还是一个雏形，现在五行基本上已经失去了平衡，金皇和木王没有凝聚，火帝一家独大。

不过这都不是什么大事，反正到到时候重新平衡就是了。

“这怎么可能，我的南明离火。能够烧遍天下的一切，怎么可能被你吞噬了！”凤无影不敢置信的看着那一尊三丈多高的火帝。

而且这一尊火帝还在不断的吞噬，那些南明离火，好像这些不是天底下最为恐怖的异种火焰，而是软糖一般。丝毫没有要停止的意思。

“这是什么神通？”

许多人看到这一幕都惊悚了，连南明离火都奈何不了这一尊火帝，这太可怕了。

“那是五行神通，好厉害的一个法器，恐怕远远不仅仅只是一个至器这么简单！”

很多人都看出来了，这一尊吞噬天下的火帝，正是五行乾元图给凝聚出来的，他们都是何等的实力，稍微一转，就想到了，这可能是一种五行的法器，而且还是一个五行兼备的法器。

这才是最为可怕的，只具备五行的，就算再厉害，也有限，都能够用其他五行来克制，但是这种五行圆满的法器，根本克制不了，因为他五行之中相生相克，形成了一个循环，根本就没有办法克制。

换句话说，在这种五行齐备的法器是最为可怕的，起码五行以内的法器，全部会被他克制的死死的。

只是一般五行齐备的法器，他们也不是没见过，但是一般都是普通的五行，像这种连异种五行之力都能吞噬起来如同吞棉花糖一样的却还是从来都没见过。

就连很多实力的大佬，这个时候，也都无比惊骇起来，就连他们也都没有这样的法器。

不过还算是值得欣慰的是，这个法器似乎还没有练成，亦或者是遭到过重创了，所以五行之中，也仅仅只兼具了火水土这三行，而且还不平衡，现在看起来，火帝神通明显压过了其他两行的力量。

看到叶希文竟然能够克服南明离火的伤害，许多人顿时对他都改变了观感，或许他能够逆袭也不一定，不管凤无影变的有多厉害，只要他还在用火属性的神通，就会被叶希文给克制的死死的。

这下战局一下子又变的扑朔迷离了起来。

不一会儿的时间火帝已经将那漫天的南明离火给吞噬了个干干净净，身形也已经暴涨到了三丈十米高的程度。

叶希文淡淡的看着凤无影，看他还有什么手段，南明离火又不是普通的火焰，可以随便想法多少就发多少，这种异种火焰，每一朵都要自己温养的，这一点身体内同样养着南明离火的叶希文就很清楚，所以他一般没事儿也不会去浪费掉。

就算是凤凰一族天赋异禀，这是天生的神通，但是也不可能无穷无尽，这个时候，他再有什么南明离火，刚好，全部都让火帝给吞噬了，到时候真正让火帝成长起来，完成蜕变。

“哗啦！”凤无影的身上，直接冒出了无穷的南明离火，再度朝着叶希文席卷了过来，比起刚才，还要更加恐怖好几倍，“哈哈哈哈，你有五行法器确实是我没有料到的，但是你想考这一招耗死我，那就是一个笑话，我刚刚吞噬了七彩凤凰心，这个时候我的力量是无穷无尽的，哼，我倒是要看看，到底是你先死，还是我的力量先耗尽！”

叶希文顿时又感觉到了一股更加恐怖的火焰铺天盖地而来。

比起刚才来说，还要更加恐怖的多了，他连忙收起了火帝，不能让火帝继续吞噬下去了，虽然火帝能够吞噬一切异火，但是也不能超过他的极限，一口气也不可能将所有的异火都给吞噬掉。

不然的话，整个火帝都会当场爆掉，还是他考虑的不够周到，没有想到，他竟然吞噬了七彩凤凰心，这个时候他的力量几乎是无穷无尽的，想要和他耗，根本就是不划算的事情。

当即也就收了要和他继续在这方面比拼的意图。

他的头顶上，五行乾元图，不断的爆绽出强大的光芒将他给护在了其中。

“等我破入了天人至境后期，就是你的死期！”凤无影不断的咆哮着，控制着南明离火，简直是一尊愤怒狂暴的火神一般。

无穷无尽的南明离火从他的身体之中被催生了出来，什么叫恐怖，这就是恐怖。

许多人光是远远看着，脸色就已经变了，变的一场的惨淡，如果被这些南明离火给擦到一下，简直是死路一条。

在场中的如果不是叶希文这个变态，换做一般人的话，这个时候，只怕已经被活生生给烧死了，南明离火，哪怕只碰到一点点，也绝对会被生生烧死，成了烤乳猪了。

“天人至境后期？你以为你还有机会？”叶希文大喝一声，五行乾元图之中，火帝飞出，附身在他的身上。

然后他整个人的气势狂涨了好几个层次，一圈一圈席卷了出去，他整个人勇猛无敌直接冲进了漫天的火海之中。

这些南明离火，直接落到了他的身上之后，被他身体表面的火帝给吸收了进去，根本不能对他造成什么伤害，虽然现在火帝不可能将所有的南明离火全部吸收，但是仅仅是一点一点的吸收，还是一点问题都没有用。

“刷！”叶希文的身影在虚空之中扭曲，一瞬间消失，再度出现的时候，已经是出现在了凤无影的面前。

“锵！”的一声，剑芒席卷而出，剑芒横贯长空，迎风而涨，越长越大，当空朝着凤无影斩落了下去。

“嘭！”

一声巨大无比的轰鸣声，叶希文的剑芒狠狠站在了凤无影头顶上的凤凰上，一次可怕的碰撞，火星四溅，无数朵火焰被叶希文的剑芒给生生斩灭了。

而凤无影身上，原本不断膨胀的气息也猛然一下子，好像是被什么东西给生生斩断了一般，生生停滞了一下，第一次不再往上拔升了。

“该死！”

凤无影一声巨大的咆哮，就想要朝着叶希文扑杀了过去，而在这个时候，叶希文的第二剑，紧随其后，直接斩落了下来。

“轰！”

一声更大的轰鸣声，带起了漫天的爆炸，直接横扫了出去，湮灭了无数的南明离火，将空间给打爆了，无数混沌一下子都给倾泻了出来。

“想升入天人至境后期？妄想！”

叶希文冰冷的声音还言犹在耳。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千六百八十六章 这一次，我要你彻底落败

“想升入天人至境后期？妄想！”

叶希文气息狂暴而又冰冷，就犹如是一尊魔神一般，根本不给其他人以任何的机会。

凤无影想要凭借着不断攀升的气势冲进天人至境后期巅峰之中，但是这个时候，叶希文怎么会给他这个机会，自家人知道自家事，如果凤无影仅仅是天人至境中期，他还能有办法，但是一旦跨入了天人至境后期，那么就超过了他能够解决的范围之外了。

所以，唯一的结论，就是绝对不能让他跨入天人至境后期。

“轰！”

叶希文的剑芒又一次劈落了下来，比起刚才更加恐怖的剑势席卷了下来，又快又狠，再度劈斩在了那一头火凤凰的身上，那一头无数南明离火凝聚而成的火凤凰，这个时候被当场劈开了一道巨大的裂缝，差一点点就要被叶希文给一剑劈开来了。

不等凤无影反应过来，直接一剑又是落了下来。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一声声巨大的轰鸣声，原本不断高昂着的凤无影的气势，这个时候，却一下子被叶希文给彻底压制了下来，气息一点一点的被压制了。

“怎么可能？”那一尊凤凰一族的老者，这个时候也是瞪大了眼睛，看着眼前的这一幕，完全是被叶希文的狂野行为给吓住了。

而且最重要的是，随着叶希文不断劈斩下来，原本凤无影就要跨入天人至境后期的气势完全被打压了下来。

这就是所谓的势的力量，如果打的顺了，势如破竹。但是相反的，如果势被阻挡了，那么就会开始诸事不顺，连就要突破这样的事情都能够阻止。

原本没有人觉得叶希文能够是叶希文的对手，就是因为一旦他跨入了天人至境后期。实力就会完全凌驾于叶希文之上。

尤其是这些眼光毒辣的老家伙，完全能够看得出来，叶希文已经发挥到了极致了，也就是说，刨除掉一些压箱底的底牌之外，叶希文应该已经到了极限了。

一旦凤无影取得突破。对于叶希文来说，就是灭顶之灾，很多人都以为他可能会当场直接认输，毕竟以他的境界，不过是天人境而已，居然能够抗衡天人至境到现在。已经是出乎了众人的预料之外了。

以他这样的战绩，足以位列最为强横的少年天才的顶尖行列了，这个时候认输并不丢人。

反而是凤无影，这一次即便赢了，也不算光彩，毕竟他的境界比起叶希文要高出好几个级别。

却没有人想过，叶希文居然会用这样的方式来彻底打断了凤无影的晋级。完全压制了凤无影的气势，而突破的时候，恰恰需要的就是势如破竹的气势才有可能完全无视一切，势如破竹，一举破入全新的境界，如果气势被压制住了，那么要想要重新凝聚起来就不容易了。

就好像是行军打仗要的士气一般，士气没了，那么人数再多也就是一群待宰的猪罢了。

“他居然还能有这样的手段，不愧是胆大包天。连鲲鹏卵都敢偷的家伙！”这个时候，一个院落之中，九婴妖王开口说道，眼神之中杀气四溢，“不过也就仅仅只是这一下的风光了。等一下，就要让你死无葬身之地！”

由于之前派去偷鲲鹏卵的人，已经全部都葬身在鲲鹏的口中，所以他根本没有任何关于鲲鹏卵的消息，一下子断绝了，如果不是后来小鲲鹏被人发现了，他肯定还要继续疑惑下去。

“如果他能够成功阻止凤无影晋升的话，那么这一次凤无影必败无疑！”这个时候，有一尊老古董开口说道。

“但是凤无影吞噬了七彩凤凰心，哪有那么容易被阻止，七彩凤凰心，可是只生长在古凰界之中，一种特别的天材地宝，吞噬了这个七彩凤凰心，要想晋升，几乎就是百分百的事情，甚至如果是惊世天才的话，可能直接就一路冲到了天人至境巅峰了，到那个时候，叶希文必死无疑！”也有人不同意说道。

这个时候，现场的人分成了完全的两个阵营，有的人觉得叶希文能够成功阻止凤无影，从而将他击败，但是更多的人却觉得凤无影无可阻挡，想要组织吞噬了七彩凤凰心的凤无影，哪有那么容易。

但是不管他们怎么说，场中两人这一场惊世之战却还在继续之中，叶希文面无表情，手中的天使之剑已经迎风而涨，整整数十丈的长度，犹如擎天柱一般，不断的斩落下去。

每一剑都破开长空，斩碎一切，裂纹横扫一切，顺着剑尖的方向，朝着凤无影席卷而去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

每一次凤无影想要突破，想要增长气势，就会被叶希文一剑给斩落下来给生生碾碎，消逝于无形。

“吼！”凤无影不断的咆哮，脸色通红，他从来没有这么憋屈过，完全被叶希文给压落了下风，而且七彩凤凰心化作的可怕能量这个时候在他的身体之中肆虐，却根本没有一个发泄的途径，原本还可以用来冲击天人至境后期的境界，但是现在根本没有办法，冲上去一点，就被叶希文一剑给压下来一点。

这才是临阵突破真正困难的地方，因为你的对手，不会给你这样的机会，对于很多武者来说，可能这一辈子都没有过几次临阵突破的事情，像叶希文这样子临阵突破如同家常便饭的人来说，临阵突破也不是一件简单的事情，大多数的时候，都是经历九死一生，更多的时候是运气好，才能够完成晋升。

“没有用的，不用挣扎了，虽然我无法彻底消除你的七彩凤凰心的能量，让你无法突破，但是让你晚突破个几天甚至是几个月的时间，还是可以的！”叶希文冰冷无情，还用语言攻击，试图打乱凤无影的心境和节奏。

如果是在正常情况下，这一招根本没用，面对凤无影完美的心境根本无处下手，但是现在，凤无影不断被叶希文给生生压的气势不断的落了下来，心中已经无比的焦急了，早已经出现了破绽。

“还不快快醒来，不要上他的当，这个时候和他硬拼一点好处都没有，只要你晋升了天人至境后期，那他就是一只蝼蚁，任凭你收拾！”这个时候，那一尊凤凰一族的老者终于看不下去了，开口出声提醒说道。

“无耻啊！”

“这个时候怎么可以开口！”

“原来凤凰一族也是这么不要脸的！”

顿时一阵奚落的声音传了过来，但是这个时候那一尊凤凰一族的老者已经看不下去了，也顾不得别人的奚落了，比起一尊凤凰一族的绝世天骄的陨落，区区奚落算的了什么。

这一句话，对于别人来说很是寻常，但是对于凤无影来说，却犹如是当头棒喝一样，一下子将他给惊醒了起来。

是啊，他为什么要和叶希文顶牛，这根本就没有必要，只要他跨入了天人至境后期，叶希文就死定了，而这不正是他自己的愿望么，虽然这个时候，这样子，多少有点示弱的意思，不过他已经没有那么多顾忌了，有可能败给叶希文，是他心中最不愿意面对的问题，败给谁，也不能败给叶希文。

他要证明给她看，到底谁，才是天下间最配得上她的人，而不是这个区区凡人血脉的人类。

为了达成这个目标，甚至，他连七彩凤凰心，这样的天材地宝都提前服用了，原本是打算在天人至境巅峰之后要冲击更高境界的时候服用的。

连七彩凤凰心都已经吞服了，区区自尊心而已，还有什么不可以放弃的。

想到这里，他顿时直接一个鱼跃，脚尖猛踏，身体瞬间朝后掠去，直接在虚空中撕裂出一道道火焰虚影。

这个时候，那个老者见凤无影最终还是听他的话，没有选择硬抗，还是很欣慰的点了点头，至于那些人的奚落，他根本没放在心上，区区脸面算什么，一辈子的时间长的很呢，一时的胜负都算不了什么，甚至他觉得为了击败叶希文，用了七彩凤凰心都是亏大发了。

击败了他又怎么样，就算击杀了他又能怎么样，能换回七彩凤凰心的损失么？

其他各大势力的首脑，却都是点点头，一时的胜负之心，自尊心都算不了什么，历史只会记得胜利者，而偏偏两人之间的胜负，关键就只在于凤无影能否跨入天人至境后期之中，跨越过去叶希文必败，跨不过去，凤无影必败。

就是这么简单，在天人至境中期这个境界之中，凤无影完全被叶希文给彻底压制了，他最大的撒手锏，南明离火偏偏碰到了叶希文这么个怪物，非但不怕，而且还会变成他的养料，为他做嫁衣。

“想走？怎么可能让你走掉！”叶希文一声大喝，一步跨出，咫尺天涯，瞬间就追上了凤无影。“这一次，我要你彻底落败！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：这一段剧情之后，将会迎来一个大转折，希望大家继续支持，啸尘也会努力更新的，因为这段时间，要期末考，白天都在复习，想改更新时间也需要时间，也吃力，不好意思让大家等很晚哈！

第一千六百八十七章 叶希文，要你死的人不止我一个！

“这一次，我要你彻底落败！”叶希文冷淡的声音传来。

凤无影的速度很快，但是偏偏叶希文的速度更快，几乎可以说的上是如影相随，瞬间就横杀到了凤无影的面前，根本不给他有任何缓和的余地。

“锵！”剑芒在叶希文的头顶上飞速的旋转了起来已经看不清楚了，只看得出带起了一阵可怕的剑芒龙卷风，在叶希文的意念的操控之下，瞬间朝着凤无影席卷而去。

凤无影刚想要脱离叶希文的攻击，稍微有一点喘息的机会，谁知道，叶希文瞬间就跟了上来，完全不给他有任何的机会，这个时候，他也只能是全力抵挡了。

“啊，啊，啊，天凰七重奏！”凤无影不断的咆哮着，身上，恐怖的声音化作一圈一圈的声浪，朝着四面八方扩散了出来，形成了犀利的攻势。

“轰！”

叶希文的剑芒和凤无影的天凰七重奏狠狠撞到了一起，剑芒龙卷被狠狠挡在了半空之中，迸溅出了无数道惊天的光芒。

这些声浪在虚空中化作一只只巨大的凤凰，铺天盖地朝着叶希文扑杀了过去。

“锵！”叶希文手中的天使之剑猛然出手，爆绽出骇人的光芒，一瞬间横斩了下来。

“噗嗤！”

“噗嗤！”

“噗嗤！”

叶希文的剑芒，势如破竹，直接破开了数十头巨大的凤凰，但是没有用。更多的声浪化成的凤凰直接席卷而来。

几乎可以说是密密麻麻，铺天盖地而来。

而凤无影则是躲在那些凤凰的后面。面色冰冷，身上的气息终于不受阻碍的继续提升。

“只差一会儿了！再有一会儿，叶希文，你就死定了！”

他望着叶希文目光闪烁无比，其中有骇人的光芒闪烁而过。

他身上的气息不断的攀升，距离天人至境后期，真的不过就是一步之遥了。

“还差一点，你死定了！”凤无影吼道。

“死定的人是你！”

这个时候。叶希文冰冷的声音，突然从四面八方传了过来。

“刷！”

他的身影突然出现在了凤无影的面前，不到一丈的地方。

“怎么可能！”凤无影眼中慢慢的惊骇，他是怎么通过层层的凤凰，来到他的面前的。

蓦地，他这个时候，才注意到。虚空之中，那漫天的凤凰竟然开始熊熊燃烧了起来，一瞬间，整个天空中无数头凤凰，全部都像是完全被点燃了一般，完全被燃烧了起来。

在可怕的南明离火的面前瞬间完全燃烧殆尽。整个空间都在南明离火之下，被烧成了灰烬。

原本在凤无影的手上，好像没有什么太大的威力的南明离火，这个时候，在叶希文的手上。好像却发挥出了惊世骇俗的威力，一招之间。就将他的凤凰给烧了个干净。

也就是叶希文的速度太快，所以才会出现他先出现之后，那漫天的凤凰才被燃烧殆尽的情况。

“嘭！”

一声轰然巨响，在他惊诧之际，蓦地，这才发现叶希文的剑芒不知道什么时候，已经贯穿了他的胸口，就在他失神的一瞬间，叶希文就出手了。

他用自己的声音将凤无影最后一丝警惕都给吸引了过去，在说话的同时，瞬间出手了。

下手快准狠，叶希文多年以来战斗经验丰富，在这一次之中，体现了个淋漓尽致。

“噗！”

他直接一口鲜血喷出，整个身体在天空之中划过一个抛物线，然后狠狠的摔在了地上，在地面上直接撞出了一个巨大无比的大坑。

瞬间落败！

他眼中无比的惊愕，就那么一瞬间，自己就失神了一瞬间，就被他抓到了机会，否则怎么着还能撑上一段时间，叶希文虽然强横，但是不可能彻底将他碾压。

而现在，一剑就将他彻底击破，虽然他还没有完全失去战斗力，但是他知道，自己已经败了，他的气势被叶希文一剑破了个干净，无法一鼓作气破入天人至境后期，那他在这一场的战斗之中是绝对斗不过叶希文的，再挣扎也没用。

想到自己吞噬了七彩凤凰心之后，居然还不是叶希文的对手，心中无比郁闷，不由得一口鲜血再度喷了出来，鲜血抛洒长空。

“我恨啊！”凤无影大吼，在此时，他深刻体会到了什么叫既生瑜何生亮，既然已经让他拥有如此天赋，为什么又要冒出一个叶希文来。

“败了，凤无影败了！”

许久，这才终于有人反映过来了，虽然从战斗开始之后，双方几经变幻，慢慢的叶希文取得了上风，已经越来越多的人已经开始接受叶希文可能能够获得胜利，但是当真正看到叶希文一剑将凤无影给废掉之后，所有人还是无比的震惊。

从一开始想看到叶希文有没有可能在凤无影的压力之下有所突破，在到后来，众人都想知道，凤无影会不会最后跨入天人至境后期，一举逆袭。

可是一直到了最后，都没有能够成功逆袭。

凤无影在叶希文无情的狂风骤雨一般的攻势之下，最终还是彻底落败了。

“真是太可惜了，我还以为凤无影有可能逆袭呢，只可惜啊，就只差一点了，只差一点点了！”

“只是一点，就是咫尺天涯，果然要在战斗之中突破没有那么容易，别人怎么可能给你这样的机会！”许多人不由得感慨着说道。

“这叶希文沉寂十年，不鸣则已一鸣惊人啊，叶家最近真是运势十足，先有叶虚空横空出世，现在又有叶希文横扫一片，这两人堪称是绝代双骄，都足以堪比年轻一辈的五大巨头。

难道是他们找到了什么祖脉不成，不然怎么会一下子气运增加了这么多！”有人感慨说道。

“风光，他现在是风光，但是只可惜，是最后的挣扎罢了，最终一样是死路一条罢了！”有人似乎是知道了什么冷笑一声说道。

而叶希文刚刚打算收了气势，蓦地，一道身影直接破开了长空，来到了叶希文的面前。

“你就是叶希文？”这是一个霸道绝伦的身影，虎视狼顾，是一尊绝世枭雄。

“九婴妖王！”叶希文的瞳孔一下子收缩了一下，这一道身影他永生永世都不会忘记，那一道大战鲲鹏的霸主的身姿。

“你果然认得我！”九婴妖王低沉的声音说道，“这么说，鲲鹏在你的手上，是确有其事喽？”

“没错！”叶希文平稳了呼吸，一下子平静了下来，他知道，从上一次小鲲鹏暴露在众人的面前的时候，这个消息可能就传出去了，当时人多嘴杂，那么多人，还有百族联盟和凤宗等人存在，想要封锁消息也是根本不可能的。

现在九婴妖王，果然就是冲着小鲲鹏来的，毕竟当初他在大战鲲鹏的时候，也有派人去夺取鲲鹏卵，叶希文可以说是虎口夺食，虽然他们最终不是死在了叶希文的手里，而是葬身在鲲鹏的口中，但是这又有谁会在意呢。

“好大的胆子！”九婴妖王说道，“你知道鲲鹏对于我们妖族来说，意味着什么，那是我们妖族妖师一脉，岂容你放肆！”

“妖王说笑了，我可记得，之前你可是还巴不得他死呢，为此甚至不惜亲自动手，不是么？”叶希文嘴角闪过几分不屑的笑容，有几分嘲笑。

如果没有当年九婴妖王的动手，他哪有机会得到鲲鹏卵，现在他又要讲鲲鹏和妖族的渊源，怎么看都是掩耳盗铃之举，也不嫌好笑么？

“好一个牙尖嘴利的小子，天赋也不错，可惜要折在这里了，不过今天要你死的人，可不止是只有我一个呢！”九婴妖王面对叶希文的嘲讽，也并不在乎，只是淡淡的说道。“连我也没想到，你这个小子，竟然会得罪了那么多人，而且看起来，都不是什么等闲的人物！”

“没错，他必须死！”这个时候，一个老者的身影悄然出现在了虚空之中，正是那个古凰界的老者，他是古凰界的特使，一身实力深厚到难以想象的程度。

叶希文顿时一下子惊了起来，不知道怎么回事，九婴妖王和这古凰界特使都出声要他死。

要说起来，他现在击败了凤无影，绝对算得上是风光无限，但是在这些掌握着整个荒古大陆的大权的大人物看来，不过是一个后生晚辈罢了，什么时候实力赶上来，再来说和他们平起平坐吧。

之前一点征兆都没有，九婴妖王恨他，他明白这是理所当然的，不仅仅是因为一番辛苦为叶希文做了嫁衣，更重要的是，鲲鹏发狂之下，在九婴一族的领地之内疯狂的大肆破坏，连带着好几头妖兽王在鲲鹏的带领之下大肆肆虐。

导致九婴一族生灵涂炭，实力遭受重创，虽然那不是叶希文做的，但是总归也和他有一定的关系，但是这般做，倒是没什么奇怪的，那这个古凰界特使，又是为什么？

难道是因为他击败了凤无影？

这个时候，叶希文的脑海之中急速闪过无数种可能性。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：推荐一本朋友的书《绝品武医》，看名字大家懂的，装逼流，医生流的。

第一千七百零六章 救活皇无极

简直无法想象，当年叱咤风云的皇无极，居然变成了这样子，骨瘦如柴，身体之上，根本像是找不到肉了，完全就是一具骨架然后外面包着一层皮。

生命之火几乎已经完全都找不着了。

几乎就像是会彻底死去了一般。

他心中无比震撼，虽然早就已经做好了准备，但是当真正看到皇无极这样子躺在床榻之上的时候，他心中还是无比的震撼，还有一种浓浓的悲戗。

这还是他当年横扫天下的大师兄么？

而在床榻的边上，一位绝美的少妇，这个时候正一脸关切的看着皇无极。

“大嫂！”这个时候白剑松上前一步说道。

“大嫂？”叶希文看了一眼白剑松，当即就明白了过来，这个绝美的少妇应该就是皇无极的妻子了。

也是，一晃眼百多年的时间过去了，皇无极应该也已经成婚了，这也并不奇怪，反倒是他自己，依旧是截然于一身。

想到这里，他的脑海之中闪过几道身影，心中不由的叹了一口气，他亏欠他们太多太多了。

“大嫂！”这个时候，他旁边的应不败也上前说道。

“这位是。。。”那绝美少妇看了一眼叶希文说道。

“大嫂，我还没给你介绍，这就是我们藏星峰的小师弟！”白剑松脸上裂开嘴笑道这些天来，他几乎没有一刻是放松的，但是现在叶希文的回归。让他无比的轻松。

“小师弟？”那个绝美少妇有些疑惑，不过很快就一下子反应了过来。

因为他们几个师兄弟。还会将小师弟挂在嘴边的只有那个传说中的叶希文了。

即便是后来又多了很多弟子，但是在他们的心中，最有特殊意义的，大概也就是那个小师弟了吧！

除了那个叶希文，也根本不会再有其他人被他们这么称呼了。

她虽然和叶希文从来没有照面过，不过这些年来，也不止一次听皇无极提起过了，不曾见面。却也已经相当熟悉了。

“见过大嫂！”叶希文上前一步，拱手说道，“没想到一回来，大师兄居然都已经成亲了，大嫂，当初我都没能回来，真是不好意思！”

“小师弟客气了！”这个时候她也不知道该说什么好了。毕竟和叶希文并不是很熟悉。不像是和白剑松等人这般熟稔。

“先不说这些了，小师弟，你看看，大师兄的伤势，你有没有办法！”白剑松连忙说道。

他这个时候，全部的希望就全部都放在叶希文的身上了。那些名医都已经判定了皇无极的死刑，或许这个时候，如果说一定还有一个人有办法的话，那么这个人就一定是叶希文，也只有叶希文了。

听到白剑松这么一说。皇无极的夫人顿时眼前一亮，死死的盯着叶希文。生怕他说出一个不能来，那样的话，她不知道自己还能不能支撑下去。

给了一个希望，又让人绝望，比原本就一直绝望，要无助的多了。

“我先看看！”叶希文说着，上前到床榻之前。

他来到了皇无极身边，扫了一眼，神念扫过，皇无极身体之中的状况立刻了然于心。

“没问题！”

当叶希文吐出这三个字的时候，三人不约而同的松了一口气，他们生怕叶希文说出自己也没有办法这样的话，因为如果连叶希文都没有办法的话，他们根本想不到，还有谁能有办法。

叶希文心里也松了一口气，他来之前也是提心吊胆的，生怕如果他自己也对皇无极的伤势束手无策的话，那就糟糕了，好在皇无极虽然伤势极重，但是却不是什么疑难杂症，仅仅只是生命力耗尽，油尽灯枯，他有太多的办法了，毕竟皇无极正值壮年，并不是自然老死。

如果是自然老死，他也没办法，人族万寿已经是绝顶，正常情况下根本不可能存活到下来。

说着，叶希文从虚空中一抓，一只手直接抓出了一个瓶子，瓶子之中到处了一枚丹药，丹药这才刚刚倒出，立刻就化成了一道人影，想从叶希文的手上挣脱出去，叶希文冷哼一声，一只手直接抓了过去，将这一枚丹药当场抓住，人影直接捏碎，然后捏成了粉末，直接打入皇无极的身体之中。

其他三人看到这一幕，已经有点傻眼了，这种能直接化出元灵的丹药，他们虽然有听闻过，但是却很少能够真的见到这样品级的丹药，简直就是神丹一般。

心中顿时无比踏实了起来，叶希文能够拿出这般珍贵的丹药用来拯救皇无极，他们心中怎么能不感动呢。

殊不知，对于叶希文来说，这些根本就没有什么，他的魔君宝库之中这种级别的丹药，简直成山成山的堆积起来，这种程度的伤势，根本就不算什么。

甚至连小鲲鹏吞吃掉的丹药，就不知道比这个要高级多少倍了，还不是当成垃圾一样全部都吞掉了。

这些根本就不算什么！

只要能够救得了皇无极，叶希文也是不会吝啬这些丹药和各种资源的，和命比起来，这些东西又算得了什么。

只是这些东西对于现在只有超脱境一重天的皇无极来说，无疑还是太过了，所以他只能将丹药捻成药粉然后打入他的身体之中，帮助他的消化。

这一枚丹药的效力也是十足，几乎就是呼吸之间的功夫，三人就看见，皇无极的身体之中，好像一瞬间，有无数的生命之力喷涌而出，身上所有的血肉也在众人眼皮子底下一点一点的生长了起来。

就好像往一个干瘪的气球里面吹起一样的感觉，片刻之间，他就已经恢复到了巅峰时候的样子，约莫着的三十岁的模样，不怒自威。

这时候皇无极的夫人已经双目含泪，低声轻啜了起来。

“我怎么会在这里？”皇无极有些迷惑的说道，自从昏迷之后，他就是去了所有的知觉，根本都不知道。

“小师弟！你怎么会在这里！”皇无极，猛地一下子睁开了眼睛，从床上一下子惊醒了过来。

他陡然一下子清醒了过来，叶希文不是已经离开了很久了么？怎么会在这里？

这个时候他的夫人已经一下子扑到了他的身上，这些天担心受怕，她已经受够了，这个时候看到自己的丈夫终于庆幸，她终于忍不住了，一下子扑到了他的身边，

皇无极拍了拍她的后背，愧疚的说道，当初带着真武石剑硬抗深渊魔主的时候，如果说，还有什么遗憾的话，那就是自己这个结发妻子了。

他对于自己硬抗深渊魔主并不后悔，对得起所有人，却对不起自己的妻子。

他这个时候在看看情形，隐约就有些明白了，大概又是叶希文给他救的，不然的话，他应该早就清醒过来了。

“小师弟，看起来，这一次又是你给救得我！”皇无极有些自嘲的说道，“没想到我皇无极也有沦落到如今的地步的一天！”

“大师兄不必介怀，那确实已经并非人力所能企及的范围了，就算是我，也不是他的对手！”叶希文实话实说说道。

“哪怕是你都不是对手？”皇无极有些意外的说道。

他仅仅是看了一眼就已经看的出来，叶希文的实力深不可测，他甚至都没有办法探查出，到底到了什么样的地步了。

百多年前，叶希文离去之前，叶希文的实力虽然就已经凌驾于他之上了，但是彼此之间的差距，却也还没有到达这么夸张的地步。

如果说连深不可测的叶希文都不是对手的话，那么后果就非常严重了，他之前刹那间就已经想了很多，他不是哪一个魔头的对手，但是如果有叶希文出手的话，那么一切就不一样了。

他也很清楚，自己只是惊退了这一个魔头而已，并不是代表着他真的击败了这个魔头，也就是说，这还有危险，要是等到这个魔头下一次回来的话，那么很可能就是真武界毁灭的时候，原本他还以为，有叶希文坐镇，一切问题都能解决，但是看这样子，似乎连叶希文也根本没有办法。

“恩，没错，他杀死我，不比杀死一个蝼蚁要难多少！”叶希文苦笑一声说道，他也不想这么说，但是在座的几个都是真武学府的高层，应该知道这些。

“他下一次回来，就很可能就是真武界毁灭的时候！”叶希文严肃的说道。

“那怎么办？”这个时候，就连一向雄才大略的皇无极都有些手足无措了。

什么打算，什么谋划，在巨人和蝼蚁之间的差距的程度的情况下，都根本没有用。

“他这一次似乎在这一带，受了伤，所以我会去调查一下，看看有没有办法找到那个原因，如果能够找到的话，或许有能够化解这一次危机的办法，除此之外，我也没有办法了！”叶希文说道。“但是深渊魔主受到重创，短期内应该不会回来，所以这还不是当务之急，当务之急是如何解决学府内外的那些牛鬼蛇神！”

叶希文神情凝肃，杀意十足。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：不好意思，晚了这么久，腰酸背疼啊，脑袋也疼，淋雨淋了俩小时，等我找到地方买雨披的时候，苦逼的雨已经小了，哭瞎了！

还有云中漫步和闲人一共给我投了29张12000的催更票，我这是不多更新我都不好意思了！

第一千七百二十章 百年涅盘

“难道？死了！”一片虚空之中，一道年轻的身影在宇宙间穿梭。

不时的喃喃自语。

“不可能，叔祖何等的惊采绝艳，何等天纵之才，怎么可能会死了！”

他又不断的否认了自己的判断。

“可是一转眼，百年时间已过，连我们真武学府都已经从上一次拜魔教之乱之中走了出来，为什么还是不见叔祖的身影！”

这人不是别人，正是叶凤云。

这个时候，他在虚空之中不断的寻找，事实上，这样的搜寻，在上百年之中，已经发生过无数次了，几乎每隔一段时间他，就要出来寻找一次，他是绝对不会相信那能够让拜魔教大军全部惨死的叔祖，居然会死去。

虽然那一片小世界之中，完全崩溃，一片疮痍的景象。

原本在其中用来让新人练手的星兽也已经彻底灭绝，据说，在里面曾经关押着一位真武学府的大敌，但是也随着那一场混乱之中，完全消失了。

很快，真武学府高层就封锁了那一片区域，封锁了消息，上百年的时间过去了还记得那一片地方的人并不多，而叶凤云正是其中之一，因为他的叔祖，就是在那里消失了。

对于他来说，从小到大，师祖都是他最大的偶像，从小就是听着叶希文的传说而成长起来的。

根本不相信，自己坚信的神话和传说，居然会有覆灭的一天。

哪怕是百年过去了，他也已经跨入了超脱境，成为真武学府之中，第一个就跨入超脱境的绝世天才。

甚至比当年叶希文跨入超脱境的时间还要短上不少。

已经成了真武学府新生代的绝顶天才，已经是真武学府的高层之一，但是他依然没有放弃过寻找。

只因为他坚信！

不过他也知道，这希望已经很渺茫了，上百年来。真武学府的高层也组织过无数次的搜索，将这一片的宇域都已经探索了无数次，但是都没有在发现自己想要发现的踪迹。

当年叶希文突然消失，只留下了残破的天外战场，犹如累雷电洗礼过，化成了烟尘一般。

而唯一留下来的就是当年被叶希文借走了的真武石剑，到底发生了什么。没有人知道，大约只有真武学府的几个高层知道，而后来真武学府就再也没有组织过寻找，似乎，是已经确定了什么一般。

他也知道机会很渺茫，但是他依然非常的不甘心。

他像是往常一般。找了一遍之后，正准备离开了，并没有发现什么，蓦地，天空之中，一股股恐怖的威压在虚空之中凝聚了起来。

在虚空之中凝聚成了无边无际的劫云。

在宇宙虚空之中，就算是巨大的星辰。其实都不过是大海之中的一粒沙土罢了。

但是这一片劫云，看过去，居然无比的庞大。

“有人渡劫！”

他突然反应过来了，这么大的云层，在宇宙之中不可能自然形成，那就只有一种可能了，就是有人在渡劫，可是这种可怕的威压。让他一下子有些震惊起来了，而且还是无比的震惊，光只是远远靠近，就已经让他有一种窒息的感觉，好像下一秒钟，就要跪伏在这一股天劫的威压之下一般。

“什么人渡劫，竟然这么可怕！”

他放眼望去。只能看到，在那一片劫云的中心，一道青色的身影矗立在虚空之中，人不算高大。却犹如是一座山岳一般，巍峨无比。

“那是，叔祖！”

他当即就反应了过来了，不会有错的，如果他没有感觉错的话，是绝对不会错的。

只是，和百年前相比，叶希文的气势像是更强了，甚至强大到了让人无法直视，犹如神明一般的程度了。

“一百年了，一百年了，来吧，这一次，让我们战个痛快！”叶希文双眸静静的看着虚空之中的劫云，神情无比的冷静。

不经意之间，居然已经过去了上百年的时间了，百年前渡劫的时候，几乎一下子将他所有的底蕴都给彻底消耗一空，甚至连他本人也死在了雷劫之下，无法脱身。

就当他自己也以为自己死定的时候，他却坚挺的熬了过来了，连他的身体都被炸成了血肉模糊，几乎都成了粉末，即将断气的时候，那一颗魔种居然成熟了，成熟之后的魔种开始喷吐出力量，本来应该被星辰巨兽吸收的功力，这下一口气全部都灌输进了叶希文的身体之中，吊住了他这一条命。

然后一点一点的终于恢复到了现在这个地步。

他现在想来，大概应该是星辰巨兽已经被他降服，所以魔种才会发生了这样的惊人变化，本以为会死在天劫之下，却不想反而因祸得福，一下子获得了这么大的好处。

现在的他，和当年相比，简直有了翻天覆地的变化，强大到了难以想象的程度。

这些年来，魔种一直在暗暗吸收他的功力，原本这些功力，将会完全被输送到了星辰巨兽的身上，结果现在被叶希文全部吸收了，可想而知，数百年的功力一招释放，全部都集中到了他的身上，他一下子，就成长到了惊人的程度。

上百年的时间，他终于将当初在天劫之下重创的身体完全治疗好，同时将魔种之中的功力吸收了大半，终于完成了涅槃的过程，从虚空之中重生。

在犹如粉末一般的状态之中重生了。

不过他才刚刚重生，天劫几乎就像是鬼影一般，如影随形而至。

冷冷的，叶希文看向了虚空之中。

迟到了上百年的天劫，终于要重新来了。

但是这一次，叶希文早已经不一样了，上百年前，叶希文面对天劫的时候，根本没有办法竭尽全力，还要想着办法对付星辰巨兽，而且这个天劫来的太突然了，他几乎是一点准备都没有。

但是现在，早已经不一样了。

“哗啦啦啦！”

无数条电龙席卷而来，直接朝着叶希文轰落了下来，在虚空之中，这些电龙不断的咆哮着，他们轰然，朝着叶希文而来。

而在这个时候，叶希文的身体之中，喷吐出无数的神性，在虚空之中，化作一柄柄利剑，朝着虚空之中扑落下来的电龙斩了上去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一条条电龙在虚空之中被他给轰然斩爆，百年前能够给叶希文造成可怕的伤害的，犹如是灭世大劫一般的天劫，这个时候，却连近身都已经不能，直接在虚空之中斩爆。

越来越多的雷龙在虚空之中凝聚了出来，但是却都无法靠近叶希文，他身上身形凝聚成的金色的长剑，在他的周身，犹如是形成一个天然的保护伞一般，将他给保护在了其中。

“他又变强了！”远处的一处陨石堆之中，一个庞大无比的星辰巨兽趴伏在其中，这上百年的时间过去了，他身上的气息变强了不少，当初连番遭遇叶希文和天劫所形成的床上，也似乎完全恢复了。

现在想起当初几乎是差点就死在了天劫之下的事情，他依然会觉得无比的心悸，差一点点，就只差一点点，他就会完全死在天劫之下，如果不是最后叶希文先崩溃了，最后先死在天劫之下的，肯定是他。

不过他也很庆幸，如果不是叶希文先崩溃了，这时候，恐怕他早已经尸冷多时。

而更让他没有想到的是都已经碎成了粉末了，这叶希文居然还没死。

虽然他是眼睁睁的看着叶希文被轰成粉末的，但是他却知道叶希文肯定没死。

原因很简单，因为他也没事，这本身就说明了问题的所在。

他和叶希文是签订了契约的，也就是说，不管他是愿意还是不愿意，一旦叶希文死了，那么他肯定也会死，这种规则的力量，凌驾于他的法则之上，无法违背。

这上百年的时间之中，他一直都躲起来，暗暗修复自己身上的伤势，不仅仅是和叶希文一战以及天劫留下来的伤势，更重要的是，这无数年来的囚禁，对他的伤害已经深入到骨髓里了，不然以他的功力，也不会上百年的时间，才刚刚疗伤完成了，而要想恢复功力，就不知道要到什么时候了。

这上百年的时间之中，是他布置下了幻术阵法，蒙蔽了真武学府前来搜寻的人，他自己更是一刻不敢远离。

说来也可笑，他虽然是巴不得叶希文惨死，但是实际上，却是不敢让他死，因为叶希文一死，那么他也会死，他不知道叶希文现在属于什么情况，但是他知道，叶希文肯定没死，所以他只能将这一片地域都给蒙蔽了，不让任何人打扰。

以他的功力，即便不在巅峰之中，也不是这些真武学府的人所能够察觉的了的。

虽然他也想一口气将真武界给吞掉报仇，但是这个想法也仅仅只是想过就算了，如果他敢这么做，他敢肯定，如果有朝一日，叶希文有复活的一天，就是他的死期。

人在屋檐下，不得不低头。

而他却不知道，在过去的上百年之中，叶希文在经历着怎样的一种蜕变，那是一种涅槃。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百二十一章 蜕变的实力

那是一种涅盘，是的，这上百年的时间之中，叶希文都在经历一种涅盘，一种前所未有的涅盘。

传说凤凰一族的高手，每隔一段时间都会进行一次涅盘，而当他涅盘完成之后，整个人的实力都会发生脱胎换骨一般的变化。

而叶希文正是在经历着这样的涅盘，身负天凰再生术的叶希文，这些年的不断运转，在某些程度上，也已经很接近凤凰一族的体质了。

不然的话，仅仅是凭借着魔种输出的功力，他也不可能在身体被炸成了粉末之后还能存活下来。

真正让他存活下来的根本原因，是因为他身体之中的天凰再生术，终于突破了，而且是突破到了一个全新的境界。

多年来，叶希文一直修炼着天凰再生术，但是早已经修炼到了第二层的巅峰，却一直无法推演出第三层的状态。

第一层的天凰再生术，对于肉身的修复奇快无比，而第二层的天凰再生术，对于元神，灵魂的床上也能迅速恢复，但是叶希文跨入了第二层巅峰之后，就一直无法修炼到传说中的第三层，就犹如当初的霸体一般，卡在那里，根本进退不得。

而这一次，他被轰成了粉末，竟然暗合了天凰再生术的精髓，就是涅盘，唯有涅盘，才能重生，而这一次，他是真正被轰成了粉末，达到了涅盘的要求，这才能在天凰再生术的牵引之下，在魔种功力的支持之下，重生。

但是这个过程也足足花费了上百年的时间，一点一点，恢复，一点一点，重生。

过程漫长无比，但是他却觉得自己是何等的幸运，才能够在这种情况之下。依然能够活下来。

而且天凰再生术，也顺利的跨入了第三层的程度，又是一个全新的境界。

他的功力也有了爆发式的提升，和百年前相比，根本已经是不可同日而语。

百年前，他不过是能够击败天人至境后期的高手罢了，现在就算是天人至境巅峰的高手。他也已经不放在心上了。

这就是实力，真正强横的实力！

而在这个时候，虚空之中，劫云也越来越浓重了起来，像是被叶希文这样子漫不经心的天都给彻底激怒了一般，天劫一下子加大了好几倍。可怕的力量，在瞬间沸腾了。

那漫天的雷龙直接化作了一头头闪电异兽，朝着叶希文呼啸着扑杀了过来。

不过叶希文却是丝毫不惧，直接冲杀了上去，根本不等天劫对他发难，而是他要对这天劫发难，上百年的时间之中。他都犹如是活死人一般，早已经是积累了太多太多的怨气，而他也已经很久很久没能够畅快的一战了。

“轰！”叶希文一拳轰出，可怕的拳劲，扭曲成了一团宇宙，瞬间就将一头扑杀过来的闪电凶兽给吞噬了，一点都不剩下，化成了漫天的能量涌入到了叶希文的身体之中。

叶希文感受了一下。这些闪电凶兽的力量，只怕不下于天人至境中期的高手，这天劫为了对付他，还真是下了血本。

对于百年前的他来说，或许这是一个致命的威胁，但是对于已经全部疗伤完毕，并且消除了身体之中的内患的叶希文来说。这还是不够看了。

“嘭！”

他直接一脚踏出，形成强大的冲击波一圈一圈席卷出去，那些四面八方扑杀过来的闪电凶兽，纷纷应声化成了一团粉末。根本就不是叶希文的对手。

“好，好强！”远处，叶凤云看着渡劫之中的叶希文，无与伦比的惊愕，这天劫之中，任何一头闪电凶兽，只怕都有可能将现在的真武学府给毁于一旦，但是在叶希文的手上，却根本不堪一击，好像是纸老虎一般，被随手消灭。

和这样的天劫相比，前一段时间他刚刚度过的超脱境大劫根本就不算什么，天劫简直轻柔的像是绵羊一般。

对于真武学府的高手来说，超脱境大劫可能是一生之中，最为恐怖，也是最为难以度过的劫难，度不过就化为灰灰，但是一旦渡过去，就立刻成为真武学府的高层之一。

可以说的上是生死两重天。

但是现在和眼前叶希文度过的天劫相比，根本不是一个层次上的。

远远看着就能感觉到一股股威压席卷过来，天威赫赫，犹如是在愤怒，是在咆哮一般。

原本应该是没有任何情绪的天劫，这个时候，在他感觉来，竟然是在愤怒，似乎是在愤怒，叶希文竟然敢于挑衅天威。

这一幕，不仅仅是叶凤云，就算是那一头星辰巨兽也都是有点愣了，有点吓住了。

他一生活了多少时间，连他自己都不知道了，可以说是不知道见过了多少所谓的天才，但是绝对没有一个人渡劫有这么恐怖的，他不知道这个人到底是造了多大的罪孽，亦或者是有多么的天才，上天才需要这样子考验他，才需要用这样子的天劫来灭世么？

就算是灭世，毁灭一个世界，这样的天劫也已经足够了，却用来对付一个人。

“这小子，还真是不简单呢！”看着这一幕，原本对于叶希文没有一点点的服气的星辰巨兽，也似乎有了一点点的波动。

他虽然被叶希文强行给征服了，但是却并不代表着他已经臣服于叶希文了。

在他看来，叶希文不过是取巧了而已，想要征服他，还差十万年呢，也根本不配和他谈什么征服，他虽然无法反抗，但是是绝对不是心服的。

但是这个时候，看到叶希文的这样子，让他也有些怀疑了起来，或许，或许这个人并没有他想象的那么简单，也许跟着这个人也并不坏。

虽然只是一个人族之中一个很没有礼貌的小子，但是似乎，也并非是一无是处的样子。

而叶希文这个时候，自然不知道，有两个人正在看着他渡劫，而是一心一意的陷入了征战之中。

这些天人至境中期的闪电凶兽，虽然不是他的对手，但是数量太多了，所以连他也不能不小心，否则的话，真的有可能会阴沟里翻船。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文越战越强，随着他不断的出招，对于这一副涅盘之后全新的身体的掌控也越来越强，所能够发挥出来的实力也越来越强，和最开始的时候还有一些生涩的样子相比，根本不可同日而语。

上百年的憋屈一下子都发泄出来了，堪称是酣畅淋漓。

他的招式之间越来越自然，一举一动，都蕴含着法则的道理，都并不是随便发出的招式。

终于，许久，最后一头闪电凶兽也被他彻底打爆。

而在这个时候，虚空之中，一条可怕的凶兽被凝聚了起来，竟然是一条神龙。

这一条神龙在虚空之中被凝聚了起来，犹如小山一般的大小，看起来，无比的可怕，面目狰狞，每一片鳞片都栩栩如生，宛如一条真正的神龙复生。

叶希文神情有些凝重了起来，他知道，这些闪电凶兽虽然只是闪电能量凝聚起来的，但是其实，却并不会比原来的生物要差，甚至比那些还要强大。

甚至有可能是天道抽取了这些死去的强大凶兽的意识，以闪电凝聚出来的身体，所以即便，他并非是真正的神龙，却让叶希文无比凝重。

“什么，那是。。那是神龙么？”叶凤云已经震惊了，叶希文的天劫不但是传说中最难渡过的异种天劫，而且竟然还会显化出神龙这种可怕的上古时代的凶兽。

这种凶兽他几乎只能在图志上见过，根本不曾见过真的，叶希文渡劫的天劫，居然是这种，这让他直接呆在了当场。

“吼！”这一条神龙几乎是刚刚凝聚出来的一瞬间就直接朝着叶希文一爪直接抓裂了下来，没有丝毫的停滞，快到了几点，龙爪手，抓出了无数法则的痕迹，被他给生生抓裂了出来。

“也罢，都说霸体大成能够叫板神明，搏杀龙族，我就来试试！”叶希文脸上在凝重之后，却浮现出了跃跃欲试的神情。

他没有躲避，直接一掌摊开，也做龙爪状，当场直接抓了上去。

大擒龙功！

他的身体之中也是直接冒出一声龙吟，整个人犹如变成了一头人形的凶龙一般。

“嘭！”

一声巨大无比的轰鸣声伴随着两只龙爪在虚空之中的碰撞，席卷起了骇人的风暴，直接将天空中还在落下来的电龙给生生湮灭掉了。

“吼！”

无数的能量风暴散去，却只见那一头凶龙不断愤怒的咆哮着，而他的前爪已经彻底被轰烂掉了，在肉身的比拼上，叶希文几乎是一瞬间就占据了上风。

“好强！”叶希文看了看自己的手掌，神情兴奋无比，这上百年的涅盘，让他的霸体也变的前所未有的强横了，如果是百年前，他最多不过是和这一头凶龙打个平分秋色，但是现在却能一掌将龙爪打烂。

这其中固然有实力进步的关系，但是霸体也在这百年之中，似乎发生了不明的变化，变的更加强横了。

“哈哈哈哈，再接我一拳！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，求订阅，求月票！

第一千七百二十三章 王者段位

他现在已经跨入了天人至境巅峰，但是要说和那些真正强横的王者段位的高手相比，还是有着巨大的差距的。

同样都是天人至境巅峰，王者段位的高手才是其中的主宰者，只有成就了王者段位，才能说天下莫可抗手。

当初那一战，让他印象深刻，即便他身穿机甲，战斗力堪比天人至境巅峰的高手。

但是在九婴妖王的手上，根本走不过一招，在天人至境巅峰，王者段位级别的高手面前，普通的天人至境巅峰的高手，就像是玩具一般可笑。

根本就不是对手。

就像是根本不是一个层次上的生命一般。

但是一般天人至境巅峰的高手根本没有机会跨入王者段位，这是即将破入下一个境界之前的那种玄之又玄的境界。

每一尊王者段位的高手，都能够横扫一批天人至境的高手，这才是王者段位的高手，真正强横的无尽高手。

他凝重了起来，盘腿坐了下来，脑海之中，无数武道的记忆在不断的复苏，直接涌入他的脑海之中。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

每一声巨大的轰鸣声，都会带起漫天的气势，席卷而起，叶希文的力量也在一步一步的提升，在跨入了天人至境巅峰之后，一般人，根本就没有可能继续提升。

等于是要在已经封顶了的实力之中活生生冲出一条出路，根本那就不是一般人能够做得到的。

他身体之中的明心古树不断闪耀着光芒，将他整个人都笼罩在内，让他的气息，越发的玄之又玄了起来。

许久，终于，叶希文蓦地一下子睁开了眼睛，他整个人就好像进入了一个玄之又玄的境界，气息缓缓攀升到了巅峰。体内魔种多年来积累下来的功力，也终于被他完全消化完全。

“王者段位，我终于跨入进去了！”叶希文脸上露出几分喜色，只有真正跨入王者段位，才能说真正拥有了和那些顶尖人物一战的根本本钱。

又过了整整三天三夜的时间，叶希文这才终于完全巩固了自己的境界，收敛了自己所有的气息。就犹如是其他所有人一般，完全不像是一个王者段位的高手，最多就是一个普通的天人至境的高手。

“叔祖！”而在这个时候，远处的叶凤云一路直接飞掠了过来，满脸的激动，上百年。足足上百年的时间，他终于又看到了叶希文了。

叶希文微微一笑，这个时候，扫除了身体内的大患之后，他心情也是大好，没有了魔种不断吸收他的功力，他的进步将会更快。而且不用用大量的力量去前置魔种，压制他的发展。

可以说，过去因为魔种的关系，他的进步比理所应当的程度要慢了很多，不过也正是因为如此，也让那个他的根基无比的深厚。

虽然足足耗费了上百年的时间，不过他觉得这还是非常的值得的，这上百年的时间。化解了身体之中的内患，让他可以轻装上阵。

“这上百年，还是让你们担心了吧！”叶希文看着叶凤云笑着说道。

“不，这些都没什么，只要叔祖没事，那就最好了！”叶凤云激动的说道。

“行了，你先回去吧！”叶希文说道。“我还有一些事情要去处理，等处理完了，就会回去！”

他这上百年来还挂心的就是真武学府的安危，实在是因为深渊魔主实在是太恐怖了。

远远比现在已经跨入了王者段位的他还要强横的多了。

哪怕是现在。他要对上深渊魔主，只怕用处也不是很大。

不过看叶凤云这样子，他就知道了，深渊魔主在这上百年的时间之中，应该没有回来，真武学府也是安全的，这让他在松了一口气的同时，也觉得有些奇怪，以深渊魔主的实力来说，什么人才能伤到他，什么程度才能让他到现在都没有重新登陆真武界。

叶凤云激动的看着叶希文，但是他也知道有些不该问的事情就不要问。

这一次能够看到叶希文再生，就已经是一个非常大的惊喜和奇迹了。

当所有人都认为叶希文已经死了的情况下这个时候再度看见叶希文已经是天大的惊喜了。

叶希文看着叶凤云，他才刚刚重生，还有许多事情都要等着他去做呢。

说着他看向了虚空之中藏着的星辰巨兽说道：“走，带我去！”

“就知道使唤我！”星辰巨兽不断的念叨着，但是对于叶希文的命令，却是根本不敢违背的。

他庞大的身形在虚空之中显化了出来。

“这是。。。星辰巨兽！”叶凤云顿时震惊无比的看着虚空之中的星辰巨兽，关于星辰巨兽的传说，可以说，他从跨入了真武学府的时候，就已经知道了。

尤其是他现在也是真武学府的高层，很清楚，当年在天外战场上，镇压着什么样的存在。

只是后来和叶希文一起消失掉了。

只是对于这些，高层之中也是沉默，只是没有想到，竟然会看到如此震惊的一幕，非但看到了星辰巨兽，而且居然还被叶希文给降服了。

随即他脸色激动了起来，叶希文这一次，算是一举解决掉了星辰巨兽的隐患。

叶希文这一次消失是为了替真武学府去解决掉隐患，这个事情，就算是在真武学府之中，也只有一小部分的人，才知道的，而他正是知道的人之一。

本以为叶希文已经失败了，或者两败俱伤了，谁知道，居然真的让他成功了。

居然真的成功了！

想到了这里，他更是无比的兴奋了起来，有了叶希文，又有了星辰巨兽的保驾护航，真武学府的发展，将会是一帆风顺起来。

而在这个时候，叶希文的身影已经消失在了宇宙之中。

叶希文神情无比的凝重，对他来说，真正的心腹大患，还是深渊魔主，无论是在荒古大陆，还是在真武界。

他虽然不知道为什么这一百多年来，深渊魔主并没有回来，但是如果不能够解决这个心腹大患，那么，他心里就无法安心下来。

而以他的实力只怕短期内根本无法和深渊魔主相抗衡，那么唯一的办法，就是找出当初深渊魔主受伤的原因。

这是他唯一知道能够克制深渊魔主的方法，到底是谁，当初重创了深渊魔主，让他连一点都不敢停留，仅仅只是被手持真武石剑的皇无极给吓一下就退却的程度。

能够做到这样程度的，到底是什么东西，如果他能够掌握这一股力量，或许能够真正对抗甚至解决掉深渊魔主。

原本他是没有头绪的，但是之前，真武石剑的剑灵前辈，给了他一个方向。

那就是许多万年前的神明战场，如果说这个世界上，还有能够伤的到深渊魔主的存在的，那也就只有当年神明大战的战场了。

诸神的黄昏！

无数神明陨落之地！

按照剑灵前辈的说法，即便是在遥远的年代以前，天地未变之前，以深渊魔主的实力，都堪称是最强的一批人，现在更是完全想不到在真武界这一片宇域之中，有什么人有能力伤到深渊魔主。

什么隐世的前辈之类的，就更加不靠谱了。

虽然仅仅只是有可能，不过对于叶希文来说，也没有什么差别了，这也是他唯一的线索。

他是不知道诸神黄昏，众神陨落之地，不过星辰巨兽却是知道的，他这一脉的先祖曾经亲眼目睹过那一场可怕的大战的场景，而也通过了血脉传承，将当年的见闻传承了下来。

所以这一头星辰巨兽知道的一清二楚，相反的，叶希文这一边身体里虽然也融合了星辰巨兽的血脉，但是却没有得到任何的提示，显然不是同一个先祖的星辰巨兽。

星辰巨兽的速度何等之快，在群星之中，能够吸收星辰之力补充自身，一路朝着宇宙深处赶去。

而叶希文则是一直盘坐在星辰巨兽的身上，闭目不断巩固自己的境界，王者段位的境界，对他来说，是一个全新的境界。

而这一头星辰巨兽则是无比的兴奋，不断的咆哮着，他不知道被镇压了多少年，当年正处于壮年的时候被镇压，刚刚成长到巅峰就被镇压，至今已经过去了无数年了，这个时候，好不容易逃脱牢笼，心中自然是无比的激动。

以他种族的特性，在星空之中，更是瞬息千万里，即便如此，在宇宙虚空之中，叶希文和星辰巨兽也足足走了三个多月的时间，像是一直来到了天际的尽头，一路上也不知道经过了了有十几个世界，停也没停下，如果换了一切的星辰巨兽，肯定要一路走一路吞噬，不过被叶希文控制之后就不能如此随心所欲了。

而就在这样的情况下，叶希文终于来到了一片幽暗的宇域之中。

刚刚进入这一片的宇域之中，叶希文就发现了，这一片宇域不同凡响，如果说，在外面，还是只有超脱境以上的法则完全碎裂了，找不到的话，那么在这里，是所有的法则，全部都破碎了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百二十四章 少年王者

一般来说，一个世界，一个时空产生的时候，法则将会伴随着产生，然后一点一点的完善，即便是再激烈的战斗，将时空都打碎了，法则都很难被打碎。

而且即便有能够击破法则的，也很快就会在更高级的规则之力的作用之下，很快恢复了。

真武界等那一片世界，超脱境以上的境界法则全部破碎无法修复就已经够恐怖的了，这个世界之中，就更是混乱无比，可怕之极，他放眼望去，居然一眼瞧不见任何完善的法则。

在这这种混乱之地之中，天人境领悟的法则完全没用，也不可能借助法则的力量来战斗。

这也彰显着这里的不同。

“这里就是当年诸神战斗的地方？”叶希文问道。

“恩，没错！当年一战，诸神陨落，真是可怕之极！”星辰巨兽想到那个场景，那庞大的身躯都不由得颤抖了起来了，居然是害怕的，一贯觉得天不怕地不怕的星辰巨兽，这个时候居然害怕了。

哪怕号称是足以和龙族叫板的种族，但是真正和诸神相比，还是有着巨大的差距的。

根本不可以以道理来计算。

叶希文不知道那一战的具体情形是什么，但是他却通过血脉传承看到了。

那才是真正毁天灭地的一战，可怕的程度，让他都不寒而栗。

“确实可怕！”叶希文从星辰巨兽的身上跳了下来，脚下踏出无数的真元，将他托举在空中。

在这里法则碎裂，不然的话，叶希文仅仅凭借着飞行法则的利用，就能够轻松飞起来，根本不用消耗真元。

当然，如果他要用恶魔之翼，那还是要消耗海量的真元的。因为那已经不是法则的范围了。

“在这种地方，要想完全发挥出战斗力，除非，是已经达到了传说中的言出法随的地步，否则的话，谁来了，战斗力都要锐减！”叶希文脸上露出了几分可怖的神情。光还是观测到的情况，就让他心中打鼓了起来。

所谓言出法随，就是一言既出，法则自然产生，或者一言既出，扭曲法则。让火焰变的冰冷之类的，诸如此类的，皆是如此。

不过能够达到这种地步的，在历史上也不多见，他们都有一个统一的称呼，就是神明。

这就是诸神的战场么，将法则。将以规则都打裂的地方，那是何等的惊天动地。

但是在这个时候，他既然已经来了，就没有退缩的理由，尽管里面可能存在着，让深渊魔主，都要被重创的可怕存在。

而在这个时候，在他的身后。星辰巨兽已经变成了一个中年模样的男子，面目狰狞，凶恶无比，这时候却只能乖乖跟在叶希文的身后。

“走吧，我们进去看看！”叶希文说着，直接化作一道流光，冲进了战场之中去。

星辰巨兽看了看叶希文。眼神闪烁了几下，不由得异常的郁闷，他自然是不想进去战场之中送死的，那记忆之中的场景实在是太可怕了。但是他也没有什么办法，叶希文如果出了事情，他就算是躲在外面也难逃一死。

偏偏这个时候，他被叶希文控制，根本就奈何不得叶希文，想到这里，他也只能暗自恨恨的看着叶希文，然后跟着冲了过去。

叶希文一路往里面走，一路越发的心惊了起来。

虚空之中漂浮着一些残片，有些是兵器的残片，有些是法器的残片，但是无一例外的都是散发着永恒不变的可怕威压，其中任何一个拿出去，都可能引起整个荒古的疯狂。

不过叶希文这个时候却不敢触碰，他怀疑，即便自己已经跨入了王者段位，但是如果真正触碰到了这些兵器的残片，可能当场就会被重创。

他小心翼翼的穿越了这些漂浮着兵器残片，法器残片的地方。

这些兵器和法器的残片上，都散发着永恒强大的威压，亿万年过去了，不曾减弱一份，这就是神明级别的法器，威能永恒。

就是这些兵器和法器不断的散发出一阵阵可怕的威压，阻碍着这些法则的自我修复。

叶希文放眼望去，在这一片黑暗的宇域之中，最为中间的位置之中，是一个大小惊人的庞大无比的结界。

而结界之中，无数的符箓正在闪烁着神芒，其中更是不断渗透出，一股股可怕的威压席卷成风暴，横扫了出来。

叶希文只能远远看着，就算是天人至境的高手被这些风暴扫中，也会瞬间化成一团粉末。

他不由得倒吸了一口冷气，这到底，是一个什么样的战场。

“吼！”

“吼！”

“吼！”

叶希文分明听见，那个结界之内，居然有无数道可怕的咆哮声，试图穿透结界直接冲进叶希文的心灵深处，将他给生生震成白痴。

“真是可怕之极，上古那一战，到底，发生了什么，还有，妖界魔界联手入侵的那个世界，到底叫什么！”叶希文心中有无数的疑问，但是这个时候，却根本得不到任何的回答。

他的身后，星辰巨兽已经追了上来，对他说道：“叶希文，不管怎么样这里已经相当接近神明战场了，那个结界之中，多半就是战场的核心，我们不能再靠近了，太靠近的话，可能会死，那里面，说不定有还活着的神明，一旦被那些生物盯上，就死定了！”

星辰巨兽不曾叫叶希文主人，不过叶希文也从来不介意这种旁枝末节，星辰巨兽的生死都操之他手，他还在乎这种旁枝末节么？

“额！”他突然叫了一声，身体之中，一股强大的力量在奔涌出来，一股可怕的力量要从虚空之中横跨而来，要涌入叶希文的身体之中一般。

“我的使徒，我的使徒，你终于来了，快点过来，我要给你更强大的力量，帮我打破这个该死的结界！”一声大喝出现在了叶希文的脑海之中，要瞬间将叶希文给震成白痴，抢夺叶希文身体的控制权一般。

与此同时，叶希文的身体之中的明心古树不断的喷吐出七彩神芒，护住了叶希文的心神。

巨大的树身不断的晃动，每一次晃动都犹如是符合了什么规律一般，一次次将这一股力量给挡在了叶希文的神识海外面。

“什么东西，给我滚出去！”叶希文冷喝一声，要将这一股力量给驱逐出去，心中顿时无比的惊愕，差一点，差一点，他就要被这一股力量给夺取了神志，如果不是明心古树在最后时刻苏醒过来，现在的叶希文只怕是在劫难逃。

“我的使徒，难道你敢违背我的命令？”紧接着一声更加巍峨的声音出现，直接要接管叶希文的控制权，威严神权，不容侵犯。

而就在这个时候，叶希文才终于想起来了，这个难道就是和他签订了契约的那一尊神明不成？

那一尊神明，居然也是陨落在了这个地方？

他顿时心中无比的惊骇，但是无论他怎么惊骇，都不可能让这一尊神明给夺取了他的肉身。

他和那个神明的契约，早就已经被叶墨给偷天换日，给换掉了，所以他根本不需要对这个神明言听计从，之前不过是为了从其中换取一些好处罢了。

而现在有可能威胁到他的生命，他怎么可能坐视不理。

当即就要将这一股力量将他的身体之中震出，快速脱离这个战场的时候，却听到一声少年的冷喝声从天而降。

“居然还不甘心！”紧接着一股惊天的气劲从天而降，一下子轰落在了叶希文面前不远处，然后叶希文顿时就感觉到了涌入进自己的身体之中的那一股可怕的力量也是在一瞬间，就完全消散了。

他全身都完全湿透了，犹如是从湖水里面捞出来的一般，刚才的情形无比危险，只差一点，他可能就会被夺舍。

“多少年了，终于有第二个人来了，居然却是一个神使！”紧接着，那个少年的声音从天而降，虚空之中，一道身影缓缓的显露了出来。

却是一个少年模样的男子，但是这个男子却是身着王袍，威严无比，像是整片天地的主宰，让叶希文有一种只是看他一眼，就能让他彻底魂飞魄散的感觉。

这个少年瞥了一眼叶希文说道：“本来你做了神明的走狗，我应该第一时间将你杀死，不过你的身体内，居然有了太阳王兄的剑意，这倒是让我有些意外！”

这少年似乎根本不管叶希文想什么，只是自言自语的说道，紧接着，他手掌一招，叶希文的身体内，一股剑意一下子从他的身体之中飞了出来，被生生剥离了出来，落到了这个少年王者的手上。

“那是。。。”叶希文看着那一道剑意，许多年过去，他几乎都要忘记了这一股剑意，曾经救过他许多次，不是其他的，正是他当年在那个魔帅墓穴之中，从那个剑意化成的老者的身上复制学习来的那一道剑意。

只是后来随着叶希文实力越来越强，这一道剑意的作用越来越小，到后面几乎忘掉了，没想到，今天，又救了自己一次。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，大幕也将拉开，求订阅求月票的支持！

第一千七百二十六章 荒古惊变（下）

“你算什么玩意儿，竟然敢猎杀人族，我看你是活得不耐烦了！”叶希文冷笑一声。

“你。。。”这个时候，这个人，总算是知道，自己似乎是踢到了一个铁板了，心中无比的震惊，这怎么可能，从各个小世界之中飞升过来的人族，撑死了也就是一个超脱境的水平，就算再强，有一两个法相境也就差不多了，怎么会这么厉害，一巴掌竟然将自己扇飞了出去。

这又是一个人族强者，在现如今的世道之中，这种人反而不好找了。

叶希文直接一步跨出，大手摊开，猛然一下子抓到了他的脖颈之上，然后直接说道：“百族联盟的人，虽然这一片地区是人族和百族联盟的交界地区没错，但是如果我没有记错的话，这里应该是人族的地盘吧，你们胆敢在这里猎杀人族，你们是活得不耐烦了么？”

一旁的叶雪莉见叶希文的样子，非但没有害怕，相反的，还小脸通红的激动了起来，太解气了，刚才听这家伙的意思，居然想要猎杀他们人族，这如何能够让她不生气。

“这位前辈，这是一个误会，这真是一个误会！”这个百族联盟的武者这个时候脖颈被叶希文给牢牢的抓住了，死死的箍住，他根本无法发力，这个时候怎么能不服软。

“误会？我倒要看看，到底有什么误会？”叶希文冷笑一声。

“这里这样也不是我们做的啊，可能前辈隐居小世界太久了，不知道这里其实二十几年前就已经彻底毁灭了，这些年来，人族王庭为魔族所攻破之后，现在早已经龟缩在了岐山一代。。。”这个百族联盟的武者战战兢兢的说道。

“胡说，怎么可能，王庭怎么可能被攻破？”叶希文顿时不信的说道。

就连太苍王的双眸之中也瞬间爆绽出骇人的精芒。

王庭，对于荒古的人族来说。王庭意味着什么，简直无法形容，但是自从太阳王建立王庭以来的无数年的岁月，即便人族遇到了再大的危机，就算是上一次魔族入侵的时候，王庭也没有被攻破过。

就算是深渊魔主这样强横的存在，对于王庭。也是根本奈何不得，战局只能是僵持下来。

王庭怎么可能会被攻破。

“前辈。。。”这个百族联盟的武者顿时只觉得两股可怕的气息碾压了上来，瞬间要将他碾压致死一样。“我说的是真的，就在三十年前，深渊魔主亲自出手，后来人族侯族之中的王家叛变。投入深渊魔主的麾下，亲自打开王庭防线，当日王庭就被攻破，一溃千里，当时王庭之中，无数人族高手几乎全部阵亡，一个都没能逃掉！”

这个百族联盟的武者说的越发的艰难的说道。

“什么！”太苍王顿时无比震惊。刚刚回到荒古，听到的就是这样一条消息，王庭被攻破。

“那叶家呢？”叶希文顿时连忙问道。

“我也不清楚，但是应该全死了，当时在王庭之中，除了一个王家之外，其他几乎全数阵亡，这些年来。在魔族大军的围剿之下，除了四大王族还能勉力支撑之外，其他侯族，已经有过半数覆灭，前辈，我说的是真的，一定要相信我！我知道的只有这些了。我也只是想抓一些人族的奴隶去卖而已，他们妖族和魔族远远比我们更加凶残，落到他们手里的人族几乎全部都成了血食，海族在王庭被攻破当日。也开始大肆绞杀在海域之中的人族势力，血流成河，死伤无数！”

为了给自己脱罪，他已经是无所不说了，而且还特意说了其他几族的罪行，来为自己减罪。

“好，好，好，好的很！”太苍王这个时候已经怒到了极致，脸色都已经苍白。

“哼，既然如此，那你就去死吧！”叶希文没有丝毫要放过他的意思，在自己之前，还不知道被这家伙抓了多少人族的青年才俊被卖成奴隶，罪有应得，虽死不足惜。

“啊，你们不能说话不算数，你们会有报应的，报应的，现在荒古上等着猎杀你们人族的人不计其数，你一定会有报应的！”

这个百族联盟的武者不断的咆哮着，不断的咆哮着，挣扎了起来。

但是如何能够赶得上叶希文，当场直接一只脚踏出，这个法相境级别的百族联盟的武者被他直接一脚踏的四分五裂，血光四溅，当场惨死。

“我倒要看看有多少人等着猎杀我们人族！”叶希文冷漠无比的说道。

“怎么会变成这样！”叶希文无比的惊愕，一百年，仅仅是一百年的时间，竟然就变成了这样，王庭被攻破，原本几大种族之一的人族，竟然沦落成血食，沦落成奴隶了。

难道是上古年间人族的悲惨岁月要重演不成。

“该死的王家！”叶希文怒斥道，他刚才捕捉到了一个关键的信息，那就是，这是王家打开了王庭的防线，才会使得魔族的大军长驱直入，最后成功攻破了王庭。

他从来没有如此愤怒过，虽然他和王家有过过节，但是也从来没有想过王家居然做得出这样子的事情。

“真是一群孽障！”太苍王愤怒的说道，“没想到王家居然出了这种孽障的后辈，他们多少先辈为人族崛起浴血奋战，结果后辈子孙之中，却出了这种孽障！”

王者一怒，天地色变，瞬间天地之间无数阴风刮起，呼啸而来。

叶凤云和叶雪莉两人，这个时候，才终于明白，为什么叶希文会对太苍王是毕恭毕敬了，这一份可怕的实力，他们简直是闻所未闻，见所未见。

“走，我倒要看看，到底有多少人，还等着猎杀我们人族！”这个时候，太苍王大步直接垮了出去，王者风范显露无疑。

一直不显山不露水，犹如是一个平凡的少年一般，一出手，就是可怕之极的实力。

太苍王所过之处，界关附近等着猎杀人族的那些百族联盟的和妖族的高手，纷纷当场直接自爆了起来，他们甚至都没有反应过来，到底是为什么。

叶希文几人纷纷跟在了后面。

这个动静，顿时惊动了远处的无数人，在这一块地区徘徊的高手可不只有这一点。

这些人都不认得太苍王当面，但是却能够认出叶希文来。

“那个人是谁？那个轻易男子，为什么，我感觉在哪里见过？”

“我也有一种似曾相识的感觉，难道在哪儿见过不成？”

“到底哪儿来的这么凶猛无敌的人类啊！”

“这个是，难道是。。。叶家那个百多年前的妖孽天才，叶希文不成？”

“不可思议，真是他，我几乎都以为我看错了，当年他先后被九婴妖王和深渊魔主所伤，之后一百多年，都没有出现，不是一直传说他已经陨落了么？”

“没错，没错，就是他，当年他的实力强横无比，打遍同辈无敌手，连古凰界的特使都被他击败！”

一时间，所有人都震惊了，一开始所有人都还没有记起来，毕竟现在人族别说当年的辉煌，连自保都显得困难无比，现实就是如此的残酷。

眼看着人族即将没落，谁还会记得当年人族一个纵横出色的天才。

但是当他们真正想起来，从尘封的记忆之中想起来的时候，顿时就像是一个飓风一样，扫荡了整片战场。

当年叶希文的陨落，不知道多少人为他叹息，这样的人物，就这样陨落，实在是太可惜了。

所有人都看得出来，当年所说的勾结魔族只是一个理由而已，真正的原因却是为了人族和其他各族结盟而做出的牺牲。

当时确实促成了几大种族的联盟，但是当人族王庭被攻破海量高手全部惨死，之后，各个王侯家族镇压的魔界通道也都纷纷被攻破，大量的魔族涌入进来，无数人族惨遭屠戮。

其他几族一见人族已经没有了利用价值，当即就直接撕毁了合约，非但没有尽到成为盟友的责任，相反的还不断的落井下石，蚕食人族的地盘。

数十年过去，人族像是彻底的陨落了一般，当年称霸天下的精英全部一夜陨落。

直接撕破了脸，各族之间，所谓的盟约根本不存在，只有强大的实力，才能保证贯彻执行。

“叔祖好厉害，就算是在强人如云的荒古大陆，居然都有这么多人知道他！”叶雪莉有些崇拜的看着叶希文，对她来说，荒古大陆的一切，都还是显得那么的新奇和神奇，简直就像是传说中的地方。

就像是刚才被叶希文随便弄死的那个家伙，就比她记忆中最强者，师伯祖皇无极还要强横的多了。

周围那些声音落入她的耳中，让她无比崇拜了起来。

叶雪莉无比震惊，叶凤云又何尝不是如此，一腔热血，两百多年前，叔祖也是这般来到荒古，但是两百多年后，他已经成为名动荒古的大人物了，没有来到荒古，无法想象叶希文的声望之隆，尽管已经相隔了两百多年，但是依旧烙印在人们的内心之中。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百三十二章 九婴一族？屠掉！（中）

那一尊天人至境巅峰的九婴一族的高手这个时候哪里还敢停留，连忙要逃进阵法之中，借用阵法的力量将叶希文磨灭，谁知道，叶希文的速度更快，直接划出一只大手，一把将他给抓了出来。

“嘭！”那一尊天人至境巅峰的长老直接被抓死，血溅长空。

叶希文神情越发的冰冷，大喝道：“今天，我要九婴一族连根拔起！”

一群又一群的机关兽直接从裂缝之中飞掠了出来，数十万头之多的机关兽全部都席卷出来，这样一股力量足以毁灭任何一个传承。

在鱼贯而出的机关兽的攻击之下，最外围的阵法几乎没能坚持多久，一下子就轰然坍塌了。

面对这些根本不知道死亡是何物的机关兽，大批生存在祖地之中的九婴惨遭屠戮，不断有被杀的九婴恢复了原型，尸横遍野，血流成河。

叶希文也直接跟了上去，他们手中的天使之剑挥动，每一次挥动出来的剑芒，都会将虚空生生打爆，斩破一地的阵法。

“怎么可能，这么多的机关兽，这叶希文到底是从哪里得到的，人族绝对不可能！”九婴一族之中，无数人惊疑不定了起来。

他们或许想过有人能够威胁到他们的祖地，但是那也是现在横行无忌的魔族，而不是看似已经彻底没落了的人族。

虽然还无法和整个妖族的高手相抗衡，但是对比起他们九婴一族来说，依旧足够强大了。

无数警钟不断的敲响，更多的九婴一族的高手纷纷从沉睡中，闭关之中醒了过来。

“咻！”

“咻！”

“咻！”

无数道水浪滔天淹没而来，火焰遍布天空，水火两重天威力无穷。

但是这些机关兽根本不怕这些这些水火之力，他们直接横冲直撞，破开这些水火之力。

叶希文一马当先。劈波斩浪而行，所过之处，犹如一杆利箭，直捣黄龙而去。

所过之处，无数九婴一族的高手，生生当场轰然炸开。

“该死，叶希文。你竟然敢杀上我们九婴一族！”蓦地一声巨大的咆哮声，紧接着，一声恐怖无比的咆哮声席卷而起，终于九婴一族之中，有一尊留守的王者段位的高手直接席卷而起。

天穹都要震碎了一般，直接席卷而起。一股可怕的威压压塌天地朝着叶希文碾压了过来。

而叶希文的身上也像是起了反应一样，瞬间无尽的气势席卷而起，同样是王者段位的气势，毫不相让。

“轰！”

双方的气势法则法则，道文，在虚空之中激烈的碰撞，仅仅是气势的碰撞。就能毁灭一切，震碎长空。

在他们的周围，无论是九婴一族的高手，亦或者是机关兽全部震碎。

跨入了王者段位之后，比起寻常人来说，根本是已经强的无与伦比了。

叶希文看了一下来人，这个人并不是九婴妖王，论气势比九婴妖王要弱一些。但是也是一尊王者段位的无上高手。

九婴一族的底蕴果然无比深厚，不愧是妖族之中十大王族之一，即便是在短短百多年的时间内，经过了新王叛乱，又有鲲鹏之乱，居然还能有除了九婴妖王之外的王者段位级别的高手。

只有这个级别的高手，才算是真正鼎定乾坤的存在。人族之所以现在如此被动，并非是因为中下层的高手死伤惨重，而是因为王者段位级别的高手几乎全部阵亡，一战全部阵亡次啊是人族迅速衰落的根本原因。

不过叶希文早就已经预料到了。当初鲲鹏之乱的时候，鲲鹏带领几尊兽王横冲直撞而来，光靠重伤的九婴妖王肯定是没有办法抵挡住的鲲鹏的袭击的，据说当时还出现了好几尊王者，才击退了鲲鹏的袭击。

“是你这小畜生，没想到当初王上没能干掉你，现在却成了一个心腹大患！”这个王者段位的高手脸色狰狞的看着叶希文咆哮着说道，“现在解决掉也不迟！”

“九婴妖王呢？”叶希文冷冷的说道，虽然当初是深渊魔主杀死了幽怜，可是若没有九婴妖王几人，幽怜又怎么会惨死当场，叶希文当时如果能够先走一步的话，根本就不会有后面的惨剧发生。

“王上早已经前往四族会盟之地了，你竟然还不知道？”这个九婴王者冷冷的看着叶希文说道，“魔族势大，我们几族联手已经是势在必行之势，而你们人族，就是联盟组成之后，第一个要铲除的对象！”

“人族会不会被铲除我不知道，但是你们九婴一族，今天，就要除名了！”叶希文慢悠悠的说道。

“放肆！”这一尊九婴王者顿时大怒说道。

“违抗太苍王的法旨，就这一条，你们全族就合该被灭！”叶希文是很轻无比的冰冷。

在他的周围，是喊杀声震天而起，山脉连绵，高山耸立。

血之夜，才堪堪开始。

“太苍王，一个死人也想吓住我族？有本事的就让他出来！”这一尊九婴王者冷冷的看着叶希文说道，“叶希文，识相的你趁早走吧，不然的话等我王上回来，就是你们的死期！”

“你真以为我什么准备都没有么？外面现在已经被割断的时空联系，他传送过来，根本是不可能，等他飞过来，你们早已经被连根拔起了，别做梦了！”叶希文冷笑一声。

“不可能，我族的传送阵乃是当年我族先祖布置下的，就算是王者段位的高手也根本不可能割断联系！”九婴王者根本不信，如果这么容易就被解决，那么他们九婴一族早就被灭族无数次了。

“蠢货，真正原因告诉你了，你反而不信！”叶希文冷笑一声，但是这个时候，却没有跟他继续多说什么在他的脚下蔓延出无数的道纹，以一种神异的排列方式，朝着四面八方席卷而去，朝着四面八方蔓延而去。

那些扑杀过来的九婴一族的高手全部崩死，根本连靠近叶希文都不能，这才是王者段位的真正可怕之处。

而在另外一边，星辰巨兽带领着那些机关兽，速度奇快，直接接连凿穿了好几条防线，所过之处，所向披靡，一身恐怖的力量完全展现出来了，一爪抓落下去，大片大片的九婴妖族被他给生生抓死，完全毫无还手之力。

而在他的身后，叶凡一柄重剑杀的欢快，犹如一尊杀神，可怕之极，浴血杀神。

他虽然还没有达到王者段位的程度，但是天人至境巅峰的修为，足以保护他在战场上杀几个来回。

而真正最为可怕的却还是星辰巨兽，无论什么样的高手过来了，都被直接拍死。

而在他们的身后，无数的机关兽大军，直接杀进了九婴一族的祖地之中。

而叶希文可以专心对付这一尊九婴王者，这个时候他已经被眼前的一切刺激的发狂了，发丝飞舞，疯狂的舞动，手中长枪如龙，一枪一枪朝着叶希文疯狂的袭杀而来。

擒贼先擒王，更何况如果不将叶希文先解决了，那么他就没有办法脱身去将星辰巨兽和叶凡几人给解决掉。

他一枪一枪刺出，每一枪，都震动九天，炽盛的光芒遮蔽了天际，一枪演化出了大道，演化出了起源，他的年纪很大，早已经将枪道摸索到了一个及诶高深的境界之中了。

面对他的进攻，叶希文能面色不变，这是他第一次和天人至境巅峰的王者段位的高手交手，还需要适应一段时间，但是却丝毫不落下风。

他手中的天使之剑，剑芒崩裂，迸发出一道灿烂的剑鸿，在天空之中，交织出了一道巨大的剑芒，挡住了那些枪芒。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

双方都没有留手，唯有要置对方于死地，但是一时半会儿，居然都相持不下，而很快，这个九婴王者就发现了，叶希文的战斗力在以一个惊人的速度提升起来。

原本还有一些不习惯，但是很快，就已经完全掌控了属于王者段位级别的实力。

掌握了王者段位的实力之后，叶希文的攻势越发的犀利了起来。

“怎么可能，怎么会这么强！”这个九婴王者这个时候完全不敢置信，就算是同样都是王者段位，他积累了这么多多年功力，怎么会不是叶希文的对手。

被一个新晋的王者段位逼到了这个程度，他心中无比的愤怒。

不断的咆哮，但是叶希文却不给他有任何的挣扎的机会。

“天使之剑！”

“创世之剑！”

“天堂之间！”

一剑接着一剑下来，整片虚空都完全被斩的破碎了。

“这是魔族的功法，你竟然和魔族勾结！”这九婴王者怒极了吼道。

叶希文根本懒得和他多说，天使之剑，犹如重山一般劈了下来。

“嘭！”九婴王者被生生轰飞了出去，在虚空之中撕裂了天幕。

“铮！”的一声，叶希文手中的剑芒直接追了上去，朝着九婴王者席卷而去，仰空劈落了下去，要将九婴王者劈死。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百三十三章 九婴一族？屠掉！（下）

而就在这个时候，这一尊九婴王者直接喷吐出一口精气，化成了一枚盾牌，挡住了叶希文紧接着而来的吨忙。

“轰！”

一声可怕的轰鸣声，这一枚盾牌也是至器，但是却比不上天使之剑，当场被轰的粉碎，带起了漫天的剑气四溅，一声沉闷的声音。

这一剑虽然没能将他彻底斩杀，但是九婴王者被被直接轰飞了出去，狠狠撞断了无数座山峰，这一次可怕的碰撞，以叶希文的完胜而告终。

叶希文站立在虚空之中，宛如一尊魔神一般，对他来说，虽然他之前还没有真正经历过王者段位级别的战斗。

但是他的霸体就足以保证他完全能够占据上风，到了这种级别的战斗，每一击都蕴含着道纹。

论境界，叶希文虽然新晋，但是有神秘空间日夜不停的为他分析，体悟大道，所以他虽然仅仅只是新晋的王者，论境界的感悟，却比那些老牌的王者一点都差。

论功力，更是吸收了魔种这数百年来积攒的功力，早已经膨胀到了极致的地步了。

丝毫不差，唯一差的就是战斗经验，而刚才一连串的战斗则是弥补了他这方面的缺陷，这是这一尊九婴妖王无论如何都绝对想不到的。

他身上的光芒大盛，身后隐隐有神灵古经化作一个个古字浮现了出来，非常的可怕，一脚踏了下去，整片祖地之内一片地动山摇。

“什么人，竟然敢对我们九婴一族动手！”

没等叶希文继续出手，杀掉这一尊九婴王者，蓦地，一道可怕无比的气息从九婴一族的祖地之中沸腾了出来，无穷无尽，气势所过之处，整片虚空都完全塌陷了。

一只巨大的兽爪划破长空。瞬间朝着宛如神明一般的叶希文抓了过去，丝毫都不手软，根本不给他有任何的时间反应。

然而就是在这个时候，一直远远在看着的太苍王终于动手了。

“我等你很久了！”太苍王冷笑一声，当即一只大手从天而降，生生抓到了这一只兽爪之上。

“轰！”

兽爪和大手狠狠撞到了一起，发生了惊人的碰撞。紧接着这一只兽爪被生生抓爆了，化成了漫天的血雾。

掀起的可怕气劲，席卷而来，就算是身为王者段位的叶希文，居然都感觉隐隐在震动。

这是什么怪物？

叶希文看着虚空之中，血雾背后。那一道可怕的身影，犹如山岳一般的大小。

“那是什么东西？”叶希文穿透了血雾，目光如炬，只见，却是一头身材庞大无比的九婴，九头巨大的脑袋横贯长空，犹如擎天柱。撑住了整个天际。

“九婴一族之中，居然还存在着这样级别的高手！”叶希文不由得有些震惊了，九婴一族不愧是十大妖王之一，除了九婴妖王之外，居然还有如此可怕的存在，这个时候，叶希文似乎有些明白了，为什么鲲鹏带领好几头兽王。居然都无法攻破九婴一族的祖地，就是因为这一头凶兽的存在吧。

不过这个时候，这一头九婴的前爪已经烂成了一团肉泥了，完全被太苍王给生生抓爆了。

刚才才刚刚一交手，就吃了一个大亏。

这个时候，这一头九婴九个脑袋都死死的定住了虚空之中的那个少年，没想到。真正可怕的还不是那个叶希文，居然是那个一直沉默没有出手的少年。

“你是什么人？”这一头九婴冷冷的看着太苍王，问道，“人族之中应该没有你这样的强者。否则的话，怎么可能会被魔族给攻破王庭！”

“早已经告诉你们了，可惜你们不信，本王，太苍！”太苍王目光深邃，犹如有宇宙在其中生灭，看向那一头九婴，根本不曾将他放在眼里。

这一头如山岳一般庞大的九婴这个时候，却怒了：“竟然敢耍我？太苍王早已经消失了，以往人族如何动乱都不曾见他出来过，就凭你，也想冒充他！”

说着，这一头九婴，九个脑袋纷纷张开了血盆大口，无尽的水火之力直接轰然形成了能量狂潮朝着太苍王席卷而去。

这里面的任何一道能量，都能毁天灭地，比起王者段位级别的高手还要强势。

“给我破！”太苍王的头顶上，凝聚成了一个巨大无比的古朴的铜印然后直接朝着这一股能量砸落了下去。

“轰！”

无尽的能量飞腾而起，飞沙走石，天际都塌陷了，可怕之极。

“刷！”

众人却见，这一枚看似平平无奇的铜印，直接破开了这一股能量狂潮，举重若轻，一路势如破竹，全部湮灭，然后生生冲到了这一头九婴的面前。

“嘭！”

鲜血淋漓，骨肉横飞，这一头强大的九婴的一个脑袋竟然被生生给砸爆了。

“吼！”

“吼！”

“吼！”

这一头九婴疼的不断的咆哮，他九个脑袋，乃是天数，仙子阿竟然被生生轰掉了一个脑袋，他整个身体都疼的在地面上打滚，无数的宫殿，阵法在他打滚的身体之下，完全被碾碎，毫无还手之力。

众人就明白，不是这一头九婴太弱了，而是太苍王太强横了。

“老祖宗！”这个时候，那一头九婴王者连忙惊呼了起来，原本他心中最大的底牌就是九婴一族的这一头可怕的老祖宗，只要这一头老祖宗还在，那么什么样的外敌入侵，他都不在乎，哪怕是深渊魔主前来了，他都有信心咬掉对方一大块肉下来。

谁知道，他的老祖宗，才刚刚出手，就已经被生生轰爆了一个脑袋。

这个少年到底是什么人？

难道还真的是太苍王不可能？

不，这绝对不可能，他绝对不相信，太苍王居然会真的存在，难爬是相信神明复活，也比相信太苍王居然还活着要好的多了。

而在他就要过去的时候，叶希文直接横在了他的面前，淡淡的说道：“你的对手，是我呢，现在你自身难保，还是不要看其他人了，我说过你们九婴一族，今天必定要灭族，连根拔起！”

“你。。。你竟然。。。。”这一尊九婴王者无比的愤怒，不敢相信，竟然真的被叶希文给逼到了这种的程度，“我和你拼了！”

这个时候他已经不敢坚信，九婴一族最后一定能赢了，那一个少年实在是太可怕了，随手一个印就能砸爆九婴一族的一个老祖宗。

叶希文这个时候，也是心中暗暗咋舌，太苍王的传说，他是知道的，但是真正见到了，才知道，什么叫可怕，什么叫只差一步就能封皇证道的存在。

而这仅仅只是一缕执念，有谁真的相信呢，除非是亲眼所见，哪怕是叶希文亲眼所见，依旧是难以置信。

“轰”！这一尊九婴王者一杆长枪直接席卷了过来，这个时候，心中无比的悲愤之下，甚至都没有任何防守，全力朝着叶希文抢攻了过来。

他的身上无数的水火之力在缠绕，发出了巨大的声音，身后隐隐出现了一头巨大无比的九婴的虚影，犹如是一尊魔神一般。

叶希文没有退避，手中的天使之剑横扫了出去，他的霸体横扫无敌，根本就不需要怕谁。

“嘭！”

长枪和铁剑狠狠撞到了一起，鲜血瞬间飞溅了出来。

这一尊九婴王者的双手的虎口一下子全部都崩裂了开来，鲜血直接喷涌而出，血肉乱飞。

他这个时候隐隐感觉到了双手的麻痹，暗道不好，如果只是疼痛他还能忍受，但是这种麻痹的感觉却让他没有办法速度发挥到了极致。

果然，正如他所料，叶希文不会放过这么好的机会，长剑再度劈落了下来。

“当！”

“当！”

“当！”

一声声可怕的碰撞声，他的双手不断的颤抖，最后干脆直接连骨头都碎裂掉了，长枪直接崩飞了出去，化作一道流光消失了。

“噗嗤！”叶希文的剑芒随即跟上，一剑直接将这一尊九婴王者给劈成了两半。

他至死都瞪着双眼，不敢相信，叶希文的力量竟然会如此的可怕，尤其是他的肉身，比他们妖族还要强横。

他至死脑海之中还留着一个念头，他，到底是什么样的怪物，到底修炼的是什么练体的功法。

长剑拖在长空之中，剑尖不断的滴落一滴一滴的鲜血，属于王者段位级别的高手的鲜血，任何一滴对于其他人来说，都是宝药。

而在另外一边，太苍王以完全压倒性的优势碾压着，那一尊九婴一族的老祖宗，九个脑袋已经被轰掉了八个，还剩下一个苟延馋喘。

“轰！”最终，太苍王一脚踏穿苍穹，将他最后一个脑袋也给生生踹爆了，而他如山一般的身躯也狠狠撞到了地上，然后生生引起了一场巨大的地震。

叶希文缓缓举起了长剑，说道：“今天，九婴一族，除名，屠灭，一个不留！”

他的神情异常的冰冷，手中的铁剑横扫，所过之处，一片人仰马翻。

随着两个标志性的人物相继死去，九婴一族的人完全连战斗的心思都没有了，完全溃散了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，圣诞节快乐，求个票，也求个订阅！

第一千七百三十四章 一夜拔三族

这是九婴一族的两个旗帜性的人物，虽然还有其他的王者，但是这个时候，还坐镇在族中的，也就仅仅只有这两个而已。

清冷的月色之下，无尽的喊杀声，到处都是无尽的杀戮，许多九婴一族的高手杀到了癫狂。

这里聚集了九婴一族最为精华的部分，他们也从来没有想过，自己居然还会被人攻击。

居然还被人杀上了族里，这是他们万万没有想到的事情。

但是这个时候的叶希文，就像是冰冷的死神一般，虽然九婴一族的底蕴，超过了他的想象，即便有他和星辰巨兽，太苍王的带领，他们的王者段位的高手已经被全部斩杀，但是即便如此依然给他的机关兽们带来了巨大的伤亡，战损率超过了十分之一，这还是因为对方没有王者段位级别的高手的情况下，否则如果是势均力敌的情况下，要想将九婴一族的祖地给攻下来，起码也得超过四分之三的损失才有可能。

这也是为什么，即便是以人族现如今的情况，那些曾经的大敌也没有要把他们赶尽杀绝的意思，因为人族临死前的反扑，也足以将他们咬死。

所有人都想让别人当这个出头鸟，而不是他们自己，所以在这个时候，反倒是没有人愿意出头了。

当初为了攻陷王庭，即便有王家当带路党，打开了防线，但是魔族当初一样是损失惨重，人族无数精英陨落，魔族也是损失惨重，如果不是有深渊魔主坐镇，这个饿时候，魔族恐怕早就已经损失大的没有办法继续征战了。

人族多年的底蕴，并不是开玩笑的。

一般人在这种战损的情况之下，都会好好掂量一下，但是偏偏遇到了叶希文这么一个可怕的存在。他对于这些机关兽的损失根本就不在乎，也不心疼，唯一所想的，就是将九婴一族连根拔起，震慑万族。

虽然九婴一族还有庞大的力量散落在外，但是这是他们最为核心，最为基础的力量。可谓是精华，全部都被拔除之后，九婴一族绝对已经是伤筋动骨，甚至可能最后一落千丈，干脆直接从十大王族之中被除名了。

要想将他们全部的力量铲除干净，这并非不能做到。只是需要时间，但是偏偏最为关键的就是，太苍王的时间已经不多了，这给叶希文带来了极大的困扰。

这一场战斗之中，太苍王虽然那仅仅只是参与了一次战斗，却也是最为至关重要的，那一头九婴。甚至连叶希文能都感觉到可怕。

面对这种可怕的人物，非太苍王，镇不住场面。

仅仅是九婴一族就已经如此可怕了，更何况是其他的族群了。

所以他们也仅仅只能是依赖太苍王的最高战斗力。

机关兽冰冷无情，根本不会有任何的停滞，在叶希文无情的指挥之下，整个妖兽大军，不计伤亡。直接攻入了九婴一族的祖地之中，大肆的杀戮，鲜血，逆流成河。

尸体，堆积成山！

可谓是到处都是哀嚎的声音，无论是强者，还是老弱妇孺。全部屠戮殆尽，叶希文铁石心肠，没有丝毫的变化，因为他知道。现如今，如果不将九婴一族拔除掉，震慑住其他蠢蠢欲动的异族，那么这样悲惨的结果，就会落在人族的身上。

这是一个死道友还是死贫道的问题，在他的心中，答案一目了然。

他们身上杀戮持续了不到一个时辰的时间，在这其间，太苍王和叶希文，星辰巨兽相继出手，彻底摧毁了他们最后的防御，剩下的老弱妇孺就更别说了，一脚就能踩死一大片。

真正的战斗还是那些王者段位级别的高手的战斗。

一个时辰之后，硝烟落下，九婴一族之中的高手已经被彻底屠戮了，寸草不生，而其中积攒了无数年的财富，全部都落入了叶希文的手中，其中龙脉就有好几条，加上其他的天材地宝，丹药，晶石等等无算，简直可以说是真正的一夜暴富了。

堪比是叶希文得到的魔君宝库了！

他让叶希文都不由得感慨，果然，还是杀人放火金腰带！

“哈哈哈，叶希文，这一次杀的太爽了！”叶凡哈哈大笑着看着叶希文说道。

“走，去，下一家，这一次，我们的目标是王家，这个人族的叛逆，现在想投靠了魔族就能逃得了好么？”叶希文冷笑一声，指挥着那些机关兽，在天空中犹如一道道巨大的乌云，横跨长空，征战向未知的远方。

长长的大军浩浩荡荡杀向远方。

是夜，九婴一族，被直接连根拔起。

在九婴一族之后，王家也没有能多支撑一会儿，甚至比起九婴一族的底蕴还要更差一些，彻底被剿灭了个干干净净，而且比九婴一族更惨的是，由于出卖了人族，虽然在魔族的攻击之下，存活了下来，但是却也成了众人所唾弃的对象，所以在这种多事之秋之中，王家的力量都缩在了祖地之中，被叶希文一网成擒，其中几尊天人至境巅峰，王者段位的高手也被叶希文亲自斩杀，撕裂成了两半。

在王家也彻底覆灭之后，叶希文马不停蹄，直接找到了一些人族之前的传送阵，传送到了百族联盟的边界之中，直接杀入了北山一族之中。

这个之前还叫嚣着要将人族斩尽杀绝的狂妄种族，终于也迎来了灭顶之灾，所有的高手被镇压，族中不出世的老祖死太苍王之手，震撼无比。

等到将这三族屠灭殆尽之后，业已经天亮，一夜之间，赫赫有名的三族，被生生屠灭，这其中除了因为有太苍王的坐镇之外，更重要的是，叶希文不计损失。

经过了一整夜的屠戮，他手上所能调动的机关兽，可谓是已经损失了绝大多数，一夜之间，战损率达到了八成。

基本上也只能算是自保有余，要想再像今天这样子征战四方，那是根本不可能的了。

三族之中，都又可怕的强者坐镇，但是毫无例外，全部都被叶希文活活击杀。

还好这三族多年来的底蕴，算是弥补了一下，叶希文的损失。

这些机关兽可以说的上是可遇而不可求的，也不知道当年魔君到底从哪里弄来的，基本上是少一个就少一个，根本无力补充。

夜幕被第一道破晓撕裂而去，一夜的征战终于落下了帷幕，一瞬间迅雷不及掩耳之势，连拔三族，就算是叶希文，也已经非常疲惫。

青衣上，染上了鲜血，到后面，和那些王者段位的高手的交手，几乎被他一手包揽了，这些人对他来说，是一个最好的磨砺。

这些人，任何一个，都是天人至境巅峰，王者段位的高手，底蕴深厚，战斗经验丰富，甚至有好几次和叶希文发生了血战，叶希文也损失不小，有过被对方老祖重创的情况，如果没有天凰再生术的帮助的话，他根本不可能连续征战三族，一路厮杀到现在。

叶凡，星辰巨兽的脸上，都异常的疲惫，连续杀戮上一夜，耗尽了他们身上最后一丝真元。

不过对于嗜杀的星辰巨兽来说，这也是一个非常过瘾的事情，而叶凡，更是从这一夜的厮杀之中感悟良多，甚至都有了突破的可能性了。

一处山巅之上，破晓的阳光撕裂了夜幕，落在了大地之上，一夜之间，地面上尸横遍野，血流成河。

又只剩下了叶希文几人，机关兽已经被他给收了起来。

而在虚空之中，太苍王的身影若隐若现，如果说，原本还算得上是一个实体的话，那么现在已经能够完全看得出来，只是一个灵体了。

“叶希文，虽然我这些年被困神灵战场，但是当年也算是阅人无数，你依旧算得上是我见过的人之中，最为惊采绝艳之人，不仅仅是修为，更有气运，这次能够回来，为人族尽最后一份力，我也已经满足了，以后，人族，就全部都靠你们了！”太苍王背手而立，背脊挺立如长枪一般，顶天立地，看得出王者风范。

君临天下的气概。

“虽然还有不舍，但是业已经足够了，以后就全看你们的了！”

说着太苍王的身体一寸一寸的碎裂，这是连元神都没能保住，彻底化虹，消失在了天地之间。

叶希文心中无比的伤感，如果太苍王不参与这一场屠戮的话，或许还能多坚持一段时间，但是现在却在这一夜之间，燃烧尽了自己最后的精华，葬在了这黎明和破晓之间。

回想起太苍王这一生都是一个传奇，像是应运而生一般，人族大兴，应有王者出世，于是他就出现了，评定乱世，将人族带上了复兴之路，更号称史上第一王者，以一己之力，接近了封皇的境界，古往今来第一人。

为人族而战，就像是他的使命，从辉煌到落幕，为人族奋战至死。

但是历史，会记住他的功绩，只要人族还在一天，就永远不会忘记。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百四十三章 出手骇人的小鲲鹏

“问过你？就凭你！”海无涯冷笑一声，直接一步跨出，轰然一下，身上可怕的气势瞬间无差别碾压了出来，当场所有人都感觉到了那股可怕的力量，哪怕不是冲着他们来的，他们依旧能够感觉一股可怕的气势碾压着他们。

很多人都不由得后背有一些发凉。

这还是不是冲着他们来的，如果真的是冲着他们来的话，他们能够支撑的住么？哪怕仅仅只是他们的猜测，他们也能够感觉到，只怕自己真的无法支撑的住。

王者段位级别的高手，远远超过了他们所能想象的极限。

“哗啦啦啦！”

带起的可怕气势，直接吹的叶凡身上的衣服猎猎作响。

犹如一把把钢刀在他的脸上不断的刮着，他的神情微微有一些扭曲，这一股可怕的气势碾压在他的身上，他才能够感觉到，海无涯到底有多么的可怕。

因为海无涯大部分的气势，就是冲着他来的，而其他人不过是被波及到的罢了，这其中的差距，完全不可同日而语。

同样是王者段位级别的高手，叶凡已经能够感觉到，自己光是要抵抗这一股气势就有一些吃力了，和刚才叶无敌能够轻松的挡住这一股气势不一样，他明显感觉到了自己和海无涯之间的差距。

各族的高手都是心头狂震，海无涯的实力就不用说了，完全超过了他们所能够想象的极限，但是哪怕是叶凡，所爆发出来的实力，也完全凌驾在众人之上，可怕之极。

这就是王者段位级别的高手。

这些人心头都是一阵巨大的震动，以往，他们只是听闻关于王者段位级别的高手的较量，但是现在才真正意识到，他们以前。不管怎么高估了王者段位的高手，实际上，还是低估了他们。

在两人的气势交锋的中间，空间都完全扭曲了，像是被两股什么可怕的力量在拉扯一般，看着空间扭曲的场景，非常的可怕。

在看叶凡这个时候有些凝重。有些扭曲，但是海无涯却是一份轻松和写意，显然这种级别的对抗，对他来说，根本就不算什么难题。

“哔！”

蓦地，正当两人交手的时候。一声啼鸣声从小鲲鹏的嘴里发出，紧接着，那一声啼鸣声，就当场化作了一道可怕的气刃，切开了空间，直接朝着海无涯斩落了下去。

“大胆畜牲，竟然敢偷袭我们殿下！”而就在这个时候。那一个百族联盟的老仆，眼疾手快，终于出手，一只手直接朝着那一只气刃抓了过去。

“嘭！”

一声巨大无比的金铁交鸣一般的闷哼声，刚才即便是在叶无敌的刀下也只是伤到的手掌，这个时候，竟然完全断成了两截，四根手指被连根切掉。鲜血瞬间喷涌了出来，喷涌如柱。

“这。。。这怎么可能，难道是我看错了么？”所有人都傻了眼一样的看着鲲鹏，眼睛一眨也不眨，生怕就是自己完全看透了，心中还是完全的不可思议，这怎么可能。不过是两个拳头大小，看起来，完全是一副人畜无害的小鸟，竟然会如此的可怕。

那个老仆。虽然仅仅只是一个仆人，却是一个王者段位级别的高手，这样级别的高手，全身上下，早已经被锻炼到了极致了，堪比金石，哪怕是刚才叶无敌的刀气也仅仅只能将他创伤，而没能直接将他连根斩断。

而这一只小鸟，居然做到了，这到底是什么来历？

这个时候的鲲鹏早已经是面目全非，完全一副吃货的模样，因此竟然，一时半会儿的，完全没人能够认得出来。

“一定是我看错了吧，这只小鸟，居然这么可怕！”

周围顿时一阵轰然吵闹了起来，别说是他们了，就连那个老仆也是怔怔的看着鲜血喷涌如柱的手掌，完全不敢相信，自己堪比金石的身体，居然这么轻易就被重创了。

“确实有点意思的样子！”叶无敌刚刚准备出手，谁知道，这个小家伙一出手，就镇住了一大帮子的人。“那应该，是鲲鹏吧！”

他的眼光何等的毒辣，也可谓是见多识广了，虽然没见过肥成这样的小鲲鹏，但是却还是一下子认了出来。

心中有满腹的疑惑，但是这个时候想来，能够让小鲲鹏出现的，也就只有那个人了吧。

鲲鹏的胃口之大，几乎可以比拟饕餮了，但是无论他吃了多少，都能够消化，所以根本不可能身体走样，像肥成这样，也不知道是吞噬了多少暂时无法消化的天材地宝，才有可能达到的可能。

“哔哔哔！”小鲲鹏站在叶凡的肩膀上，昂首挺胸，器宇轩昂，显然是非常非常的得瑟，有些不屑的看着海无涯。

海无涯的脸色顿时微微一变，叶无敌也就算了，他居然被一只鸟给鄙视了。

“哼！”他又是冷喝一声，全身的气势当场直接席卷了开来，竟然比起刚才还要更加强势了几分。

“噔！”叶凡直接后退了一步，这才勉强挡住这突然增加的气势，虽然只退了一步，但是很明显，他的实力，只怕比起实力全开的海无涯，还是要差上一点的。

但是这个时候，无论怎么样，他都只能是咬牙坚持了，现在叶希文不在，能够挑起人族重担的，也就唯有他自己一个了。

他现在是代表着人族在明面上唯一的一尊天人至境巅峰王者段位的高手，如果他也失败了，那么给人族带来的打击，无疑将会是致命一击。

这种抓到了希望又被斩断的绝望，比一直都在绝望之中，还要更加的可怕一百倍，一千倍。

“哔！”小鲲鹏见海无涯还敢和他叫板，顿时大怒，直接一口风刃喷吐了出来，虽然看起来，都是非常幼稚的招数，都只有风刃这种基本的神通。

但是现在，却没有一个人敢小看了这一个风刃，刚才就是这一道风刃，直接将一尊王者段位的高手的手指给切了下来。

这还是因为他只有手被碰到的关系，如果被碰到身体，哪怕是那个王者段位的老仆，这个时候，只怕也是难逃一死。

“刷！”

这一道风刃，当场直接破开了海无涯的气势，那漫天可怕的气势瞬间就消失了个无影无踪，然后风刃直接逼着海无涯而去。

海无涯当场直接身体消失，遁入了异空间之中，等到他再度出现的时候，已经生生横移出了五百米了。

神情凝重的看着小鲲鹏，像是遇到了劲敌一样。

“好强，这个小鸟好强，刚才只有叶无敌将海无涯给逼退过，现在这个小鸟也做到了，岂不是证明，他比叶无敌也不差？”有人喃喃自语说道，虽然是心中的猜测，不过这在很多人看来，似乎还是离谱了一点。

“什么人，敢在万族大会之上闹事？”这个时候，虚空之中，有数十道身影全部蹿了出来，竟然全部都是王者段位级别的可怕高手。

这些都是各大势力的代表，也是代表着真正能够上的台面的势力，而很多连王者段位级别的高手都没有势力，根本没有资格位列顶级。

在现在的荒古之中，自然是以魔族一家势大，然后就是三大霸主，以及古凰界，而在这些势力之下，还有许许多多的势力之分，其中能够位列顶尖的势力之中，也必然要有王者段位级别的高手坐镇。

这几乎已经成了默认的潜规则了，虽然现在人族还有大批的高手，还有很深厚的底蕴，还有庞大的数量成员，但是却没有一尊王者段位级别的高手坐镇。

所以几乎已经被默认排除出了核心的势力的圈子，如果不是忌惮那谁也不知道存在不存在的太苍王，只怕这个时候，连参加的资格都没有。

现场一口气出现了数十尊的天人至境巅峰，王者段位级别的高手，顿时就让在场的无数的高手都震惊了，这些数十尊的天人至境巅峰王者段位级别的高手，平日里想见一次都不容易，现在却在这里看到了一大堆，对于众人心中的震撼来说，简直无与伦比。

虽然早就知道，来到这里参加会盟应该是会遇到那些顶尖的王者段位的高手，却没想到会在这种情况下相见，还一见就是一群。

数十尊王者段位的高手的可怕威压，哪怕每个人只是泄露出一些，但是对于那些王者段位之下的高手来说，依旧是压抑的可怕，好像是天都塌了下来，好像随时随地都会压落在他们的身上一般。

“好可怕，这么多王者段位级别的高手坐镇在这里，看来这一次的会盟，是真的势在必行了！”

“是啊，这些王者段位级别的高手，应该就是各大势力的代表了，甚至其中，还有很多的势力之主亲自到来了呢！”

“是啊，每一尊都强大的宛如神明一般，按照这样的阵容，就算是深渊魔主来了，应该也讨不了好吧，这次应该能好好举行了！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百五十三章 激战三王

在他的眼里，叶希文的气机在不断的变弱之中，虽然看过去，似乎还是差不多的样子，依旧是勇猛无敌，但是明显，肯定是没有办法和那些正处于巅峰的人相提并论。

海无涯看的津津有味，但是其他的高手却都出了一身冷汗，从叶希文出手开始，整个战场之上，已经是弥漫着无尽的杀机，双方已经生生杀上了天穹之上，无尽的神芒在虚空之中不断迸溅出来。

尤其是人族的众人，在看向战斗之中的四人的时候，却都已经完全捏了一把冷汗，叶希文确实很强，但是不可能抵挡千军，只是这三人的出手，就已经让叶希文颇为的狼狈了。

“他果然不错，人族之中，恐怕也是一万年才能出一个的绝代英才，这样的人物，这个时候陨落，可惜了，不过，即便如此，这也将会成为你的坟场！”毕方老妖王冷冷的说道，他在虚空之中，骤然出手了，他身上闪烁着冷冽的光芒，在虚空之中，化成了一只巨大无比的凶鸟，那一只健硕无比的鸟爪，从虚空之中抓落了下来。

这一只鸟爪，当空直接抓爆了虚空，漫天的混沌泄露下来啊，凸显了他的可怕。

叶希文的速度也是丝毫不慢，直接一拳轰了上去，丝毫都不相让，狠狠的和那一只鸟爪撞到了一起。

“当！”的一声巨响，犹如是巨大的金铁交鸣一般的声音，轰然震动千里，音浪一圈一圈的席卷了出去。

因为毕方只有一只脚，所以，全身的力量全部都压在了这一只脚上，看过去，更加的可怖。

双方的力量不相上下，叶希文寸步不让，强势之极。

而在这个时候。晶族族长终于再度出手了，身后那一对水晶的翅膀扇动了，在虚空之中，扇动出无尽的水晶，领域瞬间席卷了出去，好像要将天地之间，都变成一个只有水晶的世界一般。

在这一片无尽的水晶之中。蓦地，出现了许许多多的长剑，以这种水晶铸造而成，锋锐无双，瞬间朝着叶希文的方向席卷了过去，犹如一道道的树精闪电一般。穿透了虚空，向叶希文的方向，斩杀而去。

他的动作太快了，虽然还比不上毕方老王移动的速度，但是出手的速度却还在他之上，无数道谁经常见轰在了叶希文的身上。

叶希文也是丝毫都不肯退让，他的身体之中。不断喷吐出无数的剑气，在虚空中凝聚成长剑，迎着冲了上去，他整个身体犹如是一个刺猬一般，不断的喷吐出强大的剑气，将他给保护在了其中。

“当！”

“当！”

“当！”

一声声巨大的碰撞声，铿锵之声，不绝于耳。火花四溅，无数的剑道法则在碰撞，好像是在比拼着彼此对于剑道的理解一般。

竟然生生将晶族族长的攻势给挡了下来。

而就在这个时候，另外一边的蛟鲨族族长也已经乘风踏浪而来，脚下踩出了漫天的巨浪，生生朝着叶希文扑杀了过来。

一拳直接轰出，形成了一个巨大的水龙卷。震天而起。

叶希文这个时候也是丝毫不惧，直接大喝一声：“来得好！”

他的双手五指捏拳，竟然放弃了其他两人，朝着蛟鲨族族长追了过去。

他的双拳犹如两个巨大的宇宙。有无数的星辰在其中生灭，他的打法实在是太霸道了，简直就是你死我亡的打法，和刚才众人对他的第一印象完全不同，和削瘦的身影也完全不同，简直就是一个人形暴龙一般。

众人都惊呼了起来，叶希文的拳势实在是太耀眼了，几乎一下子，像是穿透了长空一般。

“嘭！”

终于，叶希文的拳头狠狠的和蛟鲨一族的族长的拳头撞到了一起。

两个同样是以肉身见长的高手终于狠狠碰撞到了一起了。

“噔噔噔！”

双方接连后退了好几步，居然是难分胜负，只是和蛟鲨族族长不同的是，蛟鲨族族长只是后退了几步，就完全控制住了身形，而叶希文的身形则是在虚空之中不断的摇晃，而且最重要的是，他的嘴角出现了一缕鲜血，居然吐血了。

顺着他的嘴角流了下来，又瞬间被他的皮肤给吸收了。

众人惊骇，明明是平分秋色的局面，但是结果呢，却是叶希文吐血而告终，这个时候，很多人都想了起来，之前海无涯就说过了，叶希文已经身负重创。

只是刚才众人见叶希文神勇无敌的样子，并不相信，但是这个时候，他们都相信了，如果不是身受重伤的状态，叶希文怎么可能会在平分秋色的局面之中受伤呢。

但是即便如此，众人也为两人的强大而震撼，蛟鲨一族族长的实力之强横，众人皆知，可谓是睥睨整个荒古，但是叶希文能够和他战到这种地步，以他的年纪来说，可谓是惊世骇俗了，所以毕方老王，竟然说他有能力封王，如果继续让他成长下去，这样也并不是没有可能的。

“刷！”

而就在众人还处于震惊之中的时候，晶族族长的攻势已经到了，一柄水晶长剑刹那间出现在了叶希文的面前，锋利的剑芒直接吹的叶希文的发丝飞舞。

而紧随其后的晶族族长才从虚空之中显现了出来。

好快的速度，虽然移动速度以毕方老王为尊，但是出手速度，谁也强不过晶族族长，在众人惊呼都没有注意到的情况下，他竟然就已经出手了。

很多人这个时候，心中都无比的复杂，虽然想看到叶希文以一战三，崛起荒古，但是同样的，很多的异族也都不想看到人族有重新崛起的机会，带着这种完全复杂的心情，众人惊呼了出声。

就在这一柄长剑即将贯穿叶希文的脑门的时候，却见叶希文直接抬起了手，一掌迎着那直接刺穿了过来的水晶长剑而去。

“当！”的一声，金铁交鸣的声音，水晶长剑瞬间出现，就在叶希文的面前，不足三寸的地方，可以说，只是差电光火石的时间，叶希文的脑门就会被生生贯穿，无数的法则化作了狂风席卷了出来，但是却还是被叶希文一掌完全的挡住，根本村进步的。

“卡拉！”

“卡拉！”

“卡拉！”

一声声脆响的声音，在众人惊异的目光之中，那一柄水晶长剑竟然应声碎裂了，晶族族长眼神之中都有无比的惊骇，他的水晶长剑乃是本命神通所化，乃是他们晶族特有的能力，虽然只是本命神通所化，但是实际上，比起那些神兵利器，也是丝毫不差。

结果呢，却在他的面前，完全崩碎了，这叶希文的肉身，真是强横的可怕啊，哪怕是蛟鲨族的族长都不敢这么硬接下来，虽然他的力量也是强横的一拳可以打爆混沌，但是有强大的力量和拥有无比的防御力并不见得会一起出现。

谁知道，居然就出现在了叶希文的身上。

“锵！”

叶希文的左手在虚空之中一抓，当即无尽的剑气混合着灵气在他的手上成型，凝聚成一柄长剑，这一柄长剑在他的手中爆绽出惊人的剑芒，直接甩出一道剑鸿朝着晶族族长攻去，闪电般出手。

而晶族族长这个时候也没有硬抗，他可不像是叶希文这般，肉身强横无敌，直接脚下连踏身形直接出现在了上万米之外，快到了极致，没有让叶希文的剑气给吞没。

众人都胆战心惊，尤其是人族的武者更是长长的舒了一口气，叶希文是他们的希望，也是他们唯一的希望了。

叶希文亲身前来，为他们杀出了最后的希望，但是如果他也陨落的话，对于人族来说，无异于王庭被攻破这样的绝望，这是他们唯一能够依仗的人了。

“你很不错，比我想象的还要强一些，不过这些都没用，你已经身受重创，不可能是我们的对手的！”晶族族长冷冷的说道，如果连一个身受重创的人都拿不下，那对于他们来说，真是绝佳的讽刺了，他压根就没有想过这种问题，无非就是他出了多少力气，愿意出多少力气。

“这些说了都没用，有本事的话，我的命，你就来拿吧！”叶希文冷笑着，他没有丝毫的停留，手中的剑芒更加的炽盛了起来，瞬间斩破长空，混沌被切割了开来，法则一道一道的浮现在了众人的面前，清晰无比。

这个时候，他却抢先朝着晶族族长攻杀了过来。

剑芒在虚空之中化作了一道匹练，直奔他而去。

在出手之后的那一瞬间，叶希文已经收回了长剑，朝着身后劈斩了下去，在虚空之中，一道老者的身影出现了，正是那毕方老王，在刚才那一瞬间，他就出手了，差点就被他给偷袭得手了，但是还是被叶希文给反应了过来。

“当！”

一声可怕的碰撞声，无尽的气浪掀翻了天际。

一场更加可怕的厮杀，产生了，四个人，任何一个都堪称巅峰王者，出手无情。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，今天的票数貌似不怎么多的样子，恩，一百票都木有，不过也很接近了，还差三十几票，明天就加更了，因为是在双倍期间，其实也就只差十几票，明天就加更了，想看加更的兄弟们，就把票票交出来吧！

还有订阅，本书也很需要大家的订阅支持，一个月反正也就是十块钱而已，大家少抽包烟的事情，希望大家也能多多支持啊！

第一千七百五十五章 如你所愿，再来一刀！

这一刀，彻底将众人震惊了！

那一刀的风情！

虽然叶希文出手太快，众人并没有看到叶希文手中的羽化屠仙刀，但是已经能够判断出是一把绝世圣兵，否则是绝对没有这样的威力的。

但是也更让众人无比震惊了，当场将一尊王者段位的高手斩爆成了一团血雾，这是何等的威力，甚至连尸首都没有留下来。

“怎么会这样，怎么会这样！”有人喃喃自语说道，甚至都不敢置信，甚至于，连那些王者段位级别的高手，都是一样生出警兆，如果叶希文，仅仅只是普通的强横也就算了，但是手中却握着能够秒杀他们的大杀器，这等于是已经打破了他们之间的平衡，引起了众人的敌对。

“好强，一刀，只一刀居然就击杀了一尊王者段位之中的顶尖高手！”

“不可思议，这样的话，将来还有谁能够制得住他！”

这个时候，虽然叶希文还在天空之中不断的咳嗽，好像随时都会断气一样，但是众人却没有一个敢小看他的，对于一个能够随时随地都将自己秒杀的强横对手，怎么样看重，都不为过。

所有人都震惊了，叶希文的底牌实在是太浑厚了，甚至连他们都根本看不穿了。

虽然他在咳血，但是他脸上的笑容，却更加的灿烂了起来，但是这并没有打消众人的疑虑，他到底是葫芦里卖的是什么关子。

这个时候，别说是那些人了，就算是海无涯，也都是震惊的看着叶希文，刚才速度太快，所以他也没有看到，到底是一个什么样的底牌，但是他有一点是明白的。那就是叶希文这一张底牌，甚至有可能让他翻盘。

“是老朽我太小看你了！”毕方老王冷冷的开口说道，语气幽森，杀气冲天，不过却没有丝毫要退让的意思，“不过如果我没有猜错的话，你应该不可能一直挥出这样的刀芒吧。只怕也只能是不得已而为之吧！”

毕方老王眼睛是何等的毒辣，几乎是一下子，就看穿了叶希文的虚实，他很清楚，叶希文恐怕也不可能无限制的操控那一道刀气，否则的话。一开始就上来的话，即便不被秒杀，也会被重创，到时候他们三个人还打什么，叶希文一直被逼到了绝路才涌出来，显然这个压箱底的绝学必然是有什么限制才对。

他几乎是一眼就看到了叶希文的伤势加重了，脸上竟然也开始出现了病态的红晕。咳嗽的越发的严重了。

他这么一说，顿时众多的王者段位的高手这么一看，确实是如此，心中对于叶希文的忌惮，也消失了一些。

叶希文听到这个话，只是笑笑，又咳嗽了一声，说道：“你又知道这是我全部的实力？”

“叶希文。你也不用试图吓住我们，没有用的，如果你现在还挥的出刀气的话，那就尽管试试吧！”蛟鲨族族长笃定的说道，仿佛是确定了叶希文绝对不可能继续放出一道那样的刀法的。

叶希文笑了笑，擦了擦嘴角的鲜血，然后缓缓的看向了两人。一步一步的跨出，风采依旧，虽然似乎好像一阵风就能吹倒，但是在虚空之中。却给人以一种雄伟如山一般的感觉。

让这些各族的王者一下子都惊呆了，可能他们这一辈子都无法忘记这一幕场景。

“叶希文。。。”叶凡担忧的看着叶希文，叶希文这样子看过去，绝对算不上是完好无损，甚至可以说是身受重伤，完全不敢想象，他还能坚持到什么时候。

远远看过去，根本已经是垂死之身了。

“我倒要看看你这个将死之人，到底能够坚持到什么时候！”这个时候，海无涯恶狠狠的说道。

“想知道的话，就一起上吧，正好，一并解决了，这辈子，我斩过龙，屠过凤，还从来没有斩杀过真正的神之子呢，我倒要看看，真正的神之子，到底是有多么的厉害！”叶希文笑笑看向海无涯说道。

“你。。。”海无涯顿时大怒，他身为神之子，自从出世以来，就有许多人的守护，哪怕是王者段位级别的高手，都要和他平起平坐的交往，但是这叶希文，居然敢说要屠戮掉一尊神之子，简直就是要挑衅他的威严。

“不过，也就到此为止了！”这个时候，毕方老王冷笑一声，瞬间直接朝着叶希文发动了进攻，刹那间在虚空之中化出一只大鸟，在虚空之中不断的啼鸣，紧接着化作一团光芒直奔叶希文而去。

毕方老王的实力无比的高强，速度太快了，犹如一道闪电一般，所向披靡，刹那间而来。

他的一只鸟爪瞬间抓出，要将叶希文的头颅都给抓爆了。

他的家传身法，无疑是非常的强横，甚至这一点连叶希文都发觉了，犹如一头凶鸟逃脱了牢笼，摆脱了禁制，冲了出来，所向无敌。

而在这个时候，在天空中一副病怏怏的模样，好像随时都可能彻底陨落的叶希文也终于动了，不顾身上的伤势，仰天长啸一声，手中剑芒迸溅出来，镇压八方，瞬间迎着那一只鸟爪而去。

“当！”

又是惊人的撞击，叶希文总算是赶在那一只鸟爪抓爆他的脑袋之前，直接一剑劈斩了过来。

“噔噔噔！”在这样力量的比拼之中，他似乎又是落到了后面，直接后退了好几步，不断的咳血，碧血抛洒长空。

这个时候，人们才终于相信了，他现在身受重伤，战斗力远远无法和巅峰的时期相比，但是也引发了更多人的猜测。

“即便是这样，就已经如此了得了，如果让他的身体复原的话，战斗力恐怕也能强横惊人的地步，甚至连这几个都不是对手吧！”

“没错，太可怕了，我根本不敢想象，有人的肉身，居然能够强横到这种地步。”

许多人都为叶希文的强大所震惊。

“桀桀，你倒是再劈出一刀啊，你倒是再劈出一刀啊！”这个时候，一声凶厉的声音从虚空之中传来，蛟鲨族族长一拳化成了龙爪朝着叶希文轰了过来，带着漫天的拳劲直接镇压诸天，威慑九天十地，镇压一切一般。

“嘭！”

叶希文一个来不及躲闪，血光迸溅，直接被生生轰飞了出去，鲜血直接喷吐了出来，完全被洪钟，一名王者段位的高手含恨的攻击，可想而知，会有多么的可怕。

刚才他也是被叶希文给吓住了，现在反而怒火上心头，叶希文竟然敢这样子吓唬他。

双方交手的速度太快了，几乎是刹那间众人已经看到了叶希文被轰飞了出去，尤其是人族的众人，一下子完全震惊了，完全担心了起来，他重伤情况下强行征伐，现在身体终于吃不消了。

蛟鲨族族长一拳之力能够轰碎星辰的力量全部都灌输到了叶希文的身体之中了。

“你倒是在来一刀啊！”这时候，蛟鲨一族族长怒火冲天，身上的戾气即便是远隔千里，依旧能够感觉到。

一拳轰出了惊涛骇浪，古朴浑厚，犹如整片海洋一下子翻腾了过来，朝着被轰飞出去的叶希文扑落了下去。

力拔山兮气盖世！

所有人都震惊了，不敢置信，但是这个时候，却没有任何办法。

“叶希文！”叶凡这个时候心中焦急了起来，连忙一步跨出，就要冲上前，将叶希文救下来，结果却被海无涯的气势稳稳的压在原地，根本没有办法上前：“嘘，别动，好戏，才刚刚开始呢，你着急什么！”

他的声音之中有几分的戏谑，显然根本没有将叶希文放在眼里，相反的，还将他看做了是一个瓮中之鳖而沾沾自喜。

“那我就如你所愿，再来一刀！”在被这种疯狂的打压之下，叶希文终于爆发了身体之中，无尽的光芒迸溅了出来，周围的灵气瞬间被吸收了过来，化成了一片空白的区域，而这些灵气在虚空之中化成了一刀刀刀气，在空中不断的凝聚而成了。

正是羽化屠仙刀。

“该死，又是这把刀，不过别以为我还会和他一样，毫无准备！”这个时候蛟鲨族族长一下子就反应了过来，事实上，自从叶希文用出羽化屠仙刀的时候，他就已经对叶希文非常警惕，将他的进阶级别提升到了最高的程度。

甚至哪怕是在这样子强行击杀叶希文的时候，都依然留了几分的后手。

他的大爪上一个五根巨大锋利的利爪一下子抓了过来，这是他蜕变的时候，留下来的武器，根本不用借助别人，只一爪就能将虚空抓裂。

但是没有用，即便他是早有准备，但是在如此仓促的情况下，他根本来不及多做准备，当场直接朝着他一刀狠狠斩落了下去。

“噗嗤！”

他的身体犹如之前的晶族族长一样，根本来不及反应就被身上生生劈斩成了两半，然后当空又直接化成了一团血雾，直接消失无踪了，消散在空气中。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百六十五章 风不平，波不净！

“那可是出过帝君的不朽传承！”

这个美妇的一句话，彻底让叶希文震惊了，帝君可是封皇级别的强者，任何一尊，都是惊天动地的强者，统摄一方世界，真正至高无上的君王。

魔族八大王族为什么能够牢牢的统治整个魔界，除了隐魔族和堕落天使族之外，其他六族能够牢牢的统治魔界就只有一个原因，那就是他们出过帝君级别的人物。

妖族为什么曾经君临荒古，因为他们曾经出过帝君级别的人物，古凰界在比妖族更遥远的年代以前，为什么能够统治荒古，原因也只有一个，他们出过帝君级别的高手。

世界上，但凡名动天下，君临一方的大族，都曾经出过帝君级别的人物，拥有寻常种族无法想象的不可思议的底蕴的所在。

叶希文心中自然是无比的震撼！

“武宗之名，威名远达诸多世界之中，秦帝以一己之力复兴天界，开创了武宗的基业，是一尊了不得的人物！”这个美妇说着，脸上浮现了神往之色。

然后这美妇也就没有多说什么了，叶希文也没有多问，但是却都记在心里。

两人的速度虽然赶不上那一辆车辇，但是速度却也是极快，即便是在没有全力的情况下，依旧很快。

风驰电掣！

不过是一个多时辰，就已经横穿了小半个古凰界，来到了皇城之中。

即便叶希文已经见过了无数的城池，但是当真正看到古凰界的皇城的时候，依然被震惊了一下，整个皇城占地无算，城墙绵延不知道多少里，金黄色的城墙犹如是金子堆砌而成的一般，上面遍布着岁月风化的痕迹，显示了皇城悠久的历史。在城墙上刻画着的许许多多的强大的阵法，整个皇城都透露着强横的气息，整个皇城无数气息凝聚而成，在天际上方徘徊，寻常人看不见，但是，这便是所谓的气运。一族的气运，看这些大致能够一目了然了。

毫无疑问这古凰界的皇城是叶希文所见过的最为庞大的城池，也是最为强盛的城池，只怕人族王庭，都要逊色几分。

在这个美妇的带领之下，叶希文终于来到了各族的代表团落脚的一处院落群。与其说是院落群，倒不如说是一个小点的城池，从各个世界之中赶来参加古凰界的皇子的婚礼的强者，都在这里齐聚。

有强横的凶兽，八只脚，长两只翅膀，凶威震天。也有强大的飞禽，更有诸多带着荒古气息的异兽，这些都不变成人形，而是直接以兽类本体出现，反而更加的威武。

真正来到了这里，叶希文才发现，之前自己猜测的是大错特错，原先。他还以为古凰界仅仅是邀请了荒古各族呢，但是实际上，却有许许多多来自其他世界的强横存在都来了。

许多世界，在荒古之中，连听都没有听说过，而且能够产生这些厉害之极的凶兽，显然并不是真武界那样的小世界。而是一个庞大之极的世界。

而叶希文虽然是单身一个人前来，不过身为人族的代表，却也被安排了和荒古各族一起的位置。

身为人族的代表，叶希文也获得了一个独立的院落。

这一片区域。集中了，许许多多的各个世界之中的顶尖精英，一下子也就成了是非之地，风暴在积蓄之中。

古凰界也都派人来告诫众人，最好不要在这段时间外出，以免发生什么碰撞，那就不好了。

这一天一大清早，外面就一阵吵杂声传来，是从叶希文落脚的一旁的院落群之中传来的，他才刚刚被吵醒，顿时就看到了一只巨大无比的爪子，从天空中摁了下来，像是要将他们整个一片的院落全部踩塌了一般。

“什么人，敢在这里放肆！”

伴随着一声爆喝，一道水剑从天而降，直接斩向了那一只巨大无比的爪子，轰的一声，碰撞到了一起。

“轰隆隆！”的爆炸声中，虚空剧烈的扭曲了起来，犹如是一张纸，疯狂的扭曲了起来。

如果是在外面，已经镇塌了一片的虚空，不过这里的空间明显被人用阵法定住，想镇塌，也是根本不可能的事情。

紧接着一道人影直接飞掠了上去，叶希文定睛一看，这个人，也是老熟人了，不是海无涯又是谁。

他的双眸猛然一下子闪过几分厉芒，这海无涯从一开始就要置他于死地，这笔账，叶希文自然不会忘了。

而这个时候，那一只巨大的利爪的主人，也在天空之中显化了出来，那是一头全身漆黑，闪烁着雷霆的光芒的巨大的凶兽，看过去有几分像是麒麟，但是却更加的凶横的模样，全身遍布着雷霆，宛如一尊雷兽。

“这片地区，已经被本大爷给征用了，不想死的，就都给我滚！”这一头巨兽开口，轰隆隆的声若洪钟。

“怎么是这个杀才出来了，这一头雷霆巨兽，据说是为了参加这次的古凰界皇子的婚礼，专程从玄界战场之中赶来，这可是在玄界战场之中厮杀过的存在，一身修为，早已经到了不可思议的地步！”

“可不是，这批人是谁啊，怎么就被这一头杀才给看上了！”

“好像是叫荒古大陆的吧，天知道哪儿的偏僻地区的！”

“你们这就有所不知了，荒古可不是什么偏僻地区，相反的，他可是当年赫赫有名的妖界的所在，当年妖族称雄诸天万界，许多世界都是他们的领土，现在许多世界之中，都还有着妖族的势力呢，可不是什么好惹的角色！”

“听都没听过，想必也没落了，这有什么，便是帝君，也不可能永恒长存，当年魔族接连出了好几尊魔君，君临天下，胆大包天，连冥界都敢攻打，结果呢，还不是被天界的人族打的半死，差点被反攻倒算！”

“江山代有人才出，各领风骚数百年，诸天万界无数年的历史，谁还没辉煌过，说不定什么破落户，就是当年帝君行在所在呢！”

“不过不管怎么样，有好戏看了！”

许多人顿时议论纷纷了起来，他们都来自于各个世界之中，都是那些世界之中的精英，哪一个不是胆大包天之主，不是少年天才，就是一方之主，在自己的世界之中，都是无法无天的存在，根本就不在乎这些议论被人听见。

听到这些议论，荒古之中的众人脸色顿时难看了起来，本以为会是古凰界的贵客，但是现在一看，却仅仅只是古凰界额之中邀请的客人的一部分而已。

他们引以为豪的势力，居然，被人以为是什么偏僻的地区，怎么想，都觉得憋屈，郁闷。

“滚，别逼我杀你，你是海族的？”这个时候，那个雷霆巨兽看向了海无涯，“不过是一个孱弱的海族，焉敢在我面前叫嚣，你算什么东西，在玄界战场，本大爷杀死的海族都不知道有多少！”

“放肆！”

这个时候，几尊海族的势力代表纷纷飞了出来，喝斥说道，也都是海族之中的一方之主，王者段位级别的高手。

任何一个在荒古都可谓是风云人物，声名赫赫，这个时候，自然不会弱了自家的威风。

“滚开，不要挡本大大爷的道！”这时候那一头雷霆巨兽瞬间出手，前爪横扫了出去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

可怕无比的碰撞，这些个王者段位的高手，瞬间被直接轰飞了出去，身体就像是遭到了山岳的轰击，整个身体都像是要散架了一般。

那些还没有出去的海族的一击百族联盟和妖族的高手，这个时候，也都是有些傻眼了，不敢置信一击重创这么多的王者段位的高手。

本以为叶希文那样一战击杀多尊王者段位的高手，已经是惊天奇迹了，却不想这一头雷霆巨兽更加的可怕。

“真是嚣张啊，不过是一头雷霆巨兽，荒古巨兽的血脉就能嚣张么？”海无涯冷冷的说道，这一头雷霆巨兽固然是嚣张无比，但是海无涯又岂是什么软柿子，可以让人随便的捏。

“本大爷就是嚣张，你又能拿我怎么样！”雷霆巨兽，说着，直接瞬间出手了，雷霆一般的出手，快到了极致。

众人只听到一阵尖锐的破空声，虚空中一阵残影，而这一头雷霆巨兽，居然已经扑杀到到了海无涯的面前，那一双庞大无比的前爪，瞬间成交叉状朝着海无涯抓了过去。

“雕虫小技！”海无涯淡淡的说道，身形猛然一下子动了，脚上踩着无尽的波涛，瞬间已经消失在了原地，雷霆巨兽的动作扑了一个空。

他的身形直接飞到了半空之中，手中一道水剑直接成型，开始剧烈的旋转了起来，不断的铮鸣，形成了一道巨大无比的水龙卷，狠狠朝着这一头雷霆巨兽的身上轰了下去。

“轰隆！”

一声巨响，这一头雷霆巨兽当即被轰中，全身的雷霆铠甲一瞬间破裂了，头顶上被钻出一个血洞，然后不断怒吼着被轰飞了出去。

那犹如山岳一般的身形，居然被生生轰飞了出去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第二更到，求支持！

第一千七百七十二章 惊人的击杀效率

“哗啦啦！”

一只利爪直接从岩浆之中直接穿透了过来，撕裂了一切，抓向了叶希文。

好像要在一瞬间将他给生生抓爆了一般，速度快到了极致，刹那间就已经直接出手了。

在岩浆之中，叶希文的行动受到了极大的制约，而且这些岩浆却不是普通的岩浆，而是无尽的死之力和火焰凝聚而成的。

只有在死之力的尽头，才有生之力在徘徊，生之力的尽头，就是死之力。

不过饶是如此，叶希文还是很快做出了反应。

“嘭！”

他的双手成十字，护在身前，那一只利爪，直接抓中了他的手臂，一声巨大的轰鸣声，宛如是金铁交鸣一般的可怕的碰撞声，虚空剧烈的扭曲了起来，无数的岩浆被直接抓的粉碎。

叶希文在岩浆之中动作不像是在外面那么灵敏，被直接抓飞了出去，他心中暗暗心惊。

好大的力气！

而在这个时候，一只庞大的怪物，直接从岩浆之中挣脱了出来，扑杀向了叶希文。

叶希文看去，却见一只身材巨大的凤凰，只是通体幽暗散发着浓浓的死气，完完全全由怨灵构成的死灵，这个时候，睁着猩红的双眼，扑杀了过来。

这一头死灵凤凰的身体在岩浆之中，灵活无比，瞬间又再度扑杀了过来，见缝插针一般，飞速掠了过来。

“嘭！”

叶希文直接一掌拍了出去，将这一头死灵凤凰给轰飞了出去，但是他自己也被反震力给轰飞了出去，皮肤一层一层的不断变成焦炭，然后又重新脱落，被天凰再生术给治疗好了。

叶希文开始暗道不好起来，这样子下去，那就真正的完了，他发现。在这种情况下，死之力对他的侵蚀，远远超过了他天凰再生术的恢复速度。

按照这样子速度下去，只怕他根本连三天的时间都呆不住，难怪那些古凰界的人那么好心，开放三天，说是三天。但是实际上有几个能够坚持到三天之后的。

更不要说之后的一天就要半条龙脉了。

对于一般人来说，根本就不可能坚持得到三天以后。

就算是他自己，也都没有把握，随着时间的推移，死之力的侵蚀也会越来越严重，如果不能及时领悟生之力的话。就不能继续在涅槃池之中继续呆下去了。

“锵！”

他的手上，天使之剑疯狂的证明了起来，一道惊人的剑气横扫过了天际，当场直接朝着这一头死灵凤凰斩落了下去。

“噗嗤！”这一头死灵凤凰，当场被叶希文给生劈成了两半，渐渐的这一头死灵凤凰，却在岩浆死之力的补充之下。缓缓开始凝聚了起来。

“怎么可能让你们恢复！”叶希文大喝一声，剑芒迸溅了出来，瞬间化作了一道匹练直接再度劈斩了过去。

“轰！”

直接将这一头已经被劈斩成的死灵凤凰给生生轰爆了，那漫天的死气被叶希文直接抓到了手中。

直接当场捏爆之后，这一股诡异的死灵之气就顺着手腕，瞬间侵入了叶希文的身体之中。

叶希文大惊失色，再度一看，这些死灵之气竟然是被他身体之中的阴阳生死图给吸纳了进去。

吸收了这一股死灵之气之后。阴阳生死图之中，死之力的部分竟然开始缓缓增强了。

这让叶希文微微一怔，蓦地，他想到了，他现在根本用不上阴阳生死图，原因就是因为阴阳生死图之中，生死之力完全失衡。生之力远远强过死之力，根本就没有任何的办法用，相反的，还得不断镇封着阴阳生死图。

但是如果能够让阴阳生死图之中的生死之力平衡的话。就能够立刻形成一个威力极强的法器，哪怕是不用找到深渊魔主手中的阴阳生死图的残图，也能直接凝聚成一个非常了不得的法器，直接就能超越了至器。

这个想法，他之前就有了，只是也仅仅只是一个想法而已，阴阳生死图之中的生死之力，哪有那么容易寻找，甚至可能没有特殊的情况下，根本就找不到，却不想，在古凰界之中，发现了死之力，对他来说，绝对是一个好消息。

而且阴阳生死图之中的生死之力平衡了之后，对于他来说，要想领悟生死之力，也就简单的多了。

在死之力的平衡之下，生之力也将不会那么狂暴了，让他能够更加容易的参悟，这样要想跨入玄境的概率，也就大大的增加了。

想到了这里，他当即也就兴奋了起来，要想吸收岩浆之中的死之力，不容易，是因为岩浆之中，还蕴含着无数的火焰能量，将这些死之力都给吸收进去，他当场就会被生生烧成焦炭。

只是相反的，如果吸收的是这些怨灵，死灵身上的死之力，那么就没有这些风险和副作用了。

而且最重要的是，要想在涅槃池之中修炼，每击杀十只怨灵，那么就可以在涅槃池之中多修炼一天的时间，堪称是一举多得的事情。

想到这里，他也就不再多迟疑，直接开始在死之力凝聚而成的岩浆之中穿梭了起来，每一分每一秒，他们身上的肉身都会被烧成焦炭，又瞬间恢复。

他在忍受着极为剧烈的痛苦，为了跨入玄境，他已经根本顾不上那些了，有明心古树，震慑住他的心神，让他可以处于最为冷静的状态，不会被那些苦痛扭曲神智。

他的身形在火焰之中，岩浆之中穿梭，无数的火焰和岩浆都在为要撕裂掉他的一层外皮。

然后又被他给瞬间恢复了，只是随着死之力的侵蚀越来越厉害，所以他恢复的速度也是越来越慢，或者说身体都根本无法跟得上被破坏的速度。

必须要平衡生之力和死之力，他才有可能在这涅槃池之中完成涅槃，难怪历代以来没能够真正在涅槃池之中完成了涅槃的人，都不过是少数之中的少数。

哪怕是他这样已经‘死’过一次，死而复生过的人，哟完成也非常不容易。

更多的人都死在了这涅槃池之中。

也不知道到底是有多少怨灵在其中生存，所以逼得古凰界都不得不借用他们之手，将这些怨灵铲除掉。

叶希文不敢前往岩浆池深处，他甚至能够感觉到，在岩浆池深处，有强横的生物带着可怕的气息在其中潜伏着。

这里面葬身在其中的，远远不仅仅只有王者段位级别的高手，甚至还有玄境的高手也惨死在其中。

不过饶是如此，不用深入岩浆池之中，就已经接二连三的遇到被死之力侵蚀变成了死灵的凤凰一族的高手。

好在这些死灵多只剩下一股怨念凝聚的死灵，否则的话，要接二连三的碰到这么多的死灵，便是叶希文，也只能是转头逃走了。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

恐怖的碰撞声从岩浆之中传了过来，每一次的激烈碰撞，都能在涅槃池表面形成上千米高的巨大的浪头，拍打在涅槃池的表面，这样的浪头此起彼伏，更有许许多多的气泡鼓动了起来。

象征着底下激烈的战斗，这些人都非同等闲，每一尊都是王者段位之中的佼佼者，都有自己压箱底的绝学，所以才有可能在涅槃池之中和那些死灵缠斗，甚至连古凰界都无法一口气拿出这么多王者段位之中的绝顶高手。

在激烈的战斗之中，有许多人击杀了死灵，但是也有一些人被死灵所击杀，直接被岩浆给烧成了一团焦炭付出了岩浆的表面，很快，就直接蒸发干净，一点都不剩下。

这些人都不是凤凰一族的人，所以甚至连变成死灵的机会都没有。

那个女官站在虚空之中，面无表情，神情冰冷，看到那一具具浮上来的或者庞大，或者娇小的焦炭，都丝毫没有任何表情的变化。

到最后，所有人也都没有能够忍受住跨入玄境的诱惑，纷纷冲了下去，只是跨入玄境，哪有那么容易，更多的人却是连命都送了依旧无法跨入玄境。

女官身上似乎是有什么法宝，涅槃池下的一切，都被她看的清清楚楚，看到有一些人不自量力的想进入涅槃池深处的行为，不由得嘴角微微冷笑一声，这些人真是不知道天高地厚了。

这世界上，哪有免费的午餐可以吃，如果不是考虑到凤凰一族的高手一旦身死在其中很可能就会变成新的怨灵的话，他们根本不会考虑开放涅槃池出来。

不过即便是开放了涅槃池，有没有本事真正在其中完成涅槃，那就是他们自己的本事了。

不过她的目光很快就锁定在了叶希文的身上。

她发现，叶希文的速度奇快无比，三两下，居然就已经生生打爆了一尊死灵凤凰，寻常人即便是将死灵凤凰击败也很难击杀死灵凤凰，因为在这到处都是死之力纵横的地方，死灵凤凰能够以最快的速度恢复，许多人就是这样被生生拖到最后被死灵凤凰击杀。

但是这一切，对于叶希文来说仿佛根本不在乎，三两下就将死灵凤凰给打爆，将别人避之唯恐不及的死之力给吸收进了体内，一下子就让死灵凤凰没有还手之力。

“有点意思！”

“叶希文！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百七十四章 怎么还不是叶希文？

海无涯扫了一下人群之中，竟然发现，没有叶希文的存在，原本刚刚有了不小收获的心情也是一下子糟糕了起来。

叶希文不在，那么只有两种可能性，一个就是叶希文葬身在了涅槃池之中，要么就是他还在里面，没有出来。

他将叶希文视若大敌，甚至可以说是一个强大的对手，尤其是自从叶希文一个击杀七尊王者段位级别的高手传出之后，整个荒古上都是疯传他的传说。

甚至被很多好事之人，称之为，最强的王者段位。

这个称呼，即便是在海族，妖族和百族联盟之中，都有很多人认可，甚至隐隐然已经成了叶希文的代名词。

这让骄傲如海无涯之人，如何能够接受。

虽然他自认自己的实力不比叶希文差，甚至比叶希文还要强横，但是奈何他没有拿得出手的战绩，做辅助，没有说服力。

相比起叶希文曾经一夜之间连续拔除三大族群，其中还有两个王族，之后更是连续斩杀七尊王者段位级别的高手的辉煌战绩来说，万族大会上才算是刚刚出道，出现在众人眼前的海无涯，自然无法和叶希文相提并论。

在众人的眼中，也是完全不是一个级别的存在。

他只是一尊很强的王者段位，而叶希文却是最强的王者段位，这双方的差距，已经是一目了然之事了。

他一直有心和叶希文一战，以证明自己的实力远超叶希文，只是一直找不到这个机会。

即便心中认为他的实力远超叶希文，但是他也没有小看过叶希文，自然不会以为，自己能够挺得下来，而叶希文却会葬身在涅槃池之中，如果是那样的话，那证明他也太看得起这个对手了。

他相信自己的判断不会有错的。叶希文是一个强大的难缠的对手，绝对不会这么简单就葬身其中的，那么就只有一种可能性了，便是他还在涅槃池之中不曾出来。

想到这里，他的心情顿时一下子糟糕了起来，涅槃池之中的可怕他很清楚，这三天三夜。堪称是他有生以来所经历过的最为危险的时候。

他自从出道以来，都是顺风顺水，一切都是有人铺垫好，加上他的天资无双，轻轻松松就完成了寻常人数百年都难以完成的修炼，在这涅槃池之中所经历的已经是他一生之中所遭遇之最。

死之力。就算他有一宗海神的重宝，都无法完全杜绝，只能凭借自己深厚的功力强行抵挡，连他在这个时候，都没有办法抵挡住了，这叶希文又是凭什么？

这叶希文到底是凭什么，凭什么。能凌驾于他之上。

想到这里，他的心情一下子糟糕了起来。

果然，很快，他就从其他人那边得知了，现在还在里面的，除了敖十八和秦烈之外，就是叶希文了。

知道了这个之后，他的脸色就更加难看了起来。叶希文被他视若大敌，将来一定要除掉的，而敖十八更是折辱他太甚，竟然要将他作为拉车人，简直是欺人太甚。

如果是敖十八和秦烈也便罢了，敖十八虽然欺人太甚，但是他毕竟已经是一尊玄境级别的高手。比他撑的时间久也正常，但是叶希文呢。

他的双眸，死死的盯着涅槃池之中，一边不断的运转着那一颗湛蓝色的珠子。驱逐身上的死之力。

他一直盯着涅槃池的表面，希望下一秒钟叶希文就直接破开出来。

不过很显然，涅槃池没有如他所愿，虽然不断的有千米巨浪，但是根本没有人影要蹿出来的意思。

时间又在这种情况之下，一天一天的过去了，又是三天的时间转眼即逝。

而就在这个时候，一声巨大的轰鸣声传来，一道人影直接窜了出来，众人顿时精神一振，连忙朝着那一道人影看了过去。

“敖十八，居然会是敖十八！”

“怎么可能，我以为下一个出来的会是叶希文，怎么会是敖十八！”

“这不可能，怎么敖十八身为玄境高手之中的绝顶高手，竟然还比不上叶希文这个王者段位，这不可能，这不可能，会不会其实叶希文已经死在了里面，只是我们不知道而已！”

“不可能，如果已经死了的话，那个女官绝对会发话的，但是她一直都没有说，显然叶希文还在里面而且还活着！”

“天哪，他是什么怪物，居然能够撑得比玄境的高手还要久！”

敖十八在虚空之中龙行虎步，虎虎生风，显然是因此获得了极大的好处，气质和进去之前，又有了极大的进步，距离真正突破到下一个境界，也不远了。

这个时候他自然是极为得意，只是这个时候扫了一眼人群之中，一如之前的海无涯一般，顿时就怔住了，因为他没有发现秦烈的存在，也就是说秦烈撑得比他还要久。

他的脸色顿时有些不好看了起来，冷冷的哼了一声，不过他的目光扫到了海无涯，敏锐的察觉到了海无涯心中的仇怨，顿时直接一个龙爪在虚空之中化出，当场直接一个大巴掌朝着海无涯甩了过去。

“什么东西，居然敢对我心怀不满！”

“嘭！”

海无涯当即直接被抽了一个结结实实，当场被抽飞了出去，英俊的脸庞直接被抽的半边牙齿都碎裂掉了。

所有人都呆住了，没有人想到，敖十八，居然敢于在这个地方动手，所有人都没有想到他会动手，像是傻了一般，怔怔的看着敖十八。

什么叫狂妄，这便是狂妄！

那个女官当即反应了过来，一股强大的气势释放了出来，镇住了敖十八，不过敖十八也根本没有要继续动手的意思，只是冷哼一声，然后淡淡的看着那个女官。

“十八王子，你这样做，我们很难做，你虽然是我们的贵客。但是海无涯也是我们的贵客，我们绝对不会允许你在古凰界做出有损我们古凰界声誉的事情！”这个女官神情冰冷的说道，目光之中闪烁着寒光，便是敖十八，她也没有真正放在眼里，也根本不在乎。

“哼，这有什么。他算什么东西，也配和我比么？他竟然敢对本王子身怀怨毒的念头，这本身就是十恶不赦之罪，要是本王子出了事情，难道你们古凰界能够负责么？我正是看在了你们的面子上，这才没有直接动手杀了他。否则的话，本王子要杀他，易如反掌！”敖十八桀骜不驯的说道，他身后站着强大的龙岛，那可是威名直达诸天万界的可怕势力，就算是古凰界，也不愿意得罪了龙岛。

“这样的事情。我不希望再度发生，否则的话，那就别怪我们将你驱逐出境了！”这个女官冷冷的说道，警告意味十分浓重。“我们古凰界虽然不愿意得罪你们龙岛，但是也不是随便什么人，都可以随便放肆的地方！”

“欺我太甚，欺我太甚！”被抽飞出去的海无涯咬碎钢牙，在虚空之中稳住了身形之后低声不断的咆哮着。如果说，之前还仅仅只是折辱的话，那么现在就是赤果果的打脸，踩脸。

他堂堂海神之子，在荒古之中堪称是无敌的存在，即便是那些老古董，千古巨凶。看在他背后的势力的面子上，也不会与他为难，哪怕是被他视若大敌的叶希文也不敢这么折辱他。

但是这敖十八却这么做了，简直像是在教训一条不听话的狗一样。不高兴了就抽一巴掌。

敖十八身份尊贵，龙岛龙王之子，年轻一辈的顶级俊杰，但是自己难道就差了么？海神之子，尊贵无比，不比他要差什么。

现在却被人如此折辱，但是他却生生将要喷出来的鲜血给吞咽了下去，他知道，现在不是算账的时候，这里不是荒古，他没有一个强大的势力可以依靠，如果是在荒古，他哪怕拼着龙岛问罪，也要请的后面的靠山出山，弄死这个敖十八。

他的自尊心不可以轻辱。

但是他也知道，现在对于他来说要想报仇根本不可能，在同境界之中，只要是王者段位，哪怕是叶希文这个号称最强的王者段位他都有信心可以战而胜之，他就是最强的，但是面对完全凌驾于自己之上的生玄境的高手，他再狂妄也知道双方的差距何况敖十八只怕在生玄境之中也属于顶级高手。

要想报仇只能先咽下这口气，等我突破到了生玄境，今日所受的耻辱，必然要还回来，我要你一刀一刀的被千刀万剐而死！

他咬牙切齿的想到。

敖十八似乎察觉到了他心中的怨毒，不过只是看了一眼，根本就没有在乎，只是不住的冷笑，不将他的威胁放在眼里。

“轰隆！”

众人心中还在震惊之中的时候，却见整个涅槃池之中一阵巨大的轰动，又是一道金色的身影踏浪而行，众人一看，竟然是秦烈。

“竟然又不是叶希文！”

“怎么可能，这叶希文，竟然这么强！”

“不可能的吧，他肯定有什么秘法！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第三更到，额，有一件事情要说，本来第两百票加更早该完成了，但是那天啸尘实在是找不到状态，现在虽然状态有了一些，不过啸尘这几天非常忙碌，在剧组中学习拍摄中，还要几天的时间，所以这个两百票加更稍微延后一些，能维持每天的更新现在已经不容易了。

还有一件事情就是十二号啸尘就要回老家过年了，那天的更新无法保证，车上没网络，啥时候到家也不确定，所以提前和大家说一声！

第一千七百七十九章 羞辱，戏弄！

“送我上路？就凭你？你以为，现在，还是几百年前么？”叶希文淡淡的说道。

这是一种自信的气质，和数百年前相比，现如今的叶希文早已经是脱胎换骨，不同寻常了。

他的身上有一种一往无前的气势，让人不住的心折，无坚不摧。

“现在的你，在我看来，和数百年前没有什么变化！”凤翎眉头微蹙，然后说道，虽然感觉有点奇怪，不过他也还是没有放在心上，不论如何，他也有属于自己的经验。

“数百年，你也不过是稍微进了一步，但是这数百年，我真正的进步，你很快就能看到了！”叶希文看着凤翎说道。

“那好，就让我看看，你到底有多少的进步，今天，你就将倒在这里，证道路上的争夺，和你没有什么关系了！”凤翎说道。

“我早就已经等待多时了！”叶希文冷冷的说道。

众人都有些担忧的看着叶希文，相比起之前在众人的面前属于没什么名气的，而凤翎则是完全不同，凤翎的实力非常强横，而且数百年前就已经是古凰界的巡察使了，那个时候，他的威名，就已经传遍了整个世界了。

现在据说更是早已经跨入了玄境，面对这样强横的对手，叶希文会是对手么？

虽然这个时候众人都中立，但是相比较来说，还是更加偏向叶希文一方，悲情的英雄。

“轰隆！”凤翎瞬间出手。他真是太过强大了，身上所有的气息。都在一瞬间沸腾了，宛如是一尊真正的神明在世一般。

有人说玄境，就是踏入永生之路的起点，而神明就是永生之路的终点，虽然远隔万水千山，但是却已经具备了一些神明的特色了。

在他的身后，无数的霞光爆绽了出来，好像将天上的日月星辰都给刻画了出来一般。可怕的气息恒压诸多天地。

“好强，这怎么可能是刚刚跨入玄境，看来大家都被他给骗了，这凤翎的实力，只怕很多老一辈的人物，都无法和他争锋！”

“果然很强，不愧是古凰界巡察使。果然没有一个是简单的！”

众人顿时一片哗然，这些人也都能够看得出来，凤翎的可怕，那种睥睨天下的姿态，都并非常人能够拥有的。

凤翎身上无尽的火焰在燃烧，迫杀了过来。雄伟的身材之中，透露着一股浓浓的压迫感，好像要将叶希文给生生镇塌了一般。

“我现在就让你明白，哪怕是再过数百年，我要杀你。也易如反掌！”凤翎大喝着，身上的气息丝毫没有保留的全部爆发了出来。

他的目光冷冽无比。仿佛能够将叶希文给生生冻僵了一般。

“那就来试试吧，别废话了！”叶希文也是丝毫不客气，针锋相对，一步一步上前，没有被凤翎的气势所摄，非常强横，他的身上也爆发出金色的神性的光芒，流光溢彩，遮蔽了半边的天地，好像天地都在随着他的气血在晃动一般。

“嘭！”这个时候，虚空之中，双方一掌狠狠碰撞到了一起，好像天际都坍塌了一般，露出了一大片的黑色，出现在双方的脚下，一击出手，可怕无比。

“这叶希文居然丝毫不落下风，难道他也已经跨入了玄境？这不可能啊，一点消息都没有？”许多人难以置信的看着和凤翎难分伯仲的叶希文，说道。

许多人都开始怀疑叶希文的境界了，他明明只是一尊王者段位而已，从气息上看，确实如此。

而凤翎虽然刚才没有用全力出手，但是即便如此，玄境依旧是玄境，哪有王者段位的高手还手的余地。

“凤翎，数百年，你也就只有这种程度么？”叶希文冷笑一声，上前一步，犹如一尊金黄色的神明一般，气血在他的运转之下，疯狂的沸腾了起来。

远远望去，叶希文的气势惊人，在那一刹那的时间，就感觉到了他仿佛不是凡俗之间的生物，而是一尊神明。

“哼！”凤翎什么都没有说，直接张口喷吐出一口火焰，激射了出来，烧穿了无尽的苍穹，朝着叶希文轰杀而去。

南明离火的威力，让众人都为之惊叹，他们自问，换成任何人，都不可能这么轻松的给挡下来。

虽然南明离火几乎是凤凰一族的本命神通，每个人都会，但是每个人使出的威力，却有着天差地别一般的差距，很显然，凤翎对于南明离火的掌握，早已经到了非常惊人的地步，出神入化，炉火纯青。

叶希文甚至都没有动弹，仅仅只是身上的神性就形成了磅礴的海浪，像是能够碾压一切一般，横扫过来。

“轰隆隆！”

火红色的南明离火和金色神性在疯狂的碰撞，相互吞噬，场面一片沸腾，虚空完全被粉碎，可怕之极。

两人平分秋色，似乎根本没有高下之分一样。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

双方从山庄里面，一路杀上了高空之中，众人看到这一幕，都纷纷胆战心惊，尤其是很多小看了叶希文的人，他的实力，只怕远远不是他们原先所想象的那么简单。

“凤翎应该还没有全力出手，否则的话，这个小子，只怕不会是他的对手！”

“我看也是，他并没有将自己的气势攀升到巅峰，显然还是留有余地的！”

许多凤凰一族的高手纷纷点头说道，他们自然也是认同这样的说法。

“愚蠢，白痴，凤翎不是没有竭尽全力，而是没有办法竭尽全力。”而这个时候，在山庄之中的一处角落，秦烈一边喝着美酒，一边不屑的冷笑着说道，似乎对于这些人自以为专业的判断，根本不屑一顾。

而在他的正对面，敖十八虽然处处和秦烈作对，但是在这个问题上，却不得不支持秦烈，他自然不可能出声支持秦烈，不过他默认的态度就已经表明一切了。

“不可能的吧，这叶希文能怎么可能这么厉害，至少场面上来说，叶希文根本不占上风！”有人不敢相信的说道，至少，还是无法从先前看好凤翎的状态之中脱离出来。

更别说一下子变成了叶希文占据完全的上风，而凤翎仅仅只是苦苦支撑了，这一切看起来，都是如此的不可思议。

“白痴！”秦烈冷笑一声，看向场中的叶希文的时候，倒是颇有几分玩味，至少这个在妖界之中的同族，没有让人失望，确实做出了惊天动地的事情，也不枉他中途退出了，“虽然看起来，是平分秋色，但是你们难道还没有注意到么？已经进入了玄境状态的凤翎，却根本拿不下仅仅处于王者段位的叶希文，这本身就是疑点和不合理的地方了，白痴！”

面对秦烈毫不客气的冷喝，众人虽然尴尬，但是却也不敢和秦烈较量，无论是秦烈本身的实力，亦或者是他背后的武宗，都根本不是他们所能望其项背的存在！

众人顺着秦烈说的那个点望去，却见，果然正如秦烈所说，凤翎虽然看起来状态非常勇猛，但是可谓是已经是玄境的手段辈出却无法奈何叶希文。

叶希文的力量更加的狂暴，而且更是妙到了巅毫，仅仅凭借着王者段位的力量，却能够完全周旋凤翎，没有丝毫的勉强，好像每一分的力量都用到了巅毫没有一丝一毫的浪费。

真正看到了这里，众人才真正明白了，恐怕，战斗远远没有他们之前以为的那么简单。

凤翎的双眸之中闪烁着两团火焰，那是他的本源火焰，这个时候激射了出来，正如秦烈所说的，凤翎这个时候远远都没有其他人想象的那么风光，虽然不落下风，但是却也拿不下叶希文，对于已经进入战力全开状态的凤翎来说，这本身就是一个很大的问题，这对他来说，简直就是耻辱。

“凤翎，你不是说，要解决我这个错误么？为什么不来呢！”叶希文高声说道，似乎是在刺激凤翎一般，“数百年来，你的进步，也就只有这么一点点么？”

“该死，该死，该死！”凤翎不断的咆哮着，手上的火焰也在不断的烧穿虚空，完全塌陷，全面崩溃，也不知道有多少地方瞬间崩溃。

宛如山崩海啸一般，但是无论他怎么攻击，却根本无法攻破叶希文的防御，这个时候，他再看叶希文的眼睛，当即就明白了，如何还不明白，叶希文，没有尽力，何止是没有尽力，甚至连这种平局的局面，都是他算计的结果，这是他在羞辱自己。

这是赤果果的将他当猴子来耍了。

想到这里，他心中的怒火，简直可以烧穿天穹，他堂堂古凰界的巡察使，身份非常尊贵，现在却成了别人戏弄的对象，这种转变，让他郁闷的想吐血。

数百年前，眼前那个蝼蚁的形象，渐渐和眼前这个脸上带着戏谑的笑容的人融合到了一起。

——

郁闷死了，有谁懂IPAD的，电池居然只能用半小时，被坑了，郁闷！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百八十章 一招抽飞

数百年前，凤翎大约永远都想不到，他会有被叶希文给逼到这个地步的一天吧！

“不可能的，你怎么可能会成长到这个地步！”他这个时候，也终于开始难以置信了起来，原本的他根本就不将叶希文放在眼里，更别说其他的了。

这么横冲直撞的冲出来，从本心来说，其实就是完全不将叶希文给放在眼里。

无数的星辰在闪烁，那是无垠的宇宙在身边崩溃一般的感觉。

“既然你不动手，那就别怪我动手了！”叶希文大喝一声，瞬间在电光火石之间动手了，竟然隐隐有道音响起。

瞬间，一只手抓出，无尽的山崩海啸一般的场景出现在了众人的面前，只一只手的威压，就能碾碎整片宇宙。

恐怖绝伦的神性直接淹没了整片虚空之中，而在这一片金光之中，叶希文就像是一尊堕落在人间的神祇一般，有着让人无法想象的可怕威势。

许多王者段位的高手，都瞬间惊骇了，这样的一击，他们恐怕连接都接不下来，就会瞬间被轰爆，这叶希文简直强大到了让所有人都惊悚的地步。

这个时候，众人还都没从而叶希文给予众人的震撼之中回过神来。

之前叶希文虽然也给众人以强大的感觉，但是那是在技巧达到了巅峰的情况，他以王者段位的实力，居然能够抗衡玄境的高手，这份对境界的理解已经到了惊世骇俗的程度了。

但是真正让他们惊骇的还是。他瞬间爆发出来的实力，一瞬间超过了王者段位。跨入了玄境之中。

这也让很多人的猜测有了着落，原先众人看着叶希文居然能够以王者段位的境界，抗衡玄境的高手，这一切看起来，实在是太反常了，很多人都在私下里猜测，很可能叶希文是已经跨入了王者段位，否则的话。根本解释不通。

现在一看果然如此。

天空之中一片的璀璨，在众人的惊骇之中，叶希文的金色大手，直接朝着凤翎生生抽了过去。

“嘭！”

一声巨响，犹如抽在了金铁上一般，叶希文的大手化作一个大巴掌狠狠的抽在了凤翎的嘴巴子上，他整个人一口鲜血喷了出来。满口的大牙被生生抽的粉碎了，整个身体犹如是陀螺一般，飞速的旋转了起来，然后狠狠的一头扎进了山庄之中的砖头之中。

静，所有人都像是一下子傻眼了一样，强大如凤翎。居然被他一巴掌给抽飞了出去，这让许多人都无比的惊诧了起来，他，到底强横到了什么地步？

简直无人能够想象。

一巴掌抽飞一尊生玄境初期的高手，这叶希文到底。在涅槃池之中，得到了什么好处。怎么会一下子变的这么强了？

尤其是海无涯，更是咬牙切齿的看着叶希文，双眸之中，也满是不可思议，如果说他以前只是将叶希文定位为一定要除掉的人，那么现在很可能，就是他一生之中最为强大的对手。

这叶希文的实力他很清楚，之前虽然强，但是充其量也仅仅只是一尊王者段位而已，现在居然连生玄境的高手，都被他给一招抽飞出去，这样的实力，堪称是可怕，堪称是，深不可测。

而叶希文这个时候，静静的站立在虚空之中，什么话都没有说，只是静静的看着凤翎，他一巴掌的力道他非常清楚，等闲人只怕早已经死了，哪怕凤翎是生玄境的高手，只怕全身的骨头已经被彻底给拍碎了。

他心中却出奇的平静，没有要赶尽杀绝的想法，出奇的宁静，相反的还有一种解脱的感觉。

这数百年来，凤翎就犹如是一尊巨大的阴影投射在叶希文的修炼之路上，当年简直是毫无还手之力的惨败在凤翎的手上，最后还直接导致了叶墨第一次完全沉睡下去。

代价不可谓不重。

他差点惨死，华梦涵更是被带走，对他来说，是长达数百年的屈辱，一朝得雪，他心中反而安静了下来，再回头看，曾经被他以为根本无法匹敌的，犹如天神一般的凤翎，现在却被他抽的跟一条死狗一样躺在地上。

突然觉得有些可笑，自己数百年来的执着，到底是为了什么？

不过若不是有这数百年来的执着，他也走不到现在，也撑不到现在，现在，执念只剩下了一个。

他的目光看向了山庄之中，突然觉得心境一阵舒畅，像是解开了枷锁，他的心境又有了突飞猛进，恐怕距离下一次突破，也已经不是很远了。

蓦地，正当叶希文感慨之际，虚空之中，一道可怕的攻击直接从山庄之中蹿了出来，无尽的虚空在这一击之中完全能崩溃了，形成惊天的裂纹朝着叶希文席卷而去。

虽然这一次的攻击来的突然，但是叶希文的反应却是丝毫不慢，双手骤然摊开，五指之间迸溅出无尽的光芒，无尽的神性蔓延了出来，然后在面前形成了一堵金色的神墙，挡在了他的面前。

“轰隆！”

一声惊天的碰撞，这一道惊人的攻击，带着可怕的破坏力，将天际都给淹没了。

“这。。。这。。。这。。。”所有人都被这惊变给震惊了，许多人还没有从叶希文轻松击败凤翎的震撼之中回过神来，就看到了更加震撼的一幕，这一个可怕的攻击，直接逼了过来，比起刚才凤翎的攻击，还要更加的恐怖。

众人只能看到，无尽的神芒之中，一道身影渐渐露了出来，正是叶希文，在这等恐怖的攻势之下，居然都没能伤到他。

不过饶是如此，相比起刚才的轻松自如，多少都有点狼狈了，神墙在他的面前崩溃，剩下的能量虽然卸去了，但是依旧威力不小。

“难道是我看错了么？谁出手了？”

“肯定是古凰界的人出手了，这个时候，会出手的，除了他们还会有谁！”

“这下看起来，就有好戏看了！”

在众人看来这叶希文的实力自然是极强的没错，但是古凰界能够立足无数年，又岂是等闲，只怕这将是一场火星撞地球的恐怖碰撞，而且和他们无关，他们妥妥的可以坐山观虎斗，反正不管是什么结果，对于他们来说，都没有什么损失。

而就在众人还在猜测，到底是谁出手了的时候。

却突然惊恐的发现，虚空之中，一个青年悄无声息的出现在了叶希文的面前，一身大红色的喜袍，脸上带着几分怒气，英俊的脸庞已经被愤怒给扭曲了。

叶希文当即就认了出来，这正是那天在通道外面指使力王对他下手的那个年轻人，看他一身大红色的喜袍，叶希文如何还不清楚，他应该就是凤渊了。

不由得冷笑！

还真是冤家路窄，原本他也察觉到了凤渊的存在，只是当时为了考虑到低调，所以才没有将事情闹大，不曾想，这个人，竟然就是凤渊。

看来他应该就是古凰界内定给华梦涵的丈夫了，难怪要指使人对他为难，甚至他完全可以感受到对方的险恶用心，要用古凰界之手将他铲除掉，当时他是察觉到了，这才没有直接闹翻动手，但是现在，一切都已经别无选择。

他不可能眼睁睁的看着华梦涵被人带走。

双方可谓是苦大仇深，凤渊根本不等叶希文回答，瞬间就直接出手了，一拳轰出了无尽的火焰，直接化作了一只凤凰，惊天动地，一根根翎羽都完全看得清楚，他的拳意已经强大到了极其惊悚的程度。

“快看，是凤渊出手了，我说谁有这样的能力呢，凤渊的实力，即便是凰王都非常的看好呢！”有凤凰一族的人开口说道，相比起外人来说，古凰界的人明显更加明白凤渊的强大和可怕。

“叶希文所有的挣扎都是徒劳的，凤渊可是有实力进军证道的存在，叶希文虽然强横，却根本不算什么，他现在杀上我们古凰界，分明是不将我们古凰界放在眼里，这样将他斩杀，即便人族的太苍王是真的存在的，也不可能挑的出什么问题来，一切都是他自找的！”有人自信的说道。

然而还不等他说完，更加惊人的碰撞开始了，叶希文没有如他所说的那般不堪一击，相反的，直接展开了反击，他的手上，金色的剑气凝聚了出来，直接爆绽出强大的神芒，朝着那一只凤凰斩落了下去。

“轰隆！”

一声惊天动地的爆炸声，掀起的火焰和金色的神性的海洋的碰撞，虚空完全沸腾了。

叶希文的金色剑气和凤渊的拳头狠狠斩到了一起，一声巨大的金铁交鸣的声音，响彻天地，可怕的冲击波席卷了开来，直接逼得山庄内的阵法纷纷复活了启动了，一下子宛如有强大的外敌入侵一般。

两人的身形在虚空之中碰撞上了，狠狠撞到了一起，一副猎猎作响，强烈的罡风吹的两人的发丝凌乱。

凤渊的眸子犹如两团火焰在闪烁，愤怒，怒到了极致。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千七百八十一章 活在叶希文的阴影下！

他都算计好了，在叶希文来古凰界之前，就已经被他算计了，自以为一切得意，谁知道，却屡屡被叶希文以意外的方式破解，而且最重要的是，他竟然敢在自己的婚礼上闹场。

这样的话，他就算是结婚了，那么以后恐怕也会留下一个永久的污点。

成为别人嘲笑的把柄，想到那样的事情，他的脸色就顿时铁青了起来，绝对，绝对不能成为这样的笑柄，那样的话，他整个人都会疯掉了。

而这一切，都是叶希文做的，只有斩杀叶希文，才能稍微挽回一点他的名誉。

这一次惊人的碰撞带起的可怕冲击波，一下子击穿了整片天穹，无数的云雾一瞬间被撕裂的一干二净。

一击未能奏效，凤渊直接再度出手了，又是一拳轰向了叶希文：“凤翼天翔！”

给我死吧，给我死吧，你这样的人，最好永永远远都不要出现，凭什么，凭什么，自己数百年的追求，却赶不上这么一个数百年都不曾出现的人影。

他还记得，那是一个飘雪的季节，他第一次看见了那一个如雪一般纯净的女孩，当时的她，连超脱境都不到，和他这个古凰界之中的天之骄子，简直不是一个世界里的人物。

对他来说，这样的人，简直就是一只蝼蚁，在他过去的世界之中，也一直遵循着这个简单而又直接的划分方式，蝼蚁。非蝼蚁。

他自认为，自己将来肯定是要证道的人。族中也有很多人对他寄予厚望，将复兴凤凰一族的重任，交在了他的身上，久而久之，他也觉得，这是上天注定的事情，上天让他托生在了凤凰一族，就是要让他干出一番惊天动地的事情的。

所以在他过去简单的生活之中。也只以很简单的方式来划分人与人，哪怕是族人，在他的眼里，也都没有什么样的差别。

但是就是在那一天，她的出现，彻底改变了他心中所有的世界，原来这个世界不仅仅只有蝼蚁和非蝼蚁。还有一种生物，叫女人。

这种生物，能够奇迹般的吸引自己的心神。

他知道，自己爱上了那个在雪中矗立的女子，后来他知道了，那个女子叫华梦涵。是来自人族，却拥有天凰一族的血脉的混血。

这个身份，从一开始曝光开始，就成了古凰界上层关注的目标，因为天凰一族。在凤凰一族之中，也是绝对高贵和神秘的一支。只是在很久很久以前，就已经全部战死了，所以这一脉，也已经完全断绝了，却不想，竟然能够再在这里看到这一脉的后人，哪怕仅仅只是人族之中的特殊血脉，对于古凰界来说，也是一个弥足珍贵的事情。

就像是龙族有很多的附庸和亚龙种一样，凤凰一族也有很多的亚种，这些亚种，都可以通过一次次的修炼，纯化自己的血脉，最后通过涅槃池，彻底涅槃成为一只纯血的凤凰，这样的人在古凰界的历史上也并不是没有。

所以华梦涵的到来，并没有在古凰界引起一丝一毫的波澜，一丝一毫的反对，相反的，古凰界上下，都在将资源朝着华梦涵的方向倾斜，这也是为什么她能够在短短时间内迅速崛起，甚至超越那些老一辈的人物的关系，因为背后站着凰王，她被凰王收为了义女。

本以为，这样的关系，可能会长久的支持下去，但是很快的，族中的长老也就开始不甘心只是如此，而是想要将天皇的血脉扩散出去，只有华梦涵一个的话，很容易就夭折了。

而也就是在这个时候，他第一次知道了，这个被他视若女神一般的女子，心中存在着另外一个男人的影子。

自从知道这个的时候，他就嫉妒的发狂，他第一次明白了妒忌是一种什么样的感情，以往他是天之骄子，从生下来开始，就是别人嫉妒他所拥有的一切，但是他第一次的开始妒忌起了别人，妒忌起了那个从来没有见过面的人，那个叫叶希文的男人。

这个事情，不仅仅是在他的心里掀起了惊涛骇浪，在古凰界也是如此，那些固执的长老压根就没有想到，华梦涵，居然已经有了一个心上人了，而且居然还是一个人类。

后来他们也想办法派人前往了真武界要斩草除根，谁知道那个时候叶希文已经不再真武界了，这才作罢。

谁知道后来，这个名字，再度传入了他们的耳中，在真武界之中消失不见的叶希文，在荒古大陆上，却成了家喻户晓的人物，年轻一辈的绝顶人物。

这也是古凰界的使者为什么三番两次的找叶希文的麻烦的根本原因，其中就有他在背后的推波助澜。

谁知道，那个男人就像是一个不死小强一样，竟然一次次的挺过来了，他消失了足足上百年的时间，正当所有人都以为他已经死了的时候，而他也暗自窃喜的时候，他竟然又回来了，而且又带回来了太苍王这座巨大的靠山。

对于太苍王，哪怕他们是古凰界之中的人，也都是非常的了解的，那是一个敢于和神明战斗的人物。

根本不是他们可以得罪的起的，所以即便他已经恨得牙痒痒的，但是却不敢有丝毫的动作。

但是他还是布下了局，要将叶希文请过来，然后借用古凰界的力量将他铲除，谁知道，最后还是失算了，叶希文竟然没有上当。

而他最后也设定了最后一个局，就是天凰女招婿的比武大会，只要叶希文敢出现，那么就会被他打死，他如何看不出来，叶希文仅仅只是王者段位而已，面对自己这么一尊玄境级别的可怕存在，他又算得了什么呢。

根本就不可能是他的对手！

到时候死在擂台上，那么即便是太苍王在世，也没有什么借口可说了吧，也不可能能继续发难了。

谁知道，最后叶希文居然还是没有出现，他在有些不甘心的时候，同时也有一些庆幸，不管叶希文到底是因为什么原因没来，但是最后总归是他获胜了，抱得美人归，他心中的女神，也将终于归他所有，对他来说，虽然有些不完美，但是却也已经足够了。

为了达到今天这一步，他耗费了多少的经历，从数百年前就开始布局，利用族中长老不愿意血脉外传的心思，将自己变成这一脉的有利候选人，再耗费无数的时间一一击败了那些候选人，成为了众人眼中，最为合适的人选。

为了达到了这个，足足耗费了数百年的时间了，眼看着即将成功的时候，这叶希文竟然冒了出来，他竟然敢冒了出来。

他心中的怒火瞬间燃烧了起来，如果凤翎没有出手，那么他将第一个出手，将叶希文给活生生打死，这数百年来，他都生活在一个人的阴影之下，那个人就是这叶希文。

他之前从未蒙面过的旷世大敌。

只因为那一句话。

“对不起，我心中已经有人了！”

他不信，他不信时间磨平不了一切，相比起那个数百年不曾见面的男人，他相信自己能够获得最后的胜利，但是即便是到了最后，她也一样不肯嫁给自己么？

而这一切，全部都是这个叫叶希文的人造成的，如果不是他，自己怎么会沦落到这样的境界。

他手中的拳意，凝聚成了一个巨大无比的凤凰的虚影，和刚才栩栩如生的凤凰相比，显得有几分虚幻，但是威力却是更上一层楼，这一头凤凰的虚影，在虚空之中，越缩越小，然后瞬间化作一道惊人的神芒拳意，扭曲长空朝着叶希文的眉头生生轰了过去。

“嘭！”

一声巨大无比的轰鸣声，叶希文抬起手，那一道神芒狠狠的轰到了他的右手手掌上。

“噗！”

叶希文的手掌上，无尽的鲜血喷溅了出来，血肉一下子崩裂了，这一缕神芒，直接攻破了他手掌上的神性，生生轰进了他的肉身之中。

他的身形连连后退了好几步，这才勉强卸去了这一股可怕的力量，可想而知，这一击的可怕力量，有多么的恐怖了。

和刚才奈何不了叶希文不同，这一击直接让叶希文受伤了，也让众人终于意识到，叶希文毕竟不是神明，他还是人，受伤有什么奇怪的，只是之前叶希文表现的太过强势了，让人根本没有想到而已。

不过叶希文虽然被击退了，但是脸色表情却是没有丝毫的变化，越发的冷漠了起来，手上的伤口也在以一个惊人的速度在好转了起来，隐隐有凤凰的啼鸣声在他的体内愈合了起来。

“去死，去死，你为什么还不死！”凤渊不断的咆哮着说道，“只要你一天不死，梦涵她就不会死心，所以，你只能死，你只能死！”

凤渊不断的低声咆哮着，犹如一只受伤了的却被侵占了地盘的野兽一般，双眸血红，死死的盯着叶希文，强大的契机锁定。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，啸尘也终于到家了，累死了！

第一千七百八十二章 叶希文究竟有何背景？

他的拳压无比的恐怖，宛如能够将整片虚空都给彻底压塌了一般。

“想要我死？有意思，忘了告诉你，哥是老中医，专治各种不服！”叶希文大喝一声，迈步直接朝着凤渊的方向杀了过去，他的脚下直接踩出了无数的金色浪涛，穿透了虚空。

其他人都惊异了，在凤渊接连不断的攻势之下，叶希文居然没有丝毫的示弱，相反的，还不断的攻杀了过来。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

双方的碰撞，在虚空之中碰出了骇人听闻的可怕能量狂潮。

“这两人，还仅仅只有数百岁而已，连一千岁都没有，就已经成长到了这样的地步，只怕就算是那些老一辈的高手，也不可能有这样的实力吧，按照这样下去，还有谁能够压制他们！”

“数百岁的玄境，无论在哪儿都算得上绝顶的人物了，本来以为凤渊已经是强横之极了，却不想，这叶希文也是丝毫不差，甚至还有更上一层楼的感觉！”

“这两人都有证道之姿，将来或封王，或成神，都将走出一条前所未有的道路！”

“专治各种不服？好大的口气！”这个时候，凤渊沉着脸，上前，拳头上无尽的火焰开始凝聚了起来，相隔很远，就生生轰出了漫天的光芒，化作一道道拳道的法则，狠狠落像了叶希文，虚空完全被轰出了一个大洞。

“是不是大口气，你试试就知道了！”叶希文冷笑一下。脚下连连有金色的光芒踏出，淹没了那些突杀过来的火焰。

“轰隆！”

蓦地。虚空之中疯狂的碎裂了开来，无数的火焰，从混沌之中沸腾了出来，然后瞬间烧向了叶希文，在虚空之中，凝聚成了一只巨大的凤凰，翎羽之上，流光溢彩。散发着骇人的光华。

“凤凰，他居然真的凝聚出了凤凰来，虽然明知道是火焰凝聚的，但是这根本就是栩栩如生，太像了，如果不是没有活物的气息，只怕根本无从分辨！”

这一只巨大无比的凤凰的双爪。犹如是两个巨大的钳子朝着叶希文的方向狠狠抓落了下来。

他所过之处，无数的天际化成了一片火海，而且这还不是一般简单的火海，相反的，所过之处，瞬间就变成了一片火焰的领域。随着这一头凤凰飞掠而过，瞬间就形成了一个天大的领域，直接朝着叶希文的方向笼罩了过去。

这是要将叶希文纳入了他的领域，然后直接将他斩杀！

叶希文冷哼一声，他如何看不出来。对他来说，这根本就不算什么。直接上去一步，五指捏拳，无尽的拳意在他的拳头上凝聚了起来，浩浩荡荡的威压瞬间凝聚了出来，一下子就形成了一个浩大的宇宙，这个宇宙以叶希文本人为中心，直接扩展了出去，宛如是一个真正的宇宙在诞生一般，而站立在宇宙中心的叶希文，就是真正的宇宙中心的神明，统治诸天万界，没有人能够抵抗。

紧接着，火海和火焰狠狠撞到了一起，好像是两个浩大的世界碰撞到了一起了一般，可怕之极，在相撞的地方，无数的世界规则瞬间坍塌，相互吞噬。

这是两个人的拳意在虚空之中的碰撞，在交锋，双方已经打出了真火，根本没有丝毫留手。

“没有用的，我说过，专治各种不服！”叶希文的青丝飞了起来，在天空中乱舞，他的眼神更加的凌厉了起来。

叶希文从容自若，他一声大喝，脚下无数的金色浪涛席卷而起，化作了一柄柄金色的利剑，狠狠斩入了火海之中，成百上千的金色利刃破开了一切，所有的火焰都被剑气给湮灭，瞬间切割的七零八落。

然后这些金色的利剑就在这个时候，直接在虚空之中纷纷凝聚了起来，强大无比的剑压，肆虐了出来，化作一柄苍天宝剑，然后直接朝着那一只巨大的火凤凰，狠狠劈落了下去。

这个时候，许多在观战的一方势力之主，都瞬间脸色大变，不敢置信的看着叶希文，这样的攻势，就算是玄境的高手，能够挡的下来的，只怕也是寥寥无几吧，但是叶希文却能够随手就发出了这样的攻势，岂不是说，他的实力还远在一般的玄境的高手之上。

难怪他的胆子居然这么大，敢和古凰界叫板，公然叫嚣要带走华梦涵，没有这样的实力做后盾，即便他真的占理又如何，更何况，无论如何，在大多数人看来，叶希文还远远不到占理的程度。

甚至有很多王者段位的高手都不敢睁一下，双眸死死的定住两人，无论是凤渊也好，还是叶希文也好，他们的攻势对于他们来说，都拥有着巨大的参考价值，对于他们跨入玄境，将会有将极大的好处。

玄境的高手本来就少见，所以玄境高手的战斗，自然更是非常少见了。

有很多王者段位的高手一辈子也没见过几次玄境高手的战斗。

更何况，这两人，分明是已经跨入了生玄境初期之中的绝顶人物。

这让他们肯又羡慕又嫉妒，羡慕的是他们不过是区区数百岁，就已经达到了许多人梦寐以求，一辈子都没有达到的生玄境的境界。

而他们更是极度这两人，凭什么，都是五折，凭什么，他们之间的差距，就是天与地一般的呢，这两人区区数百岁，年纪轻轻就已经跨入了生玄境，但是再反观他们，已经活了数千岁了，却未能跨入玄境，这也就意味着他们以后恐怕也很难跨入生玄境了，他们心里都有数，所以得要抓紧一切可能的机会拼命吸收，他们并不笨，这数千年来，也并不是虚度过去了，他们的根基无比的深厚，居然真的让他们看出了一些门道了，而且还有一些人是受益匪浅，之后要想突破进入生玄境，可谓是成功的几率大大增加。

许多人看的目瞪口呆，攻击力惊人！

“这叶希文，真的可以和凤渊一战！”甚至就连古凰界之中的一些老古董，看到这一幕，都纷纷的变色，他们自以为年轻一辈之中，凤渊当可无敌，哪怕是在玄界战场之上，就算不是无敌，也可以占据一席之地，谁知道，只是这个叶希文居然就能和凤渊打的不相上下。

简直就跟奇迹一样！

“专治各种不服？有意思啊，有意思！”秦烈喝了一口仙酿，然后笑眯眯的说道，他发现，自己这个同族，真是越来越有意思了。

这个同族从出现的时候，就一再的出乎了自己的意料之外，让他都没有想到，短短时间内，居然就能跨入玄境，跨入玄境也就算了，海无涯不也是跨入了生玄境。

跨入了生玄境，并不代表着立刻就能和他们这些先一步跨入‘生玄境’的老家伙相提并论，他们的积累无比深厚，有的甚至已经跨入了生玄境数百年，上千年呢，压制在生玄境初期，然后打算一举破开后面几个境界，毕功于一役。

所以哪怕海无涯，已经同样跨入了生玄境初期，之前被敖十八欺辱的如此之惨，却都不敢贸贸然去找敖十八的麻烦，海神之子，好大的名头，但是能够以这个年纪跨入生玄境，的哪一个不是身负不凡的身世，哪一个不是血脉非凡，别说敖十八是黄金龙族的血脉，便是自己，也是出身不凡，到了这个地步，几乎可以说已经没有什么平民了，只有贵族，许多人可能看似很低调根本不知道这个人的身份，但是一旦提起祖上的名字，往往都是赫赫有名，威震诸天万界的。

虽然祖上的身份并不代表着这个人现在的实力，但是祖上越是极尽辉煌，那么就将留下更多的资源，远非那些平民武者所能够想象的极限。

尤其是出过封王强者，封皇强者的家族，更是极尽的辉煌，拥有寻常人难以想象的财富。

这叶希文，又是什么来头？

秦烈在想着，与此同时，还有很多人也和他一样在想着，这叶希文到底是什么身份，仅仅只是一个侯族的子弟么？怎么看都不像，叶家在荒古之中声名显赫，但是在这些人的眼中，却根本不算什么，封侯？那算什么，只有封王强者组建的势力，才入得他们的法眼。

这些顶尖高手也往往都是出自封王强者一脉的高手，就像是凤渊，虽然同样都是凤凰一族，但是凤凰一族之中的支脉无数，并不是所有支脉都出过封王强者的，而那些出过封王强者的支脉，自然也就成了嫡系，自然也就成了凌驾于众人之上的大支。

而凤渊正是出自其中的一个支脉，而这叶希文如此了得，怎么可能会出自这种平庸的家族？

不过随即秦烈嘴角又闪过几分自嘲的笑容，自言自语道：“看来我真是陷入魔障了，谁说英雄人物，必须要出自那些顶尖的势力，那些今日无尽辉煌的势力，建立他们的祖师爷许多当年也不过是一介凡人而已，真是小看天下英雄了！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第一更到！

第一千八百零一章 这已经不是你的时代了！

天地都在疯狂的颤抖，犹如是一颗小型的星球直接撞进了地球之中，轰然一声，崩碎了一切。

叶希文出手犹如星辰一般，迅疾而猛烈，抬手之间就能毁天灭地。

这一头巨大的荒鳄在叶希文的打击之下，狠狠落到了地上，但是叶希文的攻势，似乎还没有结束，几乎是瞬间就接踵而至，双手泛出金光，直接将虚空撕裂，一举突入到了沼泽之中。

“杀！”

这个时候，叶希文像是已经杀到了疯狂了。

“轰隆！”

他一腿狠狠踩在了荒鳄的身上，踩出了漫天的金光，在这一头荒鳄的身上踩出了一个巨大的血洞。

“吼！”

这一头荒鳄怒了，彻底的怒了，疯狂的咆哮着，身上不断的蹦出神芒，然后那犹如小山脉一般的尾巴直接朝着叶希文甩了过来，要将叶希文给抓死。

“嘭！”的一声，他的尾巴被叶希文给抓住了，然后他一声大吼，这一头巨大无比的荒鳄当场被直接扔飞了出去。

这一系列的动作太快了，众人很多都还没有看清楚是怎么回事，就看到这一头巨大的荒鳄被叶希文给直接扔了出去。

众人看去，荒鳄整个脊梁骨都好像被叶希文砸断了，后辈上一个惊人的血洞是被叶希文踏出来的，看着让人毛骨悚然。

在这一次的碰撞之中，荒鳄吃了大亏，几乎被叶希文生生打的毫无还手之力，论持久的能力，和叶希文相比。根本不是一个级别的。

整个荒古都震惊了，所有在关注这个事情的人都为之震惊了刚才众人看到的画面实在是太惊悚了。

一尊生玄境的高手，差点就被他给打爆了，几乎可以说的伤势毫无还手之力，早在叶希文上门的时候。众人就已经料想到了，毕竟叶希文带着太苍印，要想平掉一个区区三等禁区，几乎是毫无难度的事情。

唯一让众人有点兴趣的是，如果叶希文平掉这么一个禁区的话，会不会引得那些禁区集体反扑呢？

但是谁都没有想到。叶希文居然仅仅凭借着本身的实力，就将这一头活了无数年的荒鳄给逼到了这样的程度，简直就是一个不可思议的奇迹。

这一头荒鳄，哪怕是在蛮荒年代之中，也是一方巨头，更何况。是在现如今的世界之中，一般的生玄境，只怕还不够他一口吞的。

现在在叶希文的手上根本不堪一击。

“人类，吼！”荒鳄不断的咆哮着，但是他看向叶希文的眼神之中，却有了几分恐惧的神色，被叶希文给逼到了这个份上。他如何还不知道，叶希文并没有那么容易对付，更别说，对付还带着太苍印，那最让他忌惮的太苍印还没有出手。

如果使用太苍印的人，只是一个很普通的人，只是一个普通的王者段位的高手的话，那么对他来说还不足以构成威胁，但是这叶希文却仅凭本身的实力将他打的节节败退，这样的人一旦用上了太苍印。对他来说，无疑是一个可怕的存在。

这个结果完全出乎了所有人的意料，所有人都发现，他们或许应该用更新的眼光来看待叶希文了。

尤其是对于各大族群的人来说，这对于他们来说。无异于是敲响了一个警钟，这叶希文没有这么简单，这个时候要是和他爆发冲突，只怕没有那么简单。

所有人都沉默了。

“居然将一尊这样的生玄境的高手打的毫无还手之力，这叶希文得强到什么程度，只怕距离生玄境中期，也是相距不远了吧！”许多人都在暗中心境。

“人类，你难道还想和我死磕么？我承认我确实低估了你，不过，要想杀死我，恐怕没有那么容易，这些年来我见过无数惊采绝艳的天才，其中也不乏以为自己能够杀掉我的生玄境的人，但是最后都成了我嘴边的美食！”这一头荒鳄的情绪渐渐稳定了下来，话语开始变的冰冷了起来。

他身上的血洞在以一个惊人的速度恢复了起来，像是在燃烧着什么一样，他已经彻底被叶希文给激怒了，所以这个时候已经顾不上那么许多了，尽管这一战之后，他不可能像是原定计划那般活那么久，但是如果他再不出全力的话，那么他可能就会一战陨落在这里，那样还不如全力一战。

“那你就试试吧，看看最后，到底是你把我吃了，还是我干掉你，荒鳄的肉，我还从来没有吃过呢！”叶希文淡淡的说道，他也没有等这一头荒鳄恢复，直接一步跨出，横冲了出去。

“轰隆！”

一声惊人的碰撞，两者再度狠狠撞到了一起，叶希文并没有再度占据到什么便宜，这一头荒鳄在自从刚才接连在叶希文的手上吃了亏之后，开始学了乖了。

他引以为傲的肉身，在叶希文的面前，似乎并不是那么靠谱，起码如果说他的肉身堪比龙族的话，那么叶希文就是能够搏杀龙族的存在，这样的存在，远超他的想象。

况且他的气血也远远不如叶希文，这样下去，只怕会被他给生生耗死，这样的场面，绝非他所想的。

而这一头荒鳄自从决定不和叶希文硬碰硬了之后，无数年来的经验发挥了重要的作用，原先他以肉身和叶希文碰撞，根本没有任何的优势，现在他将自己活了多年的经验完全发挥了出来，一举一动，都伴随着诸多的秘法傍身，绝对不然自己暴露在叶希文的打击之下。

双方的战斗再度激烈了起来，直接飞上了天空，直接打的天崩地裂，毫无疑问，这一头荒鳄能够从无数年前存活下来，并不是一个等闲之色。

不断的轰出可怕的力量和法则，透露着一股极为古老的气息，和现如今流行的武道截然不同，那不是几千年，几万年的差别，而是无数万年的武道，哪怕仅仅只是仓促出手，都有一种古老苍茫的气息。

这也正是叶希文最想看到的点，所谓他山之石可以攻玉，而现在叶希文要想跨入生玄境中期，并且在短期内跨出，这也是一个非常好的方法。

在这种情况下，叶希文也不急着要杀死这一头荒鳄，更像是将他视作一个练手的对象，虽然几次有可以下手杀死他的机会，但是都没有出手。

这一点，观战的众人也都很快看了出来，纷纷无比惊叹了起来。

“古往今来，敢将禁区之中的千古巨凶当做磨练的对象的，这叶希文绝对是第一人啊！”

“是啊，杀了那一头荒鳄也不算什么，但是这样子，这是分明要将那一头荒鳄当成是练手的对象，这样的心胸，这样的气魄，分明是王者的气象啊！”

“真是可怕，他才刚刚跨入生玄境初期没多久，难道还想借着这个机会，一举破入生玄境中期不成？”

叶希文没有着急将荒鳄击杀，战斗时间越是久，他就越是发现了自己的不足，虽然他的绝对力量足以压过了荒鳄，但是刚刚跨入生玄境，却还没有完全适应生玄境的战斗。

那是和天人境是完全不一样的一个境界，连战斗方式都完全不一样，如果说天人境的高手是隐隐和天地一体的话，那么生玄境就是自成一体，能够随手调动天地之力，却不用和他融合，这是要证道的征兆，是截然不同的存在。

这一头荒鳄也注意到了叶希文竟然将自己当做了陪练的对象，愤怒不已，他哪怕是在蛮荒时代之中，也都是一方领主级别的存在，在那个荒兽横行，高手不如狗的世界之中都有自己的一席之地，何曾被人如此小瞧过。

但是却没有任何的办法，无论他怎么的爆发，却总是能够被叶希文给压下来，他的攻击镇压诸天，总是能够崩碎他所有的反击。

而且更加恐怖的是，他发现，叶希文简直是越战越强，随着越来越适应生玄境的战斗方式，他的战斗力不断的攀升，不，应该说，只是将自己应该有的战斗力完全爆发了出来。

他心中不由得气急，他们这样的人，跨入了生玄境之后，不知道花费了多少年的时间，这才勉强掌握了生玄境的方法，但是他居然能够在这么短的时间内掌握。

但是他也知道，叶希文的方法，不是所有人都能够掌握的，谁敢在刚跨入生玄境的时候，就干涸同境界的高手厮杀，而且居然还赢了。

连自己这样的老怪物，都不是他的对手，简直就是一个变态，如果不是确切的知道叶希文的崛起，他甚至怀疑，叶希文根本就是一个活了无数年的老怪物，否则怎么会有这么强横的功力。

这个时候，他开始后悔了，或许他真的不该出手，人族毕竟是荒古的霸主，或许暂时衰落了，但是族中依旧还是高手无数，底蕴深厚，或许不是其他霸主的对手，不是魔族的对手，但是也不是他这样孤家寡人的能够相提并论的。

“差不多了，你也不过如此，既然如此，那你就安心上路吧，这已经不是你的时代了！”叶希文活动了一下身体，冷冷的说道。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千八百二十二章 两拳轰飞！

但是这个时候，他却只能气得脸色通红，而没有任何的办法反驳，因为事实上，他能够上位固然是靠了自己的实力，但是他和和玉公主之间，确实是有一些不清不楚的关系。

这在暗之国之中本身就是非常正常的事情，暗之国的很多公主都在养面首，这和皇子三妻四妾本身就是一个道理的事情。

原本他还经常洋洋得意能够勾搭上一个皇女，一个公主，但是现在呢，他却突然有些痛恨这个事情了，勾搭上了一个公主确实很荣耀，但是现在却成了别人诟病的事情。

谁知道，叶希文的损，还不仅仅只是体现在这个时候，却见叶希文只是微微一笑说道：“这个我也知道，那只是我的猜测罢了，自然是不可能会是这样，不过刚才公主殿下问，为什么不是阴老前来，实在是因为，杀鸡焉用宰牛刀，这样的对手，只要有我，那就足够了！”

这个青年更是差点没一口血给喷出来，什么叫杀鸡焉用宰牛刀，那个阴老确实是久负盛名的生玄境的高手，但是他好歹也是生玄境的高手，赫赫有名的天才人物吧，怎么着也不能算是杀鸡用牛刀吧，这怎么说话的！

而那个和玉公主也是被叶希文给气得够呛，她都还没怎么说话，居然就被叶希文两次抢白，而且还把她给气得半死。

此时，唯有天晴公主脸上露出了满意的表情，这个叶希文虽然平日里拽的跟二五八万似地，就像是外星人一样那么拽，但是在关键时候还是靠得住的，这个时候替自己出气来了。也不枉自己前段时间那么几次三番的上门拜访，这人情，果然没有白费。

“你怎么说话的，我在和我妹妹说话，什么时候有你说话的份了！”这和玉公主当即尖声说道。

“公主殿下请慎言。我虽然是皇家的供奉，但是却不是皇家的奴仆，我自认也不低谁一等，我不过是在替天晴公主效力而已，你也没资格教训我！”叶希文板着脸，竖起眉毛。毫不客气的说道。

更是将那个和玉公主给气得七窍生烟，以往都是他在和天晴公主的竞争之中稳稳占上风，每一次都能够将天晴公主给气得够呛，这一次也是纯粹就是为了来得瑟，来嚣张的。

谁知道，却遇上了叶希文这么一个完全不按常理出牌的人。对于皇家的人来说，除非是出自什么庞然大物的弟子，否则哪怕是供奉，也只能是下人。

但是虽然如此，话却不能这么说出来，否则的话，以后谁还敢替他们皇家卖命。

“妹妹。你就是这么管教你的下属的？”见根本奈何不了油盐不进的叶希文，她只好将目标转移到了天晴公主这边。

而天晴公主这个时候心情正好呢，只是笑眯眯的说道：“姐姐不要生气，年轻人嘛，难免有几分傲气，臭脾气，就是这样子的！”

和玉公主真的要气得吐血了，直接七窍生烟，脸上泛着异样的潮红，那是活生生被气得。

“你们俩主仆是联合起来气我是不是。我不玩儿了，走了！”和玉公主正要站起来一句怒吼，这个时候，才突然想起来了，今天来闹事的可不是天晴公主。而是她和玉公主，这时候被这一对主仆三两下的就给气走了，那岂不是显得她输给了天晴公主。

想到这里，她的臀部只能硬生生的定了下来，不再离开自己的位置了，强压下来说道：“年轻人？看起来，也是一位少年英雄的样子，妹妹看起来，也招揽到了了不得的人啊！”

她瞥了一眼天晴公主，瞬间变脸，好像刚才被气得蹊跷盛阿姨你的人根本不是她一般，让旁边的叶希文也看的不由得叹为观止，换了他的话，是绝对做不到这样子面不改色的地步的。

“哪里比得上姐姐，时常就能招揽到一些鼎鼎有名的人物！”天晴公主笑容依旧，敬谢不敏。

“不过呢，这样也刚好，刚好我手下的金寒，也是一尊天才人物呢，在他们族里的时候，就是赫赫有名的人物了，正好巧了，不如让他们双方切磋切磋，也好彼此之间有所了解，像他们这样的少年天才的人物，多切磋切磋，多认识认识，对于彼此来说，总是好的，不是么？”和玉公主笑眯眯的说道，喝了一口茶，然后看向天晴公主，似乎在盼着她答应一般。

这便是她真正的目的，她在嘴皮子上被叶希文给刺激了个够呛，但是这个时候又不能如同泼妇骂街一般和叶希文对骂，于是便想到了自己来这里的目的，可不就是为了打压天晴公主的威风，打压她的嚣张气焰么？

这人再能说又有什么用，哪怕能说破天了，也根本没用，只要他们一交手高下就立判了。

只会耍嘴皮子，根本没有任何的用处。

而对于他手下的这个金寒，她更是有着十足的信心，否则的话，也不会费尽心思的招揽了。

“你敢接受挑战么？”这个时候，那金寒也是上前一步，看了一眼叶希文，冷冷的说道，他的目光之中杀意凛然，被叶希文给气的七窍生烟，简直就是奇耻大辱。

而就在这个时候，他瞬间直接出手了，甚至都不管叶希文是不是要答应，就要强势出手，直接将他给镇压了。

“姐姐，你这样可不好吧！”天晴公主不由得开口说道，这般直接强上，非要比试，让她不由得都有些郁闷了起来。

“放心吧，金寒这个人有分寸的，只是让他吃一点亏，让他明白，什么饭可以乱吃，话不可乱讲，同时也是压压他的锐气，好让妹妹你能够以后更为简单的管教他！”这个时候和玉公主脸上不由得闪过了几分得意的神色，明明是他们要强行出手，这时候说起来，却好像是要为了天晴公主好一般，“我知道妹妹手上似乎是没有什么人才，但是再缺乏人才，对于这些人也不能这般姑息养奸，我们皇家，统治暗之国广袤的领土，你这可是代表着我们皇家的脸面，可不能就这样子丢掉了啊！正好，姐姐我出手，帮你压压他的锐气，以后要收服为己用就容易的多了！”

他得意的看着天晴公主，似乎想从她的脸上看出几分羞恼的神色，那么再配合她这一番话，看起来，就更加的完美了。

谁知道，当她看到天晴公主的脸上的时候，却见她根本没有丝毫担忧的神色，相反的，还有几分难明的意味，转过头看向和玉公主说道：“姐姐说的是，人才嘛，总归要有点锐气，压一压也好，只不过，谁压谁的，那就不好说了！”

她虽然无法控制叶希文，却对叶希文很是了解，他的实力深不可测，没有什么好担心的。

果然，正当她们在说话的时候，蓦地，却见叶希文的身上瞬间暴涨出了无尽的金光轰的一下子化作海浪一般，朝着四面八方席卷了出去，像是一下子回到了古战场一般，金戈铁马，杀伐果断。

在众人以为叶希文要吃亏的时候，他直接出手了，一只手直接拨开了那个金寒的攻势。

没有费什么气力，仅仅只是举重若轻一般，破开了这个攻势，虽然因为是在前厅之中，这金寒不可能用尽全力，但是身为一尊生玄境的高手，一出手，自然是无比的可怕。

就这样就被叶希文给随手破开了，众人心中自然是有着难掩的震惊。

而对于叶希文来说，瞬间也就摸透了这个金寒的实力，只怕比起阴老还要更强上一筹，年纪轻轻就能够修炼到这个地步，堪称不凡，更何况，阴老在生玄境的高手之中，也确实太普通了一些。

“哼，只有这样子么？”叶希文冷笑一声，他一步跨出，身上如山一般的气势瞬间铺天盖地一般席卷了过来，刹那间，落到了那个金寒的身上。

那个金寒顿时感觉到了一股无边的威压，瞬间碾压了下来，他的脸上顿时露出了几分惊恐的神色，他似乎是想到了什么，想到了什么极为恐惧的事情。

但是叶希文根本不给他有说出来的机会，直接上前一步，一拳化作一颗星辰一般落了下来。

大破灭星尘拳。

“嘭！”金寒只来得及尽全力防守，抬手一挡，紧接着一股可怕的力量瞬间碾压到了自己的身上，只感觉一阵头晕眼花，天旋地转。

“卡拉！”他只听到了一声巨大的骨骼断裂的声音，然后他就只来得及发出了一声闷哼之后，他的两条手臂应声直接断裂掉了。

然后就在这个时候，叶希文更是丝毫没有任何的停滞，又是一拳跟了商圈。

“轰隆！”

又是一个可怕的一拳，一声拳头到肉的声音，金寒还在头晕眼花之中，根本做不及任何的反应，就被叶希文一拳轰中，身体如同断线的风筝一般，被直接轰飞了出去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千八百二十七章 杀的你不敢用刀

这幽鬼刀怪之中的怪，除了说他是老怪物之外，还有一点，就是他的性格古怪，性格孤僻，独来独往，根本不管其他人的想法和意见。

也根本不在乎别人在想什么。

“教训教训我？那就来试试吧，你徒弟连我两拳都挡不住，不知道你这个做师傅的，能不能强一点！”叶希文淡淡的说道。

幽鬼刀怪，脸色立刻拉了下来，然后仰天长笑说道：“哈哈哈哈，说的好，那我就让你看看我能不能比他更强一点！”

“幽鬼刀怪，你身为长辈，之前金寒和叶希文的交手，不过是同辈之间的交手罢了，他也不曾下过重手，难道你还要不顾身份，朝他出手么？”这个时候，天晴公主连忙出声喝斥说道。

“天晴公主，难道你还想要包庇他不成？打断了金寒的双手，难道叫不曾下过重手？”幽鬼刀怪瞥了一眼天晴公主说道。

虽然他是生玄境中期巅峰的高手，但是在暗之国的领土上，他还不敢无视这些皇子公主。

毕竟他不是那些庞然大物的教派的弟子，可以无视整个暗之国的庞大力量。

“比武交手，有所误伤本身就是难免的，如果我轰断他的手就叫重手，那你呢，要斩断我的手又算什么？”叶希文冷笑一声，眯了眯眼睛，看着幽鬼刀怪说道。

“算了，现在说这些都没有意义，幽鬼刀怪？我倒是想看看你有多少实力，偏生不巧的是，我也是用刀的，你要斩断我的双手。那我就打的你这辈子都不敢用刀为止！”

叶希文的话音刚落，天晴公主就知道，双方的冲突已经无法避免了，他刚才已经尝试去维护叶希文了，只能说不知道他有什么样的底气。居然敢这样子和幽鬼刀怪说话。

这叶希文果然也是一尊眼里不揉沙子，无法无天的人物，根本不将已经成名多年的幽鬼刀怪放在眼里。

“打的我不敢用刀，这么多年，还从来没有人敢这么和我说话呢！”幽鬼刀怪冷笑一声，神情越发的狰狞了起来。完全被叶希文所激怒了。“天晴公主，我虽然不想和你们皇室有所冲突，但是也不代表我没有脾气，今天这个事情你不用插手，也不是你可以插手的了的了，今天我就必须要杀了他！”

幽鬼刀怪身上杀机沸腾。异象纷呈，无尽的真元沸腾而起，居然形成了一尊厉鬼的模样，也不知道吞噬了多少的怨魂，才能养的起来，犹如是灵宠一般，但是却被他和身体融为一体了。

“皇姐。难道你真的要在这个时候，让其他人看我们皇家的笑话么？”这时候天晴公主还没有放弃努力而是直接将目标转向了和玉公主。

“这倒也不是，幽鬼刀怪前辈虽然性情耿直，但是却并非是不通事理的人，要想让叶希文不死，很简单，那就是让这叶希文转而拜入我的门下，否则，我可保不住他！”和玉公主说道。

这个时候天晴公主才真正明白，和玉公主居然还没有放弃对叶希文的觊觎之心。

她还从来没有见过一个人能让她的皇姐如此挂心的。或许，也是因为，从来就没有一个人如同叶希文这般，给予她的皇姐以种种的打击，也从来没有一个人敢于让她这般丢脸吧。

“那不可能！”天晴公主还没有说话。叶希文就直接拒绝了，他的眉头微蹙，这个幽鬼刀怪的出现肯定和这和玉公主有关系，这已经让他对这和玉公主的观感降到最低。

“那我也就没有办法了，可惜了！”天晴公主淡淡的说道，眼神之中有几分难明的厉色。

“既然如此，公主殿下，面子我已经给你们了，剩下的我希望你们最好不要插手！”幽鬼刀怪直接上前，一步跨出，轰然一下，一股强绝的气息横扫了出来。

顿时周围那些生玄境以下的武者，纷纷脸色大变，脸色惨白了一下，连忙后退。

“刷！”

幽鬼刀怪的身上猛然爆绽出一道惊人的刀光，直冲天际而起，瞬间就引起了整个王都之中的阵法的激烈反应。

才刚刚出手，就引起了巨大的波动，幽鬼刀怪的实力，确实是不容置疑的。

这一股刀芒雪白，灿烂无比，白的渗人，让人觉得有一种不寒而栗的感觉。

“轰隆！”刀光直接横斩了下来，刀光斩断了天地，带起的强烈刀芒形成了强大的威压，横扫向了旁边。

碎裂的虚空直接朝着叶希文的脸上蔓延了过去。

而就在这个时候，一直站着不动的叶希文，终于出手了。

“刷拉！”

一出手，就是一道惊世骇俗的刀芒，他甚至都没有用刀，仅仅空手就劈出了如此骇人的刀芒。

“轰隆！”

两道刀芒在虚空之中碰撞到了一起，金光和幽暗的颜色狠狠撞到了一起，各自占据了半边的世界，好像是掩盖了一切一般。

两道刀芒在各自的力道之下，完全消逝了个一干二净，甚至都没有多余的力道倾泻了出去。

一瞬间从狂风骤雨，变成了天晴万里。

而这个时候，幽鬼刀怪看向叶希文的眼神之中，也有了几分凝重的神色，刚才叶希文随手一出刀，就让他感觉到了一股强大的压迫感，那是只有刀客才能够感觉到的强大压迫感。

这个家伙原本是用拳法直接击败了金寒，让他颜面尽失，原本还以为是一个拳道宗师，却不想，居然还是一个刀客，而且还是一个绝世刀客。

他从小就开始练刀，除了刀道之外，根本就没有任何一个事情能够让他稍微分心，所以才能够一路披荆斩棘，走到如今的地步。

但是眼前这个人，却看不出丝毫的和刀客相关的气质，没有那种一往无前的霸气，所以之前叶希文说他也是用刀的，他也没有放在心上，用刀不代表就是刀客，就好像用剑的也不见得就是剑客。

谁知道，这叶希文一出手，就如如此疾风暴雨一般的感觉，他这个时候，才真正明白了过来，自己错了，而且还是错的离谱，眼前这个人，非但是一个刀客，而且还是一个强横之极的刀客。

甚至于这无数年，他都没有见过一个在刀道上能有如此的修为的，他不过是数百年的修为，年纪轻轻，怎么可能会如此的可怕。

照理说，刀道上的参悟，每一步的前进，都需要无尽的时间来参悟，而他居然能够在这数百年的时间之中修炼到这个地步，除了说天纵奇才之外，已经找不到别的感觉了。

他如果闭上眼睛，几乎感觉，眼前这个人，根本就不是一个人，而是一柄刀，一柄出鞘的锋利的刀，刀芒横扫出来，法则无穷无尽，全部都化成了刀道的领域。

这是一种强大的象征。

叶希文仅仅是站着不动，但是就能给他造成了强大的压力，外人不解，但是他却很明白，这就是威压，这就是真正属于刀客的威压。

同样都是刀客，所以他才能够更加感觉到。

这个时候和玉公主等人也都已经一下子脸色刷白了起来，两尊生玄境中期的可怕存在的交手，仅仅是四散出来的威压，就足以横扫一切，更何况，两人还是兵中霸者的刀客。

任何一个人的气势都强横的吓死人。

“叶希文，不要在这里动手，如果你将我们皇家的供奉引出来了，那么我也帮不了你！”这个时候，天晴公主也不由得大喊了起来。

原本她还担心叶希文会不是那个幽鬼刀怪的对手，现在她早已经不担心了，这叶希文比他原本估计的还要更加的强横，甚至于让她都看的胆战心惊。

“轰隆！”

一股庞大无比的大力狂涌而来，直接让她连连后退，根本站都站不住脚，她眼神之中无比的惊骇。

原来这是叶希文出手了，她看到了永世都难以忘记的一幕，却见叶希文摊开手，无数的刀气开始凝聚了起来，化作一柄可怕的长刀，划破长空，刀芒割裂了天空之中的阴风，直接让整个天空之中的阴云都被轰出一个大洞，无数的阳光照耀了下来，在阳光的衬托之下，他全身金光闪闪，犹如一尊神明一般在天地之间。

“放心，你不用担心，根本不会到要将你们皇家供奉都给逼出来的地步！”

叶希文沉稳的声音传到了天晴公主的耳边。

这是什么，这是什么？

他居然这么强，怎么会这么强！

这个时候，她脑海之中无数个年头疯狂的跳跃了过去，他看到了永生难忘的一幕。

叶希文的身影在虚空之中越发的高大了起来，全身无尽的神芒犹如液体一般在流动，整个如犹如一尊转世而来的神明。

“幽鬼刀怪是不是，我今天就让你看看，什么才是真正的刀道，你所坚持了一辈子的刀道在我的面前，根本就不算什么！”叶希文冰冷的声音传来。

幽鬼刀怪又惊又怒，这叶希文居然是要毁他的道心啊。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第一更到，大家新年快乐！

第一千八百五十一章 土鸡瓦狗而已

叶希文惊讶的发现，这秦烈的实力和之前相比，似乎也有了不小的进步，只是他的身上似乎有什么能够遮掩实力的法器，所以将他身上的气息都给遮掩起来了，和之前一样，叶希文都没能够完整的判断他的实力，到底到达了什么样的地步，不过却隐隐给了他一种危险的感觉。

而在秦烈的身边，则是跟着几尊实力强大的生玄境后期的高手，虽然没有生玄境巅峰的高手坐镇，但是却也是非常可怕。

这还是叶希文第一次真正见到武宗的高手，这些高手器宇轩昂，身上带着强烈的自信，犹如是天下武学正宗一般的气息绵长而又让人不由得敬畏。

而除了这个阵营之外，还有一些大势力的高手，也都已经赶到了，天荒殿的高手，虽然叶希文从未曾见过他们，但是他们身上的气息，叶希文却是熟悉的很，和当初的王冲身上的气息，简直就是如出一辙的，所以叶希文很快就将他们都给认出来了。

这又是数十尊的高手，除了他们之外，还有一尊皇子，矗立在虚空之中，叶希文知道，这是天晴公主的大哥。

也正是天荒殿大力支持的大皇子。

而除了他之外，叶希文也终于看到了，之前就已经让他记挂着的人，君鼎天，静静的站在大皇子的队伍之中，如果不是叶希文亲眼见到他发威，将一头梦魇给降服了，只怕这个时候，也不会相信，这个君鼎天的实力，居然会有这么强吧。

除了他们这些高手之外。还有一些强大的气息也隐藏在虚空之中，隐藏的非常好。

不过叶希文却也不在意，虽然死灵之主的传承非常吸引人，但是对于很多人来说，这黑暗之主的神器以及宝库。也是非常非常吸引人的。

“这些大势力，几乎都是不相上下，非常的强大，仅仅是这些出现的高手，恐怕就能够将暗之国给颠覆了吧！”叶希文也不由得暗暗吃惊。

虽然知道玄界之中聚集了几乎大部分的各个世界的玄境高手，但是当看到在如此众多的生玄境之中的绝顶好手出现的时候。还是吃了一惊。

这样的实力，在荒古之中，恐怕足以横扫一族了，恐怕除非是引出那些一等禁区之中的高手，否则根本无人能制。

这也更让叶希文想要找回那些人族的顶尖高手，若是能有他们的回归。人族的局势当即就嫩巩固有翻天覆地的变化。

“叶希文，你来了啊？”叶希文才刚刚到场，又没有掩盖身形，所以当即就被人发现了，第一个发现他的人，不是别人，正是秦烈。

“恩！”叶希文点点头。

秦烈看到叶希文平安无事。不由得脸上露出几分喜色说道：“说起来，之前的事情，我也是对不起了啊，是我把你带来的，才会卷入我们武宗和神盟之间的争斗！”

说道这里，秦烈，也有点不好意思了起来，不管怎么说，正是当时他也没有能够出面完全将叶希文给保下来。

“不过好在看到你没事，那就好了！”

“这没什么。那些神盟的人，不过都是一些土鸡瓦狗罢了，根本没有什么，那个什么天庵老人的，不过是仗着修行的时间比我长罢了。否则的话，对我来说，根本不值一提！”叶希文瞥了一眼战争堡垒之中的神盟之中的人说道。

神念瞬间就将战争堡垒给扫了个遍，心中微微有些忌惮，正如之前天晴公主所说，果然，神盟之中的人，将战争堡垒给带来了。

这种战争机器，叶希文见过许多，只是威力各有不同罢了，这一个战争堡垒，很显然非常的强横，恐怕真的有让死玄境的高手，都无可奈何的能力。

“什么，叶希文，你竟然敢说我们神盟中的人是土鸡瓦狗，你好大的口气！”这个时候，神盟之中，那个枯瘦的男子不由得开口训斥说道，他的身形在虚空之中站了起来。

冰冷的目光逼视着叶希文，肆无忌惮，虽然之前，从战明口中知道，叶希文只怕并没有那么简单，不过在真正见到之前，心里总还是不是那么相信，甚至还心存一些侥幸。

而且最重要的是，他们现在站在战争堡垒之中，叶希文根本不可能奈何他们，甚至于还要被他们击杀。

“不是土鸡瓦狗么？战明据说是你们年轻一辈的最为顶尖的高手，结果怎么样呢，还不是被我追杀的像条丧家之犬一般，用卑鄙的手段逃走了！”叶希文冷漠的看着这个枯瘦的男子，说道，这个枯瘦的男子，竟然第一时间就将他给认出来了，想来，应该是战明回来过了。

“什么，他竟然击败过战明？”

“而且还是像是追杀一条丧家之犬一般追杀？这怎么可能，不可能！”

“但是他也不可能说谎吧，毕竟这种事情如果被人揭穿的话，这叶希文以后还要不要做人了，恐怕以后都没有脸面了吧！”

“但是即便如此，这还是根本不可思议啊，以战明的实力，真可谓是同辈之中难逢敌手，在当初刚入生玄境的时候，就敢和生玄境后期的高手长老叫板，这样的人居然会被击败？”

“是啊，我也不相信！”

叶希文的话，顿时犹如是烧开的水一般，让现场一下子沸腾了起来，原本众人只是稍微关注了一下这个看起来有些隐藏实力之人，谁曾想，竟然听到如此劲爆的一个消息。

战明居然都被击败了，这简直就是不可思议的事情。

尤其是秦烈，更是有些愕然的看着叶希文，不敢相信，叶希文居然击败了战明，那是一个连他都觉得头疼的对手，强大无比，连他都不敢有完全的把握，能够将他击败。

和许多人一样，他第一反应也是根本不相信，但是在看叶希文的神情，却并非是作假的，不由得就有相信了几分了更何况，神盟之中的人，竟然都没有一个反驳的。

“看，神盟中的人，没有反驳，想必应该是真的，这也太不可思议了吧，难道这个叶希文真的是神盟的克星不成，之前，他可已经是几次三番都让神盟丢脸了，这次更是追杀神盟的天才战明，让他如同丧家之犬一般逃走，真是厉害啊！”

面对叶希文的话，神盟之中的人，有心反驳，但是却没有任何的办法，因为这也是事实，而且反驳这个事情，根本没有任何的意义。

那个枯瘦的男子脸色有几分难堪，然后看向了天晴公主说道：“天晴公主，你竟然和我们神盟的敌人一起，难道真的已经是打算和我们神盟作对么？那样的话，可就别怪我们不客气了！”

天晴公主瞥了那个枯瘦的男子一眼，然后说道：“少拿神盟压我，你们要是有本事，先击败了他在说吧！”

从她选择和叶希文一起走的时候，就已经决定好了一些事情，也就根本不怕神盟的威胁了。

“好胆子，不过是一个古国公主，居然敢如此嚣张！”这个枯瘦的男子当即一声冷喝，一只手掌直接抓了出去，整个手掌上闪烁着流光，不断泛着让人胆战心惊的气息，滔天的功力，瞬间朝着天晴公主抓了过来。

这是生玄境后期的实力，但是叶希文分明感觉到，他被一股无名的力量给加强了，居然又足足拔高了一个档次。

天晴公主顿时脸色大变，这枯瘦男子，竟然打算直接动手，甚至连话都懒得和她多说了。

她感觉到，自己周围的空间，瞬间被禁锢了，让他有一种无路可走的感觉，瞬间就将她给逼入了绝境。

而在这个枯瘦男子的身边，秦烈瞬间直接出手，化作一只惊天龙爪，泛着惊人的光芒直接朝着这一大手抓了过来。

“轰隆！”

两只大手轰然在虚空之中撞到了一起，那个枯瘦男子的大手直接被秦烈的龙爪给生生抓爆了。

“御皇镇龙拳，好一套御皇镇龙拳！”那个枯瘦的男子看着秦烈，不由得有些气极反笑，“当年武帝凭借着这一套拳法，打遍诸天万界难逢敌手，现在，难道你要凭借着这一套拳法，和我切磋切磋么？”

面对武宗这样庞然大物出身的秦烈，这个枯瘦的男子不敢像是对待天晴公主一般，说动手就动手，根本不讲任何的道义。

“有话好好说，这个时候动手干什么，况且，不看僧面也要看佛面，十三皇子还在这里呢，你对他的妹妹动手，这样子，恐怕也不好吧！”秦烈看了一眼十三皇子说道，神情之中有几分戏谑。

十三皇子面色尴尬，他还巴不得这个枯瘦男子将自己这个野心勃勃的妹妹给彻底干掉呢，但是虽然心里可以这么想，但是话却不能这么说。

脸色憋得通红，是说也不是，不说也不是。

这个枯瘦男子暗道，这秦烈真是好心机啊，如果自己不管他就直接出手的话，无论十三皇子愿意还是不愿意，只怕心里都会产生异样的想法。

“秦烈，你真的要插手我们之间的事情么？”这个枯瘦男子看向秦烈说道。

“是又如何？”秦烈道。

“不用有劳秦兄了，这等土鸡瓦狗，我一个人收拾，就绰绰有余了！”叶希文清朗的声音传了过来。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：求订阅月票！

第一千八百六十六章 蔑视

“噗！”秦烈一口鲜血猛然喷了出来，身体在地上抽搐了几下，最终还是没能再度爬起来。

他的肉身也非同凡响，来自武宗的强大的练体功法，让他在同辈之中，几乎难逢敌手，横扫一切，结果谁知道，在君鼎天的手上，却是吃了大亏了。

君鼎天也不知道是什么来历，甚至连被叶希文觉得是神通广大的天晴公主都不知道什么来历，却能将这些天之骄子完全压落身下，其实力之强横，也可想而知。

相比起叶希文来说，他更像是没有什么传承的野路子出身，好歹叶希文还是出自叶家，也并不算是完全没有师承。

唯有这君鼎天，于众人来说，真是一点都不清楚来历，否则的话，各大势力，对于君鼎天的实力也不会如此的惊讶了。

不过虽然不知道君鼎天是什么来头，但是也不难猜测出，应该有一个非常强大的传承才是，否则的话，也不可能和秦烈等人争锋。

而在秦烈的旁边，其他的武宗的高手，这个时候，早就已经七零八落的落在地面上，哀嚎遍野。

早在之前的战斗之中，他们就已经完全被打趴下了，如果不是有秦烈强行硬撑着，他们根本就坚持不到现在，就可能已经全灭了。

“不自量力！”君鼎天脸上带着几分不屑的冷笑，压根没有将这些武宗的人放在心上。

“你。。。”这些武宗的人纷纷都被气红了脸，他们这些人，走到哪儿不是被当做天之骄子的，不管是什么样的势力，都不敢如此小看他们，更别说是将他们完全当做了废物。

不自量力，这四个字，他们也经常说，但是这个时候。听起来，却是如此的讽刺，如此的让人觉得憋屈。

尤其是秦烈，更是握紧了拳头，完全不甘心，差一个境界，只差一个境界。但是就是这一个境界，却让他好君鼎天之间，相隔万里一般，永远都没有办法赶上君鼎天的脚步。

自己奋力一战，却也只得到了不自量力的评价。

似乎双方根本就不是一个级别的人物一般，连他这样的人物。在君鼎天的眼里，居然也只是一个不自量力的下场。

如果他跨入生玄境巅峰呢，那一切就完全不一样了。

君鼎天压根看都不看这些人一眼，他的目光，全部都转向了虚空之中的那一面旗子。

那一面旗子上不断散发着惊人的气息不断的四散出来。

让君鼎天都有些迷离了。

“刷！”

他直接在虚空之中抓出一只惊天大手，铺天盖地朝着那一面旗子抓了过去，要将这一面旗子给收服了。

不过这一面旗子上瞬间就沸腾出了无数的气息。几乎是刹那间，就自动飞腾了起来，迎着这一只大手轰杀了过去。

“轰隆！”

那一只惊天大手直接被旗子给轰了个对穿。

“有点意思！”君鼎天嘴角冷笑一声，直接抓了出去，再度朝着那一只旗子攻杀了过去。

不过就在这个时候，一支巨大的金色利剑凭空产生，直接横空斩落了下来，直接朝着那一只大手斩了下去。

“嘭！”

一声巨大的碰撞声。如同是两个巨大的铁块在虚空之中的碰撞一般，大手和利剑撞到了一起。

“什么人！”君鼎天几乎是立刻就反应了过来。

他的目光锐利如同刀锋一般，直接横扫了过来，瞬间就发现了隐匿在一旁的叶希文。

或者说，到了这个地步，而叶希文也根本没有要继续隐匿下去的意思。

“叶希文！”这个时候看见叶希文，秦烈等武宗一行人。可谓是又惊又喜。

不管怎么样，叶希文的出现，总不会来帮助君鼎天的，这对于他们来说。无异于是一个天大的惊喜。

“是你？”君鼎天双眸冰冷，盯住了叶希文，之前叶希文大杀四方，将神盟屠戮一空的时候，他都看在眼里，不过并没有在意罢了，他和叶希文从一开始在意的东西就不同，根本就没有必要平白树立这样一尊强横的敌人，不过既然都已经打到了门前，以他的性格自然不会退缩。

“叶希文，你莫不是以为杀了一些神盟的废物，就是我的对手了？”君鼎天嘴角有几分莫名的笑容，似乎是在嘲笑着叶希文的不自量力一般。

叶希文也好，还是秦烈也好，这些寻常人眼中的绝世天才，在他的眼里，似乎是那么的可笑和稚嫩。

那是一种生命层次上的藐视，和实力无关，犹如是一个出身高贵的富家子在藐视一个草根一样，那种与生俱来的优越感已经渗透进入了他的骨髓之中，看不起任何人。

叶希文不知道他的底气到底是哪里来的，无论是他也好，秦烈也好，以他们的年纪能够走到这一步，就已经没有人敢小看他们，无论是爱是恨都不会小看，但是君鼎天就是蔑视了。

这不是装出来的，也不是源于实力高的武者对于实力低的人的蔑视，而是一种生命层次的优越感。

“看起来，你是活的不耐烦了，前来领死了！”

他的声音轰隆隆的犹如是雷音贯耳，整个虚空都好像是在他的声音之下要崩碎了，四周都在颤抖。

叶希文的眼眸眯了起来，这是一个强大的对手，一个非常强大的对手。

君鼎天背手而立，就像是一尊神明复生一般，甚至他的身上也带着几分神性，看过去耀眼无比，让人几乎都没有办法直视。

他冰冷无情，冷冷的看着一切，目光之中，叶希文仿佛已经是死去了一般。

这个时候，躺在地上重伤的秦烈等人，更是震惊，他们已经被君鼎天的气势压的喘不过气来了，如果是在完好的状态下，或许还能抵挡，但是这个时候，看起来，却是连呼吸都非常困难了。

尤其是秦烈，就更是震惊了，这是君鼎天的真正巅峰的状态，刚才战到最后，君鼎天才真正展现出来，而现在一出手，就是如此状态，这是要一口气将叶希文给击杀的打算。

其他武宗之人，更是心惊胆战，哪怕是刚才战斗最为激烈的时候，他们都没有能够真正揣测出君鼎天的实力有多么的强大，他就像是一尊不可战胜的神明，哪怕是面对这么多武宗的人和秦烈联手攻打，居然都没有办法奈何的了他分毫。

虽然这是因为他们之中没有一尊生玄境巅峰，但是武宗是不朽传承，宗内也不知道有多少绝学能够提升战斗力，虽然不如天皇神拳这般的精妙，但是也足以横行一方了，居然都奈何不得君鼎天。

甚至他们都怀疑，就算有生玄境巅峰的高手在场，也不会是他的对手。

他一个人立身在那里，通体发光，照耀了整个大殿之中。

而就在这个时候，叶希文只是轻哼一声，一步上前，顿时将君鼎天的气势给破坏了个干干净净。

他的身影，犹如是在狂风巨浪之中的一叶扁舟，他的面前，惊涛骇浪，他所过之处风平浪静。

一个人就将君鼎天的气势给完全镇压了下来。

“有点意思！”君鼎天嘴角微微一扯说道。“看起来，你是打定主意要来领死了！”

他眯了眯眼睛，眼神之中，杀意盎然，他的血都在沸腾，强大而又冰冷。

“领死？就凭你？恐怕还做不到吧！”叶希文似乎是无视了君鼎天强大的气势，根本也就不在意一般，只是不断的冷笑一声。

这个时候，这些武宗的人都被叶希文的话给震惊了，就凭你？恐怕还做不到吧！

这样的话在见识过了君鼎天强横的实力之后，还有几个人能够说得出口，哪怕是秦烈这样的天之骄子，都在君鼎天的手上吃了大亏。

他们甚至敢说，年轻一辈之中，他们所见的人之中都没有几个能够比得上君鼎天的，甚至居多老一辈的武者如果碰上了君鼎天都会被生生轰死，没有什么悬念。

是太狂妄，还是太有信心？

“做不做得到，试试就知道了！”君鼎天似乎也没有继续要浪费时间的意思。

他的双眸像是两道神芒利剑激射了出来，直透人的灵魂，而且就在这一刻，一道强大的气息如同惊涛骇浪一般席卷了过来，就在这一刻，他终于出手了。

“刷！”一道惊世的剑芒横斩了过来，瞬间撕裂了长空，让虚空都出现了裂纹，剑芒澎湃了起来，看过去犹如是灭世之剑一样。

这一剑快到了极致，好像比光速还快，刹那间，就已经来到了叶希文的面前，好像是一剑就要将叶希文给彻底洞穿了一般。

那些武宗的人不由得惊呼出声，不敢置信，难道这叶希文居然要被一招秒杀么？

这也并非不可能，顶尖高手交手，一招秒杀的情况也并不少见，高下之分，一招就已经足以分辨出来了。

而就在这个时候，说时迟那时快，叶希文也已经出手了，却见他的手直接拉出了虚影，抓出了一柄金色的长剑，直接迎着那一道剑芒劈斩了过去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千八百七十九章 死灵大军

叶希文一路朝着死灵之主的墓穴而去，速度快到了极致，基本上一个闪现之间，已经出现在了千百里开外。

虽然他没有选择第一时间前往寻找死灵之主的墓穴，但是并不代表着他并不如何在意。

事实上，在选择之前，他也是做过明确的考虑过了，对于各大势力来说，死灵之主的墓穴，是他们到来的主要目的，如果能够得到死灵之主的传承，那么一切就完全值得了。

得到了死灵之主的传承，那么整个死灵深渊就尽入其手，有什么样的奇遇和宝藏能够和这个相提并论呢。

不过他在思考了之后，还是先决定夺取招魔幡，死灵之主的传承肯定是无数双目光盯住的焦点，许多人目光的最中心，有许多强横的高手在搜索，也有许多强横的高手在那边聚集。

叶希文虽然自负，但是当时以他的功力，遇上了那些修炼了数千年，上万年的老怪物，只怕也是讨不了什么好的。

最多也不过是这些老怪物其中的一个罢了，要想从这重重高手之中杀出重围得手，只怕是没有那么容易的事情。

甚至他也想到了最后如果失去了死灵之主的传承的结果，所以考量了半天之后，他还是选择先将招魔幡给抢到手。

现在招魔幡抢到手，而且他的实力还大增，更是直奔顶尖，而且他马上就能完全凝聚了第一尊武道化身，如果爆发的话。战斗力完全能够爆发出足足一倍的力量，到那个时候。叶希文的战斗力也将会有翻天覆地的变化。

即便是那些修炼了许多年的老怪物，叶希文也有信心足以和他们争锋，从其中杀出一条血。

这就是凝聚了第一尊武道化身之后，叶希文真正的底气和底蕴。

有了这武道化身之后，叶希文就进退自如，哪怕在遇到君鼎天，他也敢一较高下。

他这个时候，也不能不急。因为他不知道，到底死灵之主的传承有没有归属，他不像是那些大势力一般，可以兵分两路，全部都拿下，于他来说，只有这一个选择。

只能是先从容易的开始。现在他就必须以最快的速度赶往，不过看起来，死灵之主的传承，应该还没有开始，否则的话，楚云。战明等人也不会这么轻松的在这和叶希文争霸了。

他们都是各大势力内定的最后继承死灵之主传承的人物之一，当然，前提是他们最后能够将死灵之主的传承拿下。

所以现在赶过去的话，应该还来得及。

不过即便如此，他也不能保证有什么自己算漏的地方。所以必须要加速前往。

死灵之主的传承在整个死灵深渊的最深处。

在死灵深渊的最深处，有一处巨大无比的平原。横贯整个死灵深渊，方圆千百万里不止。

事实上，如果说死灵深渊是一个巨大无比的深渊的话，那么这个平原实际上，却是死灵深渊的底部，也是最深处。

在里面盘踞着许许多多强横的凶物，甚至于死玄境境界的凶物都有不少，这些凶兽平时瓜分这整个死灵深渊的平原，如果不是死灵狂潮，让他们大部分都外出的话，甚至他们都不敢靠近这般凶厉的地方。

即便如此，剩下的那些凶物，也足以将来犯者撕裂成碎片。

依旧是凶险无比，不过众人已经是别无选择，因为他们已经没有别的办法了，这可能是他们唯一能够成功的机会。

除了死玄境的凶物之外，这一个巨大无比的平原上，还生存者许许多多天人境，乃至于是许多生玄境级别的凶物，三五成群，聚啸一方。

对于其他人来说，这可能是一个非常大的威胁，不过对叶希文来说，却是一个最好不过的机会了。

即便没有生玄境巅峰的凶物扑杀过来，这些凶物能够转化的功力也远远不如生玄境巅峰的白骨妖那么多，不过于他来说，也是聊胜于无，当数量堆积到一定的程度的时候，也能够引发质变。

对于现在正在凝聚第一尊武道化身的叶希文来说，哪怕是最为微不足道的功力，也是绝对不能放过的。

他就这般一路杀戮，一路前往死灵深渊之中，速度非常之快，不断的穿梭。

蓦地，当他快要达到死灵平原的外围的时候，却见到，远远的，无穷无尽的死亡阴云遮蔽了一切，天上地下，好像所有的一切的一切都完全被遮蔽住了。

“那不是乌云！”叶希文直接张开了天眼，这才发现，这根本不是什么死亡阴云，这分明就是无数的死亡凶物组成的死亡军团一般，这个时候，这些死亡凶物都围聚在了一起，也不走，像是在围攻什么一般。

叶希文几乎睁开天眼，往里面看去，却见，这是在围攻一群人。

叶希文一看，这些死物，在围攻的人，却不是秦烈又是谁，原本比他先出发一步的秦烈等人，现在竟然被围攻在了其中。

这无穷无尽的死灵凶物，哪怕个体实力都不算太高，但是竟然就是生生困住了秦烈等人，将他们完全给困在了其中。

斩之不尽，杀之不绝。

更何况切中也不乏生玄境级别的高手，面对这样混杂的群体，死玄境的高手看了都要心里发麻。

这才是无穷无尽的死灵大军最为可怕的地方，根本杀之不绝，哪怕是以秦烈的修为，居然都被困在其中。

而且秦烈似乎在君鼎天那一战之中颇有收获，居然一口气直接跨入了生玄境巅峰，而且境界极稳，根本不像是刚刚跨入生玄境巅峰的样子。

这让叶希文顿时有些感慨，这些天才果然都是非同凡响的人物，难怪之前天晴公主说，这些天才，都不可以以寻常道理来计算，说不定什么时候一个灵感，就一口气蹿升上去也是很可能的。

以他们的天资加上他们宗门之内的无尽财富，攀升的速度自然是无比之快，更何况，武宗还是出过帝君级别的人物的不朽传承。

帝君那是什么人物，仅看叶希文从叶墨的手上得到的一些遗泽便让叶希文一路走到了现如今，更何况是这个帝君还留下了完整的传承，那自然是不可同日而语。

而且这段时间叶希文也挺了许多关于武宗的传言，和其他确认已经陨落，或者已经坐化了的帝君不同，武宗的开派老祖据说是去了遥远的时空，虽然多年杳无音讯，但是没有得到确切的死讯之前，依旧拥有强大的威慑力。

更何况在许多人看来，秦帝乃是近代以来最为惊采绝艳之辈，也是唯一一尊在近代证道成帝的伟大存在，这样的人，哪有那么容易就死去。

因此武宗至今依旧是最为让人忌惮的不朽传承，在玄界之中，他们的触角还没有铺展开来，但是在诸天万界之中，武宗却依旧是声名赫赫。

叶希文目光扫了过去，这些死灵凶物可谓是进退有度，犹如是行军布阵一般，这些死灵凶物虽然实力都不差，但是更多的却是没有什么灵智的，

不要可能组织的如此进退有度，很明显，背后应该有0强大的存在在指挥。

他的目光扫了进去，果然如此，在这些死灵凶物的深处，几头生玄境巅峰的死灵凶物高高在上，指挥着这些死灵凶物朝着武宗一行人发动着一拨又一波的攻势。

这几头生玄境巅峰的死灵凶物牢牢占据着四方的位置，指挥若定，犹如是人类之中的大将军一般，修为强横，更是知兵。

每当武宗的一行人，想要横冲出来的时候，都会被他们给堵回去，哪怕是秦烈亲自组织突袭，也都会被这几头死灵凶物给打回去。

叶希文当即明白了，为什么以秦烈的修为，居然都不是对手，这几头生玄境巅峰的死灵凶物轮休为都不下于秦烈，若是他一人想要突围倒是可以，可是身后那些武宗的人，势必都要全军覆灭在了这里。

“少主，你就自己突围吧，不用管我们！”眼见着包围圈越来越小，他们也被包围的越来越近，眼看着就要全军覆没在其中了。

这些人也不能不咬牙狠心了，这一次跟随秦烈来的，都是在武宗之中他们这一系的高手，还有一些提前投靠到秦烈手下的宗门内的外门长老之类的。

可谓是秦烈这一系的中坚的力量，若是全军覆没在了这里，那么对于支持秦烈的这一系人马来说，无疑是灭顶之灾。

“那绝对不可能，我们秦家还没有这样抛弃同伴先行逃走的先例，也绝对不能从我这里开始！”秦烈大吼一声，咬牙道。“大不了我就动用它，一定会将你们全部都给带出去的！”

他已经提尽了全力，不断轰出漫天的拳影划出一个个荒古的茹毛饮血的世界，碾碎了这些扑过来的不死凶物，但是这些不死凶物的数量太多了，简直是无穷无尽，哪怕是以他的修为，都有种力不从心的感觉。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千八百八十六章 逃走的神盟

“噗！”那个白衣中年男子也不比那个紫衣男子要好到哪里去，直接被叶希文一拳轰飞了出去，眉宇之间，睥睨天下的无敌姿态已经展现了出来。

一股磅礴的气息从他的身体之中四散了出来，冲散出来的力量，居然连虚空都给镇塌了。

周围观战的众人都一路疯狂的后退，从刚才开始就不断的后退了，几尊生玄境巅峰的高手交手，对于他们来说，不小心卷进去，都可能会重伤。

几乎能够将天穹都给轰出一个永久性的大洞起来，毁灭方圆千百里之内的一切的可怕为例。

“这叶希文也太凶猛了点，居然这么强横，难怪那战明，居然死在了他的手上！”

“没错，当时我是亲眼所见，他几乎是不费吹灰之力就击杀了战明，这样的实力，只怕早已经是生玄境巅峰无敌境界了。”

众人开始议论纷纷，不得不说，这叶希文的威势太过可怕，几乎是三两下之间，就将两尊生玄境巅峰的高手给打残了。

仿佛真的有一尊绝代的霸王在征战，专治一切不服。

让众人都有些胆寒，开玩笑，这还怎么玩啊，简直无人可治。

不对，他也不是无人可治，应该说，还是有对头的，之前不是说，他就被君鼎天给收拾了个半死么？

仅仅是这叶希文便已经如此强大了，那君鼎天又该是何等强大的模样，众人简直不敢想象。饶是他们都是见多识广，修炼多年的老怪物。见惯了天地之间奇妙的事情，但是当依旧少见如此强横的人，这不是已经跨入了死玄境的高手，仅仅同样都是生玄境，却有着生与死一般的差距。

“神盟，战神变！”紧接着，不等叶希文继续攻击，却听到十几声异口同声的声音怒喝着说道。

却在这个时候。众人只见到，一尊巨大的虚影从天而降，远远看去，这是一尊身着金甲的战神，手持铁戈，像是随时要出发，去征战世界一样。一举手一投足，都有一种让天地间臣服，让万物匍匐的无敌意境，像是一尊神祇真正的复活过来，降临人世间一样。

许多人已经感觉到了可怕的威胁，这样的伟大存在。哪怕只是虚影，也足以让许多人活生生的吓死。

“那个难道就是神盟供奉的那一尊战神不成？传闻之中，神盟的首领，正是得到了一尊战神的传承，成了那一尊已经陨落了的战神的关门弟子。这才能在短短时间内修为突飞猛进，仅仅以一代人之力。就将神盟发展到了名动整个玄界，甚至有和我们这样的老牌大教平起平坐的资格，而神盟之中，倒是有大半的武学，都是来自于这一尊战神！”

“没错了，应该就是这一尊战神了，没有想到，这一尊战神居然还留下了这样的武学，看他身上杀意滔天，当年只怕也不知道斩杀了多少强横的存在，不是一般人能够应付的了的！”

这个战神从出世开始，就缓缓的变强，一次比起一次更加的强横，甚至已经攀升到了一个全新的境界，无敌的境界一样。

眼见着叶希文居然连败两尊生玄境巅峰的高手，神盟之中的人终于按耐不住要出手了，如果继续让叶希文猖狂下去，只怕他们都要全军覆没。

这个时候，也已经是别无他法了。

为首一人，正是那个橙衣女子，这时候带着众人，咬牙切齿的朝着叶希文杀奔了过来。

叶希文也是脸色不变，直接运转起了《观人经》顿时直接身上每一个毛孔都在喷吐着金色的剑芒，这些剑气在他的身后凝聚成了一尊王者的虚影，气势滔天，犹如是一尊征战八荒的皇者一下子复活了过来一般。

这个王者面容刚毅，栩栩如生，身上还带着几分王者之气，确实是一尊王者复生，手持长剑，征战八方。

叶希文身上的《观人经》运转不休，身后的那一尊王者率先出手了，剑芒撕裂出长剑的风暴，将天地万物都给遮蔽了，直接将方圆百里夷为平地，天空都在一寸一寸的崩塌。

在这一股剑芒的风暴之下，全部都崩碎了，众人都无比的心境，他们相隔了上百里，依旧能够感觉到骇人的的剑芒直接割的他们脸上的皮肤生疼生疼的。

这个场面实在太还骇人了，几乎都可以看得到混沌在虚空中摇晃了，这一击，好像要把宇宙都给击穿了。

而在那边，那些神盟的人凝聚出来的战神的虚影也是高亢的长啸一声，毫不犹豫的挥舞着手中的铁戈，朝着叶希文身后的望着扑杀了过去，气势无穷无尽，可怕之极。

“给我死！”叶希文睁开了双眸，金色的眸子一下子亮了起来，他整个人都好像和身后那个望着都凝聚成了遗体，不分彼此。

那一尊巨大的王者的虚影的脸，竟然也缓缓变成了叶希文的模样。

“轰隆！”

双方的撞击直接轰塌了无尽的虚空。

那十几个生玄境巅峰的高手当场连连后退，脸色泛红，直接一口鲜血喷了出来，他们的眼神之中兀自是完全的不敢置信，他们这么多人联合起来，功力，居然都比不过叶希文这么高么？

这怎么可能！

叶希文根本不给他们有反驳的机会，直接又是一剑形成一个巨大的龙卷风，狂乱无比，直接又再度轰进了那一尊金甲战神的身体之中。

狠狠的穿过金甲战神的身体，直接将金甲战神的身体给轰出了一个大洞。

在众目睽睽之下，这个金甲战神的身体，一寸寸的碎裂了，崩碎了。

众人噤若寒蝉，不由得只觉得后背发凉，传闻之中，所向披靡的战神虚影，居然直接被击溃了，而且还是轻松击溃了，简直不可思议，他难道已经跨入了死玄境了么？

“难道他真的已经跨入了死玄境了么？”所有人都有些难以置信的样子。

“不对，我从他的身上感觉不到什么死玄境的气息，他一定还是生玄境，不过怎么会这么厉害！”

这个时候，也唯有秦烈等人之前看见叶希文凝聚的武道化身，似乎有些明白为什么叶希文会如此的凶猛，是几尊生玄境巅峰的强大存在居然被他打的节节败退。

不过就算是他们，也是难以置信的表情，凝聚了武道化身，实力就能发生如此之大的变化么？

他们都有些不敢置信，也不是不知道凝聚武道化身的事情，却不知道，居然可以强横到这样的地步。

“他真的已经到了生玄境无敌境界了！”秦烈也不由得喃喃自语说道。

神盟的人被打碎了战神虚影之后，个个身受重伤，直接身体倒飞了出去，狠狠撞到了战争堡垒之上。

这个时候，神盟在战争堡垒上的人，兀自还难以置信的样子，不过是片刻之间的功夫，他们之中的生玄境巅峰的高手，居然全部都落败了，一个都没有剩下来。

他们还没有回过神来，还没有缓过劲来，这是一个什么情况。

哪怕他们和武宗，或者是天荒殿等这样的老牌的势力相比，都不可能如此狼狈的被击败吧。

“走，快走！”这个时候，那个紫衣中年人望了一眼死灵之主的墓穴，不由得咬了咬牙，怒火中烧的说道。

哪怕是他再怎么想得到死灵之主的传承，但是一想到叶希文惊世骇俗的实力，他们就不得不狠下心放弃了，死灵之主的传承虽好，但是也得有名享受才可以。

那些人稍微愣了一下，但是还是不敢反抗这个紫衣中年人的权威，况且叶希文的可怕他们也是亲眼所见，也很理解为什么这么选择。

“想走，往哪里走！”就在他们迟疑的一瞬间，叶希文直接控制着那一尊王者的虚影，如小山一般，直接扑到了那一个战争堡垒的上方。

“轰隆！”

一声巨大无比的轰鸣声，整个战争堡垒都被踩出了两个巨大的脚印，剧烈的晃动了起来，像是遭遇到了什么重物的突袭一样。

那一个巨大的虚影手中的长剑直接沸腾了起来，直接在半空之中横扫了过去，沿着整个战争堡垒的表面扫了过去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

整个战争堡垒表面的阵法瞬间被毁于一旦，之前吃过一次战争堡垒表面阵法的亏，叶希文怎么可能不注意呢。

当即就将这个战争堡垒表面上的阵法瞬间毁于一旦，而他整个人也犹如天神下凡一般，直接裸到了这个战争堡垒的上方，风雷之力的领域直接展开来了。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

战争堡垒上一阵剧烈的惨叫声，这些遗留在战争堡垒上神盟的人，根本不是叶希文的对手，刹那间，就被叶希文瞬间斩杀了几十上百，速度快到了极致。

而另外两个战争堡垒，见这个战争堡垒被打的如此凄惨，哪里还敢停留，当即直接纷纷化作流光逃走，也顾不上那个战争堡垒上的同伴凄厉的惨叫声。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：因为明天要五点半起来赶早班车回上海，所以只能两更了，明天的更新也可能要很晚了，这个新年到现在为止总算是过完了！

第一千八百九十三章 谁得传承

一百多年了，足足一百多年的时间，那个曰思夜想的身影，突然又出现在了自己的面前，一切像是虚幻一样，好像泡沫，随时都可能消失。

她只觉的鼻子一下子变酸了，以前想过的无数的问题，好像一下子都问不出来了，这个时候，当真正看见他的身影出现在眼前，一切都变的毫无意义了。

他还在就好，还在就好！

虽然她一直坚信他不会有事的，但是一转眼，百多年的时间已经过去，这期间，她也曾回去过几次，但是都再也没有那个人的消息，像是一下子人间蒸发了一样，一下子再也没有一丁点的消息。

她这个时候才发现，不知道什么时候，叶希文在她的心中，已经如此的重要了。

她眼中的雾气一闪而过，随即又恢复了清明。

“没事了，下面就交给我就好了！”叶希文侧着头，笑笑，叶芊芊眼中一闪而过的雾气没有瞒过他的眼睛，只是这个时候，心中不知道该说什么，五味陈杂。

华梦涵的身影在他的眼前划过，两人的身影纠缠到了一起。

“叶希文，我看你真是活得不耐烦了，上次让你侥幸逃脱了，这次居然还敢出现在这里！”君鼎天冷冷的看着叶希文，“真是踏破铁鞋无觅处得来全不费工夫，真是天眷我也，招魔幡，我要了！”

“天眷你？我看是上天要借着我的手，将你铲除了吧！”叶希文也是毫不客气的针锋相对的说道。

“给我死来，别挡本王的路！”蓦地，虚空之中，一个巨大的降魔杖从天而降，被一双厚重的大手艹纵着，瞬间砸落到了叶希文的面前。

那一个牛头脸上露出几分狞笑，像是能够看到叶希文被砸碎脑袋，如同西瓜一样，轰然爆裂开来一般。

“当！”

在千钧一发之际，蓦地，叶希文的身上的阴阳生死图突然一下子自动飞掠了起来，将他守护在了其中，那一个降魔杖也没能破开阴阳生死图的防御，根本伤不到叶希文。

“好宝贝，啧啧，本王正缺一件这样的防御至宝呢！”这时候，这个牛头人哈哈大笑一声，眼神之中满是对阴阳生死图的贪婪。

“牛兄，不如我们先行联手，将他们击败，到时候这个见人任你处置，这个宝贝也归你，如何！”君鼎天不由得诱惑说道。

反正都是慷他人之慨，他也没有什么好不舍得。

“好，正好，将这俩都给干掉！”牛头人哈哈大笑一声，“吃我一拳，大力牛魔拳！”

他一声巨大无比的长啸，紧接着一拳轰出，掀起无边的气浪，全身的功力凝聚到了一起，化作了一只荒古蛮牛，剧烈的奔驰之间，天地都在震动，非常的可怕。

“轰隆！”

轰然的巨响，那一头巨大的荒古蛮牛直接践踏到了叶希文的头顶之上，要将他给活生生踩死。

“小心！”叶芊芊连忙一声疾呼了出来，刚才她和这个牛头人交手过一次，如何不知道这个牛头人到底有多么的难缠，非常的了得，寻常的手段，根本就奈何不得他。

“找死！”叶希文冷笑一声，丝毫不惧，与之针锋相对的直接一拳轰出一颗巨大的星辰，迎了上去。

“轰隆隆！”

一连串巨大的爆炸声，那一头荒古蛮牛直接在这一颗巨大的星球上践踏了起来，双方的拳劲狠狠相撞到了一起。

那个牛头人的实力不可谓不强，力量更是大的离谱，不愧是大力牛魔之名。

但是在叶希文的攻势之下，居然丝毫都取得不到优势，双方的攻势一下子僵持了下来。

“怎么可能，这才多少的时间，他怎么会一下子变的这么强！”楚云看着叶希文的威势，突然一下子脸色都惨白了起来，之前和叶希文交手的时候，他绝对没有如此强横。

他当时没有折返回去，只是后来听说，战明被叶希文一把抓死，毫无还手之力，这样的流言，他断然是不信的，因为在那之前不久，他还和叶希文交手过，两人联手虽然都不是叶希文的对手，但是叶希文想要一把抓死他们之中的任何一个，那都是天方夜谭，根本不可能的事情。

哪怕后来叶希文一个人击败了神盟众人，拿下了一个战争堡垒，他也都还没意识到事情已经发展到了如此的地步。

但是当叶希文的实力真正展开的时候，他才发现，自己一下子瞬间被叶希文给拉开了无数个身位的差距。

和秦烈一样的感觉，憋屈无比，但是比起憋屈的秦烈，他更多的感觉却是恐惧，是的，他一下子恐惧了，这样隐藏着这样恐怖的战斗力，刚才若不是众人的目光及时被吸引进了墓穴之中，以叶希文睚眦必报的姓格，肯定不会放过他。

到那个时候，他还真可能被一把捏死，哪怕是他的肉身无比强横也没用，双方的功力已经拉开了极大的差距，况且叶希文的肉身比他只强不弱。

想到这里，他居然生平头一次感觉到了什么叫恐惧，以前他从来没有这样的感觉，哪怕是在强大的强敌，即便能将他击败，也不可能击杀他。

而叶希文却有能够击杀他的实力。

偏偏他又已经将叶希文得罪到死，之前神盟之中的人，就是被他挑唆着去找叶希文的麻烦的。

如果这个时候，他再出现在叶希文的面前，只怕会被他瞬间干掉。

想到这里，他心中居然生出了几分退意。

“你这人类，倒是有点意思！正好，我还缺一个人类强者做战奴，你有这个资格！”那个牛头人冷笑一声，虽然有些惊诧，却并未将叶希文放在心上。

“战奴？哼！”叶希文冷哼一声，“我倒是很久都没有吃过牛肉了，啧啧，生玄境巅峰的牛肉，我还没有吃过呢！”

“大胆！”这个牛魔顿时大怒，他没有将眼前这个人类当做血食，也就不错了，这个家伙，居然敢将他当做肉食，还想着怎么要吃掉他，简直是就是岂有此理。

他这样张扬跋扈之人，最恨比他还要张扬跋扈之辈。

“牛兄，少和他废话了，这个人不好对付，如果不融合武道化身的话，还真拿他不下！”君鼎天淡淡的开口说道，说着，他身后，一道一道激烈的剑道的气息一下子席卷了出来，三千道的剑芒化身瞬间席卷而起。

三千剑道！

只是和之前三千剑道全部都异常的强大不同，似乎是消耗殆尽之后还没来得及补充完全，这三千剑道之中，居然只有寥寥几十道拥有强烈的气息，其他的气息却是差了不止一筹。

不过饶是如此，君鼎天的气息还是瞬间暴涨了足足一倍之多，像是已经破开了生玄境，跨入了死玄境的行列一般，宛如下一秒钟就能引动死玄境的天劫一样。

他之前和叶希文有过交手，虽然他没有将叶希文放在眼里，但是也很清楚，这也不是什么省油的灯，如果凝聚武道化身的话，只怕比起自己也是不差分毫的强者。

“哼，牛肉？我今天就把你这个胆大包天的人类给活吞了！”这个牛头人动了真怒，身后隐隐然出现了一头巨大无比的荒古蛮牛，那是他凝聚出来的武道化身，当这一头巨大无比的荒古蛮牛融合进他的身体之后。

众人只见他的气息轰然一圈一圈的开始暴涨了起来，足足暴涨了有一倍，更是已经到了让人胆战心惊的程度。

他一举手一抬足，比起之前，都要不知道要强横上多少了。

而在这个时候，与此同时，那一个全身都被尸气包围的男子的身后，也出现了一个巨大无比的棺材，代表着一个非常强横的武学，他整个人都融入到了这个棺材之中，气息瞬间暴涨了起来。

他虽然没有出手，但是叶希文刚才只是稍微出手，就让那个他明白了，如果不动用武道化身，只怕还真不是叶希文的对手。

叶芊芊见他们都已经动用了武道化身，不由得心中一急，他能够和君鼎天相抗衡，自然也是凝聚了属于自己的武道化身，而且也是非常了得。

刚想要凝聚出武道化身与他们对抗的时候，却听见叶希文传音入密到她的脑海之中。

“等一下，我出手拖住他们三个，而你赶紧进入那个光柱之中，接受死灵之主的传承！”

叶希文的语气斩钉截铁，不容反驳。

“还是让我挡住他们，你进去吧！”叶芊芊当即说道。

“你能挡得住他们三个？”叶希文反问说道，“这个时候，也只有我能托得住他们三个，你若不进去，难道要落到其他人的手里么？”

“可是。。。他们三个。。。”叶芊芊不放心的说道，这三个人，任意一个，都非等闲之辈。

何况是三人联手，她已经有足足上百年的时间没有见过叶希文，早也不知道现如今叶希文是什么程度，自然担心无比。

“放心，我不会有事的，等一下我出手，你就在旁边伺机冲进去，我会为你挡住所有的追兵！”叶希文斩钉截铁道。(未完待续。)

第一千九百零五章 天罚战队全灭

天乔三老的老者的老者一声大喝，叶希文在他们的面前，都敢如此的嚣张，简直是当着他们的面在挑衅。

他直接划出一只灵气大手，居然要将这些流光全部一把抓住。

非常的了得！

死玄境！

叶希文这还是第一次，真正看到除了死玄境的高手真正出手呢，之前那一头骷髅妖兽虽然是货真价实的死玄境的妖兽，不过几乎没来得及怎么出手，就被他用天劫给克制的死死的没多久就死在了他的手上。

死玄境的高手，真正出手，和生玄境的高手截然不同，因为一部分的死之力和生之力融合到了一起，形成混沌，轰杀出来，非常的强大。

“我要杀的人，谁人能救”！叶希文大喝一声，那原本飞出去的流光，竟然以更快的速度飞掠了出去，瞬间直接躲过了那一只大手。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这些流光几乎是以迅雷不及掩耳之势，狠狠的轰在了那些天罚战队的队员的身上。

这些天罚战队的队员，堪称是生玄境巅峰之中的翘楚，如果没有叶希文，君鼎天等这样少量的变态，他们几乎已经是站在这个境界之中的无敌王者。

但是在面对这些碎片的时候，却几乎没有一个能够抵挡得住的。

他们的护体真气，各种防御，在这简简单单，不出奇的刀片面前，却都根本没有什么作用。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

刀片直接透体而出，飞向了远方。

这些天罚战队的队员瞬间就直接被重创内脏在那一刹那，就被震碎成了粉末。

他们千锤百炼的肉身，在叶希文的面前，根本就不算什么。

“今天神盟来围杀我的人，一个都别想跑！”

叶希文大喝一声。长剑出手，掠出一道剑光，剑意顿时如同江河倒灌一般，席卷开来，威力无穷，剑气纵横，每一道都交织了无上的剑道真理，全部都在叶希文的掌控之中。

“刷！”叶希文的身形直接飞掠了出去，瞬间冲杀进了天罚战队之中，然后狠狠一剑劈落了下来。

“嘭！”

这个生玄境巅峰的天罚战队的队员。根本来不及反应，本来就被重创，根本来不及躲闪，当场直接被斩爆了。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

不过是几个呼吸的时间，那些神盟的天罚战队的队员，就已经被他接连斩杀了五六尊。

所有人都彻底被吓住了，包括那些各大势力的探子，所有人都没想到，这个时候。居然发生了惊变，原本以为已经是死路一条的叶希文，居然在这个时候，来了一个咸鱼翻身。

所有人都怔住了。生玄境巅峰，我去，谁他妈的说这是生玄境巅峰啊，有见过这么暴虐。这么牛逼的生玄境巅峰。

如果这都是生玄境，那让死玄境的高手情何以堪。

在场的各大势力的探子，虽然没有太强横的高手存在。但是能够成为这种场合的探子，自然也简单不到哪里去，这点眼光还是有的。

如何看不出来，这叶希文的强横，只怕远超生玄境巅峰该有的，哪怕是融合了武道化身也不该强横成这样，瞬间重创数十尊生玄境巅峰的高手，只凭借长刀的碎片，这种事情，无论谁听来，都是如同天方夜谭一样的神话。

但是偏偏叶希文却做得到了，可想而知这里面的差距，到底有多大。

“刷！”而在这个时候，那天乔三老执掌的青年率先动了，他已经被叶希文给彻底激怒了，叶希文当着他的面，在屠戮天罚战队的人，简直就是在当面抽他的一个大巴掌。

他五指捏拳，直接一拳轰出，可怕的气劲，掀起强大的气浪，直接轰的空气都在剧烈的震动，一寸寸的坍塌，朝着叶希文轰杀了过来。

叶希文没有丝毫的变化，直接一剑刺出，剑芒撕裂了一切，剑意纵横，到处都是这四溢震荡开来的剑气。

“轰！”

拳劲和剑意在虚空之中，狠狠碰撞到了一起，无数的死之力直接瞬间爆棚了起来，两人纷纷后退了几步，竟然是平分秋色。

“你。。。你身体内的死之力，你不可能是生玄境，你竟然是死玄境！”

这个青年睁大了眼睛，不敢置信的说道，若不是他亲身体会到，怎么敢相信，眼前这个后辈，居然也已经跨入了死玄境。

开什么玩笑，他们兄弟三人为了跨入死玄境，到底付出了多少，厮杀了多少场，只怕连他们自己都已经搞不清楚了，仅仅只是现在，他们修行都已经超过数千年了，这个小辈才修行了几年，撑死了也不会超过一千年，居然就已经到了这样的程度，让他们情何以堪。

而这个青年的话，登时也让那些各大势力的探子都是为之一怔，怎么可能，哪怕是说笑，也根本不可能是这样才对。

死玄境，他竟然已经跨入了死玄境，在这死灵深渊之中，他最后到底又有了什么奇遇，让他一举跨入了死玄境，简直不可思议。

他们还是相信之前得到的情报的，生玄境巅峰，那么就只有一种可能了，那就是他在这段的时间之内，又有了突飞猛进的进步，才有可能这样子。

如果这样说来，那一切也就非常的正常了，一尊死玄境的高手，打爆生玄境的高手，根本就一点都不奇怪。

“不过，就算你跨入了死玄境，也没用，绝对不可能是我的对手的！”这个青年狞笑了一声，看向叶希文，却见他再度五指捏拳，一拳轰出，撕碎了空气，将天空之中都爆出一个巨大的大洞。

他的拳法也不知道浸淫了有多少千年，早已经是炉火纯青，拳道宗师，这一出手，威力就是无穷，可怕之极。

“那就让我好好见识一下，你这个死玄境的厉害吧！”叶希文丝毫不让，可谓是强硬之极。

“上，全部都上，我一定要他死！”这个时候，在那个青年的一声令下，所有人都开始朝着叶希文扑杀了过去，虽然他们不可能是叶希文的对手，但是毕竟也是生玄境巅峰的存在，也能够影响到叶希文。

这些高手各施手段直接朝着叶希文轰落了下去。

双方在半空之中，肆无忌惮的厮杀了起来，将整片天空都打的完全崩碎了，如同一片世界末日一般的景象。

在这些的攻击之中，叶希文凝聚出来的金色长剑挥洒自如，在天空之中形成一道道的剑幕，将他自己完全给守护在了其中，滴水不漏，这些人却根本攻击不到叶希文。

他的剑法早已经达到了攻守兼备的程度，一边防御的时候，一边不断四溢出剑芒，斩杀向了这些高手。

在这里围攻而叶希文的神盟的高手没有一个是等闲人士，都是属于生玄境巅峰之中的绝巅高手，可谓是精英尽出。

不过在面对叶希文的时候，却根本占据不到什么优势。

“啊！”一声惨叫，一个神盟的高手当场被叶希文直接劈碎成了两半，速度快到了极致，在斩杀了这一个神盟的高手之后，叶希文没有任何的停留，直接一个闪烁，出现在了另外一个神盟高手的面前，直接将他给劈碎成了两半。

而在他的身后，几乎是前后脚，那天乔三老已经逼了过来，但是每每总是比起叶希文要慢上一步，然后只能眼睁睁的看着叶希文大肆屠戮，这个时候，只能不断的咆哮。

“该死的叶希文，有本事，有本事你敢跟我们决一死战么？”他们三人愤怒的咆哮着，偏偏他们的速度比起叶希文来说，总还是差上一些的，只能眼睁睁的看着叶希文大肆屠戮。

叶希文根本不予理会他们的叫嚣，当将所有的神盟的其他生玄境的高手全部都斩杀一空之后，叶希文这才停了下来，手持长剑，如同一尊绝世杀神一般。

身上带着让寻常人骇然的杀气。

本来他的身上杀气就很重，更何况，众人亲眼看着他将数十尊生玄境巅峰全部屠戮殆尽，在他们的眼中，叶希文早已经不是人了，而是一尊修罗，一尊杀戮的血色修罗。

饶是他们早已经做好了准备，双方要爆发大战，但是也没想到会激烈成这样，原本以为稳操胜券的神盟，居然付出了如此惨痛的代价。

不过付出了这样的代价也不是一点成果都没有的，起码三人已经团团将叶希文给包围住了，即便这个包围看起来，有点像是叶希文故意让他们给包围住的，但是不管怎么说，总归是将叶希文给包围住了。

“叶希文，你已经彻底将我给激怒了，今天你休想逃走，我一定要让你求生不得求死不能！”那个青年愤怒的咆哮着，如同一头受了伤的野兽，双眸都已经是通红无比了，叶希文这么做，等于是在他们的自尊放在地上随意的践踏。

是可忍孰不可忍！

“逃走，等一下再看看到底谁要逃走，现在没有了那些苍蝇的打扰，让我好好领教一下死玄境的厉害吧，今天神盟的人，一个都休想走！”

冰冷，无情！(未完待续。。)

第一千九百一十一章 暗都风云变

听着耳边那些人在讨论自己的事情，叶希文微微一笑。

他将神盟的高手屠戮殆尽的事情，果然还是很快就彻底传扬了出去。

神盟众人果然是气急败坏，完全被气坏了。

恨不得将自己碎尸万段，事实上，如果不是君鼎天分了叶希文的压力，只怕这个时候，真的是满天下追捕叶希文了。

对于他们来说，可能关系着证道的消息的君鼎天，要远远比叶希文更加重要的多了。

毕竟，神盟这个组织，刚刚创立的最初的宗旨，就是为了让他们的领袖证道，只要有关这个，那就是第一等的要事。

哪怕是叶希文这个，他们眼中罪恶滔天的家伙，也都得往后排。

不过这可不代表着他们会放过叶希文，以神盟的强横和庞大的势力，哪怕只是稍微分出一点点的经历，对于叶希文来说，也是非常麻烦的事情。

他虽然跨入了死玄境，但是能够对付他的人，可不算少数，更何况，神盟开出了这样的价格，可谓是价值连城了。

恐怕真正心动的老古董会有不少，哪怕只有几分之一的人出手，恐怕叶希文也要面对源源不绝的追杀。

虽然他用敛息功勉强改变了自身的气息，让自己看起来不那么出众，但是迟早还是会被他们发现的。

所以叶希文打算要逃到一个不那么容易被神盟中人发现的地方。

而这一次，他再次来到暗之国，便是为了天晴公主，这一次的合作，双方算得上是互惠互利，叶希文得到了不少，天晴公主也得到了不少。

总的来说，都没有亏。

本来这样危险的时候，他是不该这样子出现的，不过他心中还记挂着天晴公主所说的关于荒古大陆的诸多前辈的消息。

这个时候，语气漫无目的的寻找，还不如找天晴公主问出他所想要的消息。

刚刚踏入暗之国的国都，果然就感觉到了一道道强横的气息扫了下来，不断在他身上来回的扫荡。

这是上次都没有过的情况，果然这次之后，神盟也安排了不少的高手在这里排查。

这一道道神念非常强大，而那些神念的本尊则没有那么的强横，显然都是探查的高手，哪怕是寻常的死玄境的高手，也很难躲过他们的探查。

只不过可惜的是，他们根本没有想到，叶希文的敛息功早已经到了出神入化，炉火纯青的地步了。

根本不是一般人能够看得出来的，哪怕是这些探查消息的高手，也是如此。

而且他们恐怕也万万没想到，叶希文会在这么最危险的情况下，还折返，返回了暗之国的**之中。

而除了他和君鼎天的事情，整个暗之国之中，讨论的最多的却是天晴公主之事，经过了死灵深渊的事情，天晴公主，从其中彻底的脱颖而出，甚至完全击败了那些夺冠的大热门，直接被暗之国的国主定位皇储，如果没有意外的话，一定的年限之后，也将呼成为暗之国的国主。

这可是暗之国有史以来，第一尊女姓的国主，对于他们来说，可谓是前无古人后无来者的事情，堪称是开天辟地头一回。

以往他们从来都没有想过有女子能够成为国主，虽然从理论上来说，也是有这种可能的，因为历代暗之国的国主，都并不禁止女子参加储位的争夺。

但是一般，那也只是陪太子读书的角色，根本就不会太强，太吸引人的注意。

谁知道，这个开玩笑一般的说法，现如今，居然成了事实，居然真的有第一尊女姓的国主。

虽然只是被定位皇储，但是很快，众人就发现了，天晴公主，能够成为第一尊女主，也并不是没有理由的，刚刚回到**的天晴公主，也不知道到底是怎么说服国主的，结果很快就被定为了皇储。

这个结果，自然引起了很多人，尤其是那些以前各大热门的皇子的反抗，然而他们的反抗。

就在不久之前，各大皇子联手发动了政变，甚至还牵连到了各大教派在暗之国之中的高手和势力。

这样的势力，足以颠覆整个暗之国，多年来，由于暗之国国主的纵容，所以各大皇子，早已经将自己的触手深入了整个暗之国的方方面面，掌握了或多或少的军队。

更何况还有各大教派的支持，简直足以一夜之间颠覆整个暗之国的局势。

但是就是这样一个就连暗之国的国主都需要畏惧的势力和行动，就在一夜之中全部失败，各大叛乱的皇子，全部都一下子被斩杀一空。

包括他们的亲信，甚至于各大教派胆敢参与进入叛乱的人员，全部都被斩杀一空。

那一夜被称之为血夜政变，其结果是，各大皇子以及他们的亲信家人，全部都被屠戮一空。

那一夜，鲜血逆流成河，仅仅是**，就有近百万人被斩首，全部都是参与进去的各大皇子，以及依附他们的各大势力的贵族，以及他们的亲信等等。

一夜之间，暗之国变天，杀的黎民们都胆战心惊，好在天晴公主下手狠辣，干脆利落，这些人还没来得及掀起混乱就已经被屠戮一空。

敢在大路上乱晃悠的青皮混混都在这一场动荡之中，被屠戮一空，根本没有丝毫的情面，倒是让整个**的治安为之一清。

这一晚上之后，众人发现，天晴公主一系的人马，迅速占据了整个朝廷的高位，当然，原本天晴公主一系的人并没有多少人，不过也都没有关系，反正能够被投靠的皇子都被斩杀干净了，那剩下的仅存的中立派们，除了投靠天晴公主，也没有别的选择。

而至于朝廷近八成的空缺，那就更不是问题了，任何世界，任何年代，都不会缺少想要往上爬的人，无论是人族，还是妖族，亦或者是其他的族群，都是一样的。

甚至有传言，天晴公主已经软禁了现如今的暗之国的国主，如今以摄政王的身份，总摄国朝大事。

在这种混乱的情况过去的情况下，各种小道消息也都一下子全部都流传了出来。

有些人说，这根本就是暗之国国主早就筹谋很久的话。

也有人说是天晴公主筹谋了已久的结果。

甚至有人说，自己亲眼所见，天晴公主亲自出手，震破天穹，在各大教派的高手的围攻的情况下，全部将他们一一击毙。

更有传言，有人看见，在**外，开启了空间通道，而通往的方向，正是传说中的魔界，在魔界之中奔涌而出许多的修罗族的高手，帮助天晴公主平定这些叛乱。

许多的传言都是说的有鼻子有眼的，有些是言之凿凿的。

但是这些消息都已经淹没在了无数条小道消息之中，根本没有人有办法去证实这些小道消息的真假，只能够自己凭借着自己的感知去判断。

叶希文眯了眯眼睛，没想到，天晴公主不过是比他早回来了一些，居然就已经做出了这么大的事情，真是好大的手笔，一国政局，都被她掌控在手中，翻手为云覆手为雨。

这样的手段，果然了得。

不过说起来，他倒也没有什么好惊讶的，天晴公主早在之前，便已经跨入了生玄境巅峰，甚至等他完全吸收了那一份功力，跨入死玄境也不奇怪。

这样的实力，足以横扫整个暗之国了。

就他所知，暗之国之中的大供奉，也不过是一尊生玄境后期的高手罢了，其他的强者不过是生玄境初期罢了。

所以哪怕是各大教派的一个外门长老，都不太将暗之国放在眼里，若不是各大势力相互牵制，否则暗之国早就已经被彻底湮灭了。

以天晴公主的实力和手腕，什么叛乱都能反手平定，这个世界，还是以实力为尊，一尊生玄境巅峰的高手，足以开创一个暗之国这样的国度，何况是区区平定叛乱呢。

唯一有些麻烦的就是各大教派的高手，棘手无比，因为他们背后背靠着各大传承，各大教派，真是打不得，也惹不得。

不过看天晴公主狠辣的雷霆手段，看来是有什么后手，毕竟她和自己这样的光棍不一样。

叶希文光棍的很，打一枪换一炮，根本不怕围堵，虽然没有各大势力那般庞大的势力可以利用，但是却也有各大势力所没有的轻松和解脱。

这么说起来，说不定许多修罗族的高手出现帮助平定叛乱的说法，说不定也是真的，毕竟天晴公主，可不就是拥有阿修罗族的血脉么？

如果有母族的支持，那么无视各大教派也是有可能的，作为出过帝君，还有许多不死强者的可怕族群，阿修罗族虽然几经打击，也不是寻常势力能够相提并论的。

不过如果是这样的话，那么之后恐怕就有些波折了，他和天晴公主的合作非常愉快，但是若是因此走上对立面，那也是有可能的。

他和深渊魔主之间，没有缓冲的可能，唯有覆灭另外一方，才有可能停止下来。

想到这里，他坐不下去了，身上金光一晃，就已经消失在了酒楼之中。(未完待续。)

第一千九百一十八章 他怎么做到的？【五更】

他们虽然被熔岩领主追的满天下传送，又陷入噬天蝠之中，但是那并不代表着他们的实力很差，事实上，他们的实力并不差，生玄境后期的实力，哪怕在强者如云的玄界之中都不能算差了。

只是这俩算是他们门派之中的奇葩，天松子执着于阵法的研究，自称在这方面非常牛逼，按照他师傅的说法，若不是分心在阵法的研究，可能这时候应该能再进一步。

而另外一个则是沉浸于书画之中，如果不是因为一个意外，得到了古时候一代书圣的传承，这时候修为还不定怎么惨呢。

不过虽然如此，他们两人依旧一路磕磕碰碰的修行到了生玄境巅峰，哪怕是在诸多天才之中，也是小有名气。

自然是赶不上君鼎天，叶希文等人，不过是短短时间，便能够名动玄界，不过那样的人，实际上也是凤毛麟角的个别罢了，正常人都是慢慢积累名望，一鸣惊人，对于他们来说，斗不过是妄想罢了。

天松子一边挥舞出一道道的剑芒，一边退回到了莫雪的旁边，战斗虽然不是他擅长的方向，但是生玄境后期的实力摆在这里，这些天人境的噬天蝠想要威胁到他，也是非常困难的。

哪怕这些噬天蝠之中，时不时的还夹杂着一些生玄境的存在，短期内也不可能威胁到他们。

不过噬天蝠最可怕的却是他们无穷无尽的群体，和不死不休的性格，可以说，只要被他们盯上的，几乎没有能够逃离开来的。

不是实力太强，就是能够提前发现而躲开来的，而偏偏不巧，他们两个哪一个也不属于。

“莫雪师妹。你先抵挡一会儿，我摆开阵法抵挡他们，这个时候我们也只能撑一会儿算一会儿，然后我会放求救信号出去，希望他们来的时候，我们不是已经变成一堆骨头吧！”天松子有些尴尬的说道，两次传送出了问题，就算是脸皮厚的如他，也不敢在吹嘘自己在阵法上的修为，到底有多么的强大了。

不过他心里也委屈。这也不能怪他，谁知道尼玛能传送到熔岩领主和噬天蝠的中心，这都是小概率事件，甚至可以说，十万次都未必能碰上一次的几率，全遇上了。

这个时候，想要再传送，那也是根本不可能的，撕裂空间的前提是对手没有封锁空间。修炼到了这个程度的武者，哪一个对于空间没有领悟的，封锁空间，几乎是本能。

而那熔岩领主压根没有看得上他们。没有封锁空间，才让他们逃出来，否则战斗之中逃走根本不可能。

而这些噬天蝠，早已经将他们周围的空间包围了。想要撕裂逃走也是根本不可能的。

所以他们也只能这样子坚持，一直到师门的人收到消息，过来救他们吧。目前也只有这一个办法了。

“如果我们失败了，那就不是一堆骨头了，我们连骨头都剩不下！”莫雪冷冷的撇着天松子说道，语气之中‘杀气’盎然，让天松子不由得浑身一紧，差点一个失误，把噬天蝠给放进来了。

不过莫雪虽然说归说，但是却丝毫不含糊，直接一步踏出，手上的金色笔尖，不断写出一个个的文字，轰杀那些靠近的噬天蝠，不让他们靠近。

她也知道，这时候不能使什么小性子，否则的话，不仅仅是这天松子师兄要死，她也不例外，她可不会觉得这些和畜生无异的噬天蝠会因为她长的貌美就放过她。

上天是公平的，这噬天蝠无穷无尽，但是智慧却不高，除了少数的异种，多数没什么智慧，也不懂得修炼，全凭本能在战斗，出生之后很快就会到达天人境，但是终身都很难破入生玄境之中，否则的话，恐怕整个玄界战场都要被他们所统治了。

数量无穷，又有智慧，还能修炼，简直无敌了。

“天松子师兄，你给我听好了，本小姐花容月貌，还不想死在这里，如果真被攻破了阵法，不用这些噬天蝠动手，我会第一个干掉你，要死你也要死我前头！”莫雪银牙紧咬道。

“遵命，遵命！”天松子不由得连连道歉，他浑身都有种后背发凉的感觉，这莫雪说得出，也绝对做得到。

这点，他是绝对相信的。

不过这个不用莫雪说，他也不想让这些噬天蝠攻破。

说着，他也没有丝毫的犹豫，开始布置起了阵法，对于他来说，浸淫阵法已经不知道有多少年了，堪称是熟门熟路，信手拈来，很快一个完整的阵法就已经布置了出来。

整个阵法刚刚布置好，运转起来，登时就形成了一个一个的规则之力，凝聚出了一个个的光幕，将他们给护在了其中。

这些噬天蝠冲过来，直接撞进光幕之中，瞬间就尖叫着被分解了，根本充不进来。

这时候，莫雪这才勉强松了一口气，她的鼻尖上已经是密密麻麻的细汗，仅仅就只是刚才一会儿，她就已经消耗了一小半的功力，虽然这些噬天蝠不强，但是数量也多的离谱，天上地下，密密麻麻，到处都是，为了给天松子争取足够的时间，她不得不不断的轰出大范围的攻击招式，这才勉强镇压住那些冲击进来的噬天蝠。

因此没多久，她就已经消耗了小半的功力，这样下去，用不了多久，她就会因为功力消耗一空，最后被这些噬天蝠给吞噬的连骨头都不剩。

这些噬天蝠号称连天都能咬下一个缺口来，更何况是人呢。

直到天松子布置好了阵法，两人这才勉强松了一口气，两人赶紧趁着这个时间开始恢复起了功力。

不过等到他们恢复了功力，虽然间隔很短，但是那阵法的光幕依旧已经出现了一层层的裂缝，这些噬天蝠虽然床不进来，但是不断的冲击，依旧让整个阵法都摇摇欲坠，好像随时随地都可能破开一样。

天松子连忙不断的维护加固，不断的碾碎灵晶，浩浩荡荡的灵气直接补充进阵法之中，维持住了阵法不被攻破。

两人的脸色都不好看，他们如何不清楚，两人所带的灵石，灵晶全部都消耗干净了，那么结果就不堪设想了，阵法被攻破也只是时间的问题了，所以在这个时候，他们也只能祈祷，师门的人，能够在此之前到达，将他们就出去吧。

虽然要对抗噬天蝠，那是根本不可能的，但是仅仅是将他们救走，还是很有可能的。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

耳边不断是这些噬天蝠击光幕时候的巨大的声音，每一次都像是重击，落在两人的心头，不敢想象，每冲击一次，两人的脸色就惨白一分，没有人会想死，无论是之前说的多么的视死如归的人，但是一旦真正要面临死亡的时候，都会不由自主的害怕起来。

这是人之常情，这些武者也不例外，何况是这两个，习武以来就被称之为是奇葩的两人。

这两人能走到一起，很大程度上，还是因为门内没几个人愿意和这两个人组队，最后也只能是这两人自己组队了。

“不对，师妹，你看，这些噬天蝠在不断的减少，似乎并没有增多！”很快，天松子就发现了异样。

莫雪起初只以为是天松子在安慰自己，但是见他坚持，便也就仔细观察了起来，果然是这样，虽然这些噬天蝠还是无穷无尽的模样，但是起码没有继续增多，也就是说，围着他们的噬天蝠就那些，也就是那些，没有更多的噬天蝠加入进来。

顿时她也就奇怪了，虽然他们已经斩杀了许多的噬天蝠，但是这个噬天蝠的族群太庞大了，他们所斩杀的几十上百只，不过是九牛一毛罢了。

以噬天蝠的睚眦必报的性格，怎么可能会放弃对付他们？

至于离开去觅食，那也根本不可能，还有比他们更好的食物么？

“到底是什么情况？”莫雪有些奇怪的说道。

而这时候，天松子散开了神念，一路扩散出去，由于神念会被这些噬天蝠给吞噬了，因此神念展开的非常困难，但是他还是一路扩散了出去。

一百米，一千米，一万米，十万米。

蓦地，他突然一下子尖叫了起来。

“不可能，这怎么可能！”他满眼不可思议，简直像是看见了什么不可思议的怪物一样。

“师兄，什么事情？”莫雪问道。

“我放出来让你看看！”天松子一抓，随意抓出了一个阵法，而阵法上，是一个虚拟投影，是一个地方的场景。

这个地方也是无穷无尽的噬天蝠，在围攻着一个青衣男子。

却见这个青衣男子，约莫着二十五六岁的模样，看着很是年轻，只是这个时候，这年轻男子盘坐在虚空之中，闭目不语，无数的噬天蝠试图冲击到他的身边，但是却根本没用，他的全身都在喷吐着剑气，形成一道剑气的天网，无数的噬天蝠还没靠近他，就被斩杀一空，然后精血被他吸纳了进去，周而复始，源源不绝，居然一个人就守的滴水不漏。

“我去，不是吧，他怎么做到的！”莫雪瞪大了一双漂亮的眼睛，一副见了鬼的神情。(未完待续。。)

ps：第五更到，有点不好意思，今天因为身体不舒服，起的很晚，所以更新也晚了，等不及后面五更的兄弟可以先睡觉，明天看，啸尘抓紧更新去，现在头还晕，睡了一天还没好透，得赶紧码完去休息了！

第一千九百二十二章 全部斩杀【九更】

这一出手，简直就是一尊剑道总是出手了一样，他虽然没有变成人形，但是保持这样子野兽的形态非但没有让他变的更弱了，反而让他变的更强了，不会被束手束脚的。

“前辈小心！”莫雪不由得出声提醒说道。

虽然她心中也知道，叶希文恐怕强的超过她的想象，但是这一头白虎多年以来的积威太深，让她情不自禁的开口提醒，虽然这样子有些奇怪，想杀她的是她门派里的师兄，想救她的却是门派外的人。

“你这吃里扒外的贱人，看我等一下怎么收拾你！”这一头白虎不由得有些恼怒，不过也没有放在心上，在他心中，这些根本就不算什么，这个小小的生玄境的人类居然敢在他的面前猖狂，简直是是可忍孰不可忍。

就在千钧一发之际，那爪子化作的剑道即将轰入叶希文的身体的时候，蓦地，却见叶希文的身体之中突然冒出了一柄剑道，随意一扫，却完全封住了这一头白虎的爪影。

直接将这个白虎的攻击化作无形。

“看起来，我还是小看了你啊！”这一头白虎见自己的攻势并没有起效，有些惊讶，不过也仅仅只是有些惊讶罢了，其实还是没有放在心上，只是冷冷的看着叶希文说道。

他整个身体都人立了起来，白色的身体，开始缓缓的蜕变了起来，一下子化作了一个青年男子的模样，约莫着二十七八岁的模样，脸上带着温怒的神色。

“不过只有这样的程度，那你还是乖乖给我去死吧！”他直接一声冷喝，双眸之中，迸射出一道道的剑芒，直接在虚空之中，形成了一道巨大的剑网，瞬间将叶希文笼罩了进去。

叶希文没有说话。直接一直大手抓出，金色的光芒遮天蔽日，像是形成了一个全新的太阳一般。

“当！”

“当！”

“当！”

这无数道剑芒交织形成的巨大的剑网，也在一瞬间被叶希文抓到了手上，然后却只听到一阵噼里啪啦的声音，这一道剑芒直接被叶希文给捏爆了，甚至都来不及发挥出他应该有的威力。

“该死。给我死！”就在一瞬间，那一头白虎已经扑杀到了叶希文的面前，他的手上抓出了一柄利剑，横空劈斩了下来，浩浩荡荡的金气凝聚成了剑气，然后直接朝着叶希文碾压了过来。浩浩荡荡，直奔叶希文的脑门而来，因为速度太快了，许多人根本就来不及反应。

他的脸上露出了几分狞笑，这人还想和自己比，真是找死，只要一剑。就让他彻底死，死无葬身之地。

蓦地，正当他以为那一剑能够将叶希文彻底捅穿的时候，却听见叶希文冷漠的声音从他的身后传来。

“不得不说，在生玄境巅峰的武者之中，你已经算是不错了，不过，只凭着这样的实力。就敢如此张狂，你确定你的智力已经发育正常了？”

叶希文恶毒的话，顿时让这一头白虎气得半死，这时候，他的长剑，才终于从金光之中穿透了过去，直接扑了一个空。

他直接一个转身。手中的长剑带起了比起刚才更快三分的速度，直接朝着叶希文的脖颈横斩了过去，真可谓是招招夺命，一旦有机会。就要置他于死地。

“当！”

只听一声巨大的金铁交鸣的轰鸣声。

那一头白虎转过身来，结果却看到了让他差点没被吓死的事情，他那无坚不摧的长剑，结果根本无法破开叶希文的防御，甚至直接被叶希文的手掌给抓住了，牢牢抓在手里，根本没有任何的办法。

他试图挣扎了一下，到那时叶希文的手掌，却像是铁箍一样，将他的长剑牢牢抓在手里，让他根本没有任何办法动弹。

“你。。。”

他试图将长剑抽出来，凭借长剑的锋利，甚至能够将他的手掌连根斩断，谁曾想，无论他怎么动弹，都没用。

他从来没有遇到过这样的情况，他的身体之中有白虎的血脉，哪怕只有一小部分，但是也足以让他的肉身变的远超常人想想的强悍，更是力大无穷，还是从来没有这般让人无奈的情况。

“你只有这种实力么？那我真是太失望了，本以为你能让我稍微兴奋一点呢！”叶希文继续毫不留情的说道。“只有这种实力的垃圾也敢将我们人族强者捉成奴隶？我看你才真的是活腻歪了！”

“你。。。”这头白虎又惊又怒，不敢置信，自己居然不是对手。“你们还在等什么，还不快上，将他斩杀了！”

这个时候，众人才如梦初醒，他们之前都是被吓住了，或者说，他们之前压根就没有想过，会有这种情况，没想过，万一如果大师兄无法解决的情况，会是什么样子？

平日里，这头白虎的积威太深，所以才没有反应过来。

这时候他们都看出来了，这个人族的强者非常的强横，偏偏又是来者不善，不能不合力解决掉。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

这些人纷纷扑杀了过来，纷纷用处各自的绝学，直接朝着叶希文轰杀了过来，看上去浩浩荡荡颇为吓人。

“前辈，我来帮你！”莫雪挣扎着就要起来，刚才一下子被那一头白虎重创了，现在眼看着这个人族的前辈陷入了围攻之中，一贯火爆脾气，直脾气的她一下子忍受不住了。

不管这些都是自己的师兄师姐，而这个人才是外人。

“不用，你们看好了，人族就该有人族的样子，挺直了腰板，尊严不是求出来的，而是杀出来的！”叶希文冷冷的说道。

他一只手直接挥洒出了漫天的剑芒，顿时将这些人的攻势全部都破了个干干净净，一瞬间剑芒扫过。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这些各族的精英，甚至都来不及惨叫，就瞬间被轰杀成了一团血雾，叶希文的神情冰冷无情，如同斩杀那些噬天蝠一般，没有丝毫的变化。

他们将人族视作猪狗，但是在叶希文的眼里，却也没有多少分别。

“你。。。你居然将他们全部都杀了。。。”那个白虎他震惊了，或许他在之前，根本没有想过会演变成这样子。

就连天松子和莫雪两人也是不敢置信的，这是比他们所想的还要夸张的局面。

这个前辈真不是一般的杀伐果断。

但是他的话，却让他不由自己的产生了一种极为兴奋的感觉，不知道为什么，他就是有这样的感觉，对，就是这样子，人族就该这样子，身为一个大族，一个强族，就该有属于自己的自信。

就应该这样，有热血沸腾的感觉，而不是在他们的面前唯唯诺诺的，虽然他没有到那个程度，但是比起快意恩仇的他，还是差的太远了。

“杀都杀了，不是你说的么，便是杀了又如何？”叶希文冷笑一声说道，“你觉得，这会对我来说是一个问题？”

“你这样子，以后被师傅知道了，他们都休想好过！”白虎一声怒吼，说道。

“以后不管有多少人问你们，你们只推说不知道就是了！”叶希文微微笑着说道。

“你。。。”这白虎惊诧的说道，这不是刚才那个同门的人这么劝他么？

没想到现世报，来得快，现在就报应到他的身上了！

面对强势的叶希文，莫雪和天松子却根本生不出反感的心思，甚至还觉得很解气，刚才如此他们还用这个蹩脚的理由来对付他们，现在转眼之间，就用到了他自己的身上，如何能够不解气，简直解气死了。

该，就该是这样！

“死！”

在叶希文说话的一瞬间，这一头白虎动了，瞬间，直接扑杀到了叶希文的面前，手中的长剑挥舞出了惊人的剑芒，狠狠的扑落叶希文的面前，轰然直接杀出了一道剑道的洪流，直奔脑门儿来，狠辣之极。

叶希文看也不看，直接抬手一剑劈杀了出去。

“嘭！”

这一头白虎当场就被劈飞了出去，当场直接重创，他的攻势完全被叶希文打爆了，根本不是叶希文的对手。

身体在半空之中，也化成了白虎的模样，无法维持住人形。

“轰！”

这一头白虎狠狠撞到了地上，不由得惨叫不已。

“锵！”

却只听到一声巨大无比的轰鸣声，长剑的铮鸣声，然后一道惊天的剑芒在虚空之中凝聚而成，狠狠斩落了下来。

“噗嗤！”

长剑从天空之中落下，毫无阻碍的直接切入了这一头白虎的身体之中，他那如同金铁一般的身体，并没有为让他能够抵挡这一剑，当场被直接钉在了地上，不断的抽动，但是却根本无法挣脱这一柄剑，鲜血缓缓的流淌出来，缓缓的，鲜血逆流成河。

“多谢前辈今天的救命之恩！”天松子上前拱手说道，表情有一些尴尬，不知道该怎么说好，同门师兄弟却要杀他，而外人却两次救了他，心情无比的复杂，不知道说什么好。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千九百二十七章 处处算计占上风

这一只大手又快又狠，裹挟着无数的火焰法则，当场就将叶希文周身的空间法则，全部都给固定住了，不让他逃走。.

这一头熔岩领主，像是之前就受到了什么刺激一样，遇到叶希文这样闯进来的外来者，当即一下子愤怒了，如同大炮打蚊子，一上来，就是用尽全力，要将叶希文给一把抓死。

“哈！”

叶希文一声大喝，当即身上翻腾起了无数的金光，直接挣脱开了这一些禁锢，整个身体如同炮弹一般，蹿了出去。

“刷！”

他的身体化作金光蹿了过去，而刚才他在刚才的位置，已经被当场给生生抓爆了，形成了一个巨大的黑洞，无尽的熔岩不断的流淌进去。

但是那一只大手，根本不给他继续逃窜的机会，从那一个巨大的手掌之中，又再重新凝聚出了一个大手，朝着叶希文拍落下来。

“嘭！”

叶希文根本躲闪不及，直接被拍中，双方巨大实力的差距，简直无与伦比。

他整个身体如同炮弹一般，被直接轰落进了熔岩池之中，但是谁都没有注意到，在那一只大手拍中叶希文的身体的时候，他的身体之中，阴阳二气闪动了一下。

“噗通！”

叶希文狠狠砸落进了岩浆池之中，整个身体直接如同陨石轰进大海之中，掀起惊涛骇浪之后，迅速被岩浆给淹没了。

这一头巨大无比的熔岩领主似乎还想更进一步的追杀，却见，虚空之中，一只巨大无比的鹰爪，从天而降，直接抓向了那个熔岩领主。

速度又快又急，根本不给他继续攻击的机会。

他刚才大部分的注意都被叶希文给吸引过去了，所以才会被这么轻易的近身。

而这也是那一个岳老的根本目的，哪怕只是一瞬间也好，他也要争取出那么一瞬间的时间，对于高手来说，一瞬间的时间，已经足以达成很多事情了。

至于叶希文，只要完成了炮灰的任务，那就已经足够了根本不需要有其他的想法。

他看都不看跌入岩浆的叶希文，在他心中，那已经是一个死人了，被熔岩领主这么重击，不死也得重伤，就算不死，等一下，也逃脱不了他的追杀。

“轰隆！”

他的偷袭战术，起到了作用，鹰爪直接从熔岩领主的身上抓出了一大片的岩浆，如同从他的身上生生挖出无尽的血肉一般。

“吼！”

这一头巨大无比的熔岩领主不断的怒吼连天，可怕的轰鸣声，甚至直接将整片天际都给撼动了。

他竟然被人突袭，这简直是吃了大亏了。

“哗啦啦！”

无数的熔岩疯狂的翻腾起来，如同一个个巨大的炮弹一般，朝着虚空之中轰击了上去，如同一个巨大的大阵一般，这些熔岩早已经被他融入进了火焰法则领域之中，被他所艹控，被他所利用，因此，这一出手，威力非常可怕。

而在这无数的攻击之中，那个鹰爪的老者，一下子从虚空之中显现了出来，他御风而行，速度极快，刹那间，如同一道灰色的闪电，直接扑杀了下来，不知道什么时候，他整个人已经如同一头巨大无比的神鹰一般，直接当场抓落下来。

“轰隆！”

又是一声巨大无比的轰鸣声，在这一场的交锋之中，这岳老可谓是占尽了优势，熔岩领主本身就已经是受伤了，实力今非昔比了，更何况刚才还被偷袭。

面对已经受伤了的熔岩领主，都要使用阴谋诡计，就可想而知，他有多么的谨慎，这样的人，才能够活下来，在无数次的厮杀之中。

这一头熔岩领主被这剧烈的一击，直接打的连连后退，根本就无法发挥出全部的力量。

“吼！”

“吼！”

“吼！”

这一头熔岩领主不断的咆哮着，似乎在召唤着什么然后紧接着，无数道吼叫声，从远处传了过来，无数强大的死玄境级别的熔岩生物直接横冲了过来。

“不过是雕虫小技罢了！”这个岳老根本毫不在意，完全不在乎，然后直接再度朝着熔岩领主轰杀了过去。

鹰爪直接抓爆了熔岩，在虚空之中，抓出了熔岩领主的身形，整个人如同化作了一只巨大的身影，鹰爪功，早已经是炼化到了极致了。

“畜牲，今天还不快快给我束手就擒！”他一声巨大的咆哮，鹰爪直接将熔岩领主的脑袋给生生抓爆了，无尽的岩浆流淌了下来啊。

“吼！”即便被抓爆了脑袋，对于熔岩领主来说，也不是什么无法承受的重创，他和一般的声明说到底都是完全不一样的。

无尽的岩浆被直接凝聚了过来，重新凝聚成了熔岩领主的脑袋。

“吼！”

他愤怒的咆哮着，如同被人侵犯了领地和尊严的无上领主一般，这个家伙，简直是在挑衅属于他的威严。

“火焰降世！”

他一声低沉的嘶吼声，无数的熔岩瞬间像是被蒸发了一般，翻腾到了半空之中，形成了一片片巨大无比的火云，然后紧接着这无尽的火云之中，无数的火焰直接从其中滑落了下来，铺天盖地的朝着那个岳老扑杀了过去，压根不给他有任何喘息的时间。

这个岳老的身后干脆长出了一对黑色的羽翼，然后不断的瞬移，躲避这些熔岩火焰，哪怕是一点点，被沾到，他都不讨好。

这个环境本身就是熔岩领主的主场，更何况还在他的领域之中，根本无法相提并论。

“风之领域，展开！”岳老直接一声大吼，直接展开了风之领域，然后无尽的风元素刮成大风一般，被吸纳了过来，形成了一片浩浩荡荡的风之领域。

形成了一个可以和熔岩领主相抗衡的风之领域。

这个领域飞速的扩展出去，一瞬间就好像是刹那间，重合了这个火焰的领域。

“轰隆隆！”

一系列剧烈的爆炸轰然传来，两个庞大的领域在刚刚触碰到的一瞬间，就已经完全相互消融，完全崩溃了起来。

那个岳老嘴角闪过几分冷笑，这还是被他算计成功了，一开始他就是这么打算的，如果他一开始就开启了领域，要想突入进来，那是根本不可能的，也唯有在这么近的距离释放出林谷，才能瞬间将他的领域扰乱，甚至是击溃，打断熔岩领主和天地的练习，唯有如此，才有可能将他不死不灭一般的恢复能力给打断，阻隔了，才有可能击败熔岩领主。

这无数年来，不知道有多少人，都想出手对付这一头熔岩领主，但是却很少有人能够成功，除了因为那些传说之中的人物很少出手之外，真正的原因却是因为这熔岩领主，只要立足在这个世界之中，凭借着庞大的领域，就能够有无穷无尽的恢复能力，一般同境界根本就不是他的对手，哪怕比他的境界还要高，要对付他，也没有那么容易，因此熔岩领主打出了赫赫威名，在玄界战场的诸多凶悍的凶物之中，都是排的上号的。

在对付这一头熔岩巨兽之前，他就已经彻底做好了准备，要么，就一击必杀，要么就根本不要出手，以免将这一头熔岩领主得罪到死。

“可恶！”这一头熔岩领主，如何不明白，自己是上了这个家伙的当，刚才就应该彻底将这个家伙给绞杀了，这样子的话，也就不会有这样的问题了。

他打的主意，熔岩领主也非常清楚，作为他可以说的上的唯一的弱点，他自己难道不知道保护么？

很快，在这种环境之下，他的火焰领域将会重新取得上风，就能将这个家伙的风之领域给彻底击溃，到那个时候，看他还能嚣张什么。

“深渊魔焰拳！”

他一声巨大的怒吼声，轰出的拳劲，如同化作了一片巨大的火焰，生生朝着岳老轰击了过去，整片火焰，将一切都给烧毁了，犹如化作一个深渊一般，看起来非常的壮观，他这样近乎传说的实力，才是他能够真正立足于这熔岩世界，并且成为熔岩领主的唯一，也是根本的本钱。

那个老者却根本不同他硬拼，他的身体如同战斗机一样，不断的闪烁，然后不断的躲避着这轰出来的滔天魔焰。

没有了火焰领域的束缚，这个岳老的攻势速度更是快了好几份，比起刚才都要更加的恐怖。

一只巨大的鹰爪，再度出现在了熔岩领主的面前，直接朝着他的脑袋抓了过去。

“老夫倒要看看，你到底还能重生几次！”岳老冰冷的声音传了过来。

“该死，该死！”熔岩领主咆哮着，不断的咆哮着，他的面前，无边的熔岩一下子翻腾了起来，形成了一片巨大无比的熔岩墙壁，将他给挡在身后。

“轰隆！”整个岩浆墙壁瞬间被这只鹰爪给抓爆了，洞穿了过来，直接抓到了熔岩领主的身上。

虽然千钧一发之际，这个熔岩领主躲开了被爆头，但是整个手臂依旧被当场卸了下来，整个身体都倒飞了出去。(未完待续。)

第一千九百二十九章 全为叶希文做了嫁衣【四更】

“该死的畜牲，你死不要紧，但是那熔岩之心，却是老夫跨入神话境界的必要之物，给我留下来！”岳老怒极了，他早已尽将熔岩之心视若自己的物品，这个时候，熔岩领主居然在燃烧熔岩之心，简直就是在烧他的心啊。

“轰！”

但是还不等他继续说话，熔岩领主已经扑杀了过来，这个时候，那熔岩领主已经双目赤红，疯狂了，如同他说的一样，就算是死，也要拉他一个垫背的，疯狂了一般。

熔岩领主整个人像是燃烧的火焰一般，将空间都撞出了一个大洞，直接扑杀到了岳老的面前。

“深渊魔焰拳！”

他咆哮着，愤怒了，疯狂了。

“嘭！”

岳老再度被轰飞了出去，攻守之势易也，只是一瞬间，原本还是那岳老占据上风的局面，刹那间，就已经改变了，燃烧了熔岩之心的熔岩领主，用未来不得寸进，换取了现如今的强大战斗力。

如同恐怖的暴君，恐怖的君王一样，疯狂的轰击岳老。

岳老构架出来的所有防御都根本没有用，完全挡都挡不下来。

完全不是一个级别上的力量一样。

而且随着时间的推移，风之领域一点一点被熔岩领主的火焰领域给压制，甚至于一点一点开始崩溃，让岳老的优势一点一点丧失殆尽，也都变成了劣势。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

岳老整个人就如同皮球一般被暴怒之下的熔岩领主不断的轰飞出去，而在这期间，那些悬浮山的高手试图去救援岳老，但是结果却变成了，他们瞬间被愤怒之中的熔岩领主给烧成了灰炭。

虽然熔岩领主一时半会儿还奈何不了岳老无法将他彻底杀死，但是这些只有生玄境巅峰的武者在他的面前，还是如同蝼蚁一般的脆弱，完全不是对手，统统杀死。

而在熔岩下面。叶希文瞪大了双眼，静静的看着，就要分出胜负了，不管结果如何，出手只在那一刻。

他缓缓的呼吸着，将所有的杂念都给摒除出去，他只有一次机会。只能出手一次，如同一条在黑暗之中等待机会的毒蛇，要么不出手，要出手，就要决定胜负。

时间一分一秒的过去，岳老气势越发的衰落了起来。和刚才意气风发相比，这个时候可谓是虚弱到了极点，这么多次的攻击，早已经将他重创。

但是熔岩领主也没有好多少，过了巅峰时期之后，他也开始迅速的衰弱下去，这个时候。双方就是在比拼意志，若是岳老先被打死，那就是熔岩领主胜了，但是若是熔岩领主先衰败下去，那么后果不堪设想。

双方都很清楚，包括熔岩领主也很清楚，这就是燃烧了熔岩之心的下场，不过他也别无选择。燃烧了熔岩之心，起码他还有一拼的机会，不然就肯定要死在岳老的手中。

双方简直像是疯狂了一样在虚空之中不断的相互攻击，根本不给对方有任何喘息的机会。

像是两个人已经完全疯掉了，彻底的疯掉了。

蓦地，却只见虚空之中，一声巨大无比轰鸣声。原本看着还像是要继续纠缠下去的局面，瞬间居然分出了胜负，却见，虚空之中的两人完全静止了。

岳老的鹰爪直接一爪抓紧了熔岩领主的胸口。一把将他的熔岩之心掏了出来，他虚弱的笑笑，阴冷无比，等了许久，终于等到这个机会了，狂怒之中的熔岩领主虽然因为暴怒，实力暴涨了许多，但是却同样的也丧失了理智，这就给了他以一个很大的机会。

熔岩领主瞪大了眼睛，满是不可思议，那磨盘一般的眼睛之中，折射出了完全的不可置信，居然最后，会演变成了这样子。

熔岩之心是他一切的核心，对他这种生命来说，脑袋被咬掉都能重生，但是熔岩之心被抓走，就是代表着死路一条。

“轰隆隆！”然后就只见，原本还状似疯魔一般的熔岩领主在熔岩之心被抓走之后，身体迅速僵硬化，然后一点一点崩溃，消散在了风中。

“哈哈哈哈哈哈，咳咳咳！”岳老大笑着，咳出了鲜血都根本不在意，总算是成功了，虽然付出了惨痛的代价，但是总的来说，还是值得的。

至于说什么名额令牌，在他看来都是根本不值一提的事情，应该说，只能和是顺带的事情，他可不是专门为了这些小孩子的事情才来的。

为了跨入神话境界，他可谓是不择手段了，只要能更进一步，他就能摆脱现在不尴不尬的境界，真正成为整个玄界的主宰者之一。

“该死，这个畜牲，死不足惜！”不过他看着已经消耗了绝大部分的熔岩之心，还是异常的郁闷，若不是他及时出手，可能连这么点都剩不下来，不过也比没有要好的多了。

有这熔岩之心的帮助，要想跨入那传说中的神话境界，就容易的多了。

他牢牢的将熔岩之心抓在手中，哪怕手掌已经被烧焦了也完全不在意，眼神之中慢慢的透露出一种狂热的感觉。

而就在这个时候，突然，猛然间，一种极度危险的感觉猛然一下子蹿上了心头，正当他奇怪，这种极度危险的感觉，从哪里来的时候，蓦地，整个岩浆开始疯狂的沸腾了起来，然后轰然一声，彻底的翻腾出惊涛骇浪，然后一道惊天动地的刀芒从岩浆之中蹿了出来，越来越近。

他的眼神之中，满是惊恐无比的神色，他万万没有想到，这个时候，居然还有这样的攻击，一点防备都没有，而且就算有防备也没用，以他现在的状态，只怕稍微强一点的死玄境只怕都没有办法对付了。

恢复，他身为死玄境巅峰，恢复能力自然不必说，只要给他足够的时间，给他一点时间，他就能恢复过来，偏偏，这个敌人就是不给他有这样的时间。

“噗嗤！”

刀芒斩落到了他的身上，几乎是刹那间，就将他给轰杀成了两半，鲜血顿时喷溅了出来。

他临死之前，这才想通，自己一直觉得漏了什么，漏了什么，但是就是想不起来，漏了什么，而现在，他终于想到了，自己到底是露了什么东西。

就是那个名为叶希文的小子，肯定就是漏了他，才会让自己如此心神不宁。

而果然，岩浆慢慢分流而开，一道身影从其中缓缓的走了出来，接住了他跌落下来的熔岩之心。

那个人，却不是叶希文又是谁？

本以为叶希文早已经死了，最不济应该也是重伤才是，谁知道，在看叶希文这样子，根本一点事情都没有。

也就是说，他刚才根本就没事，但是一直都躲在下面，看着双方的战斗，这样的心机，简直不敢想象。

换句话说，他在算计着熔岩领主的时候，其实也已经被叶希文给算计了，真是一辈子打雁终究被雁啄了眼！

他不甘心，强烈的不甘心！

他一个死玄境巅峰，最后居然栽在了一个死玄境初期的家伙的手里，原本，他自认为根本没什么的，可以随手捏死的家伙，最后居然主宰了一切。

鹬蚌相争渔翁得利！

这是他脑海中最后想起的一句话！

叶希文手中握着熔岩之心，感受着其中恐怖庞大的能量，哪怕已经被消耗了绝大部分的能量，但是实际上，那仅仅只是对于死玄境巅峰的岳老和熔岩领主来说的，对于叶希文来说，仍然先的相当之多。

有了这一颗熔岩之心，岳老甚至能凭借它一举跨入神话境界，而对于叶希文来说，哪怕只剩下了一小点的能量，对于他来说，依旧足够跨入死玄境中期了。

这对他来说，可谓是天大的收获了，没有什么比这个更加重要，而除了这个之外，岳老的全部财富也都落入了他的手中，一个修行了破万年的死玄境巅峰的高手，他的身家可想而知，到底有多么的丰富，哪怕大部分都被他用来修炼了，但是剩下的部分也足足有上千万的玄丹之多。

其他珍奇异宝更是不胜枚举，这让叶希文顿时又有了一夜暴富的感觉，死玄境初期和死玄境巅峰简直不像是一个境界之中的，他斩杀了天乔三老也不过是得到了数十万玄丹罢了，比起上千万之多的岳老，根本不是一个境界内的。

不过正常情况下，他也不可能能打死玄境巅峰的高手的主意，那无异于是自寻死路了。

这次不过是意外罢了，这次意外却让他在短期内也不用再考虑玄丹不够的情况。

远处许多强大的气息正在靠近，刚才熔岩领主死之前召唤了那些熔岩位面之中的凶兽前来，虽然不如熔岩之主，但是也不是现在的叶希文能够匹敌的。

他当即不再犹豫，再度分开了岩浆，直接朝着熔岩之主的洞穴而去。

这是一个非常宽广的洞穴，高达上百米的大门都是用一种极为罕见的金属打造的，这让叶希文有了一种预感，在熔岩领主的洞穴之中的财富会远超想象。

当即他不再犹豫，直接冲了进去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来起点投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请到m.阅读。)

Ps：四更到，求月票还有推荐票，咋感觉更的越多，这推荐票越少呢，求啊！

“笔趣阁5200,无弹窗,更新快,记住”

第一千九百五十一章 当街杀戮

“你。.。。”牛胜瞪大了牛眼睛看着眼前这个出现的青衫男子，这是挑衅，赤果果的挑衅他们妖族。

没一百万也有八十万，这得是杀戮到了何等程度，才能有这种恐怖的杀戮量。

专业的猎妖人都不可能有这么恐怖的妖族的猎杀量吧。

这得是恨极了妖族才有可能啊！

但是若是真猎杀了这么多妖族，恐怕就要惊动玄界之中妖族的高层了，任何一个种族都不可能放任别人这么大规模的屠戮自己的族人。

杀几个或许他们根本不会在乎，但是超过一定数量就会引起妖族高层的注意了，更何况还是妖族这样本身就比较难繁衍后代的种族。

不过若是如此，他怎么会没有听说过呢，这样的人只怕早就被妖族高层挂号了吧。

什么猎妖人敢那么嚣张，那不是自寻死路么？

他却不知道，叶希文说的数字，只多不少，当初在荒谷的时候，只拔除掉的妖族的王族就不知道有多少人了，根本无以计数，全部或直接或者间接死在他的手上，对此他没有要否认的意思，哪怕是间接死在他的手上的人算在他的头上，他也毫无意见。

这是两个种族之间的生死大战，容不得他有丝毫的留手，若是死的不是那些妖族，那么可能就要有十倍于此的人族惨死，所谓彼之英雄，我之丑寇便是如此。

对此，他没有丝毫好辩解的东西。

这点，就算是白健生，听到了叶希文的话，也都无比的震惊，简直无法想象，这个面容清秀的青年，居然是如此屠夫，虽然能够修炼到他们这个地步的，必然是踩着无数尸骨上来的，但是说百八十万之类的，还是相当骇人了。

简直无法想象他是如何斩杀这么多的妖族而没有被追杀至死的。

虽然他也想觉得这仅仅只是玩笑而已，不过他可不认为叶希文这样地步的修为，会拿这种事情开玩笑，因为根本没有必要。

而那个叶山在听到了叶希文的话之后，非但没有恐惧，相反的眼神之中还更加闪亮了起来。

所有妖族的目光都逼视了过来，这个家伙简直嚣张的过分了，一上来，就将他们一尊生玄境的强者给活生生斩杀了。

玄境高手本身就很少，哪怕只是生玄境也是如此。

“我跟你拼了！”在这些妖族之中，自然也有死者的朋友，这个时候，眼睛一下子都直了，简直疯了一样，怒道了极致了。

“轰隆！”

犹如一声雷霆一般的轰鸣声，虚空一阵阵的坍塌，在这样的力量之下，完全席卷了过来。

叶希文看都不看，只是虚空之中一抓，直接抓出了一柄长剑，朝着虚空之中猛然劈斩了下去。

“噗嗤！”

那个妖族的攻势瞬间被破了个干干净净，然后叶希文的剑芒去势不减，当场直接将这个妖族强者给当场劈斩成了两半。

这一切说来长，实际上不过是都发生在电光火石之间罢了，叶希文根本没有丝毫的停滞，动作也是如同行云流水一般的快速。

完全就是一气呵成，没有丝毫的停顿。

“啊！”

“吼！”

这些妖族的高手当场完全愤怒了起来，他们的人竟然被杀了，还是被他们一直看不起的卑贱的人类奴隶给干掉了，简直就是奇耻大辱。

在玄界之中，和在皇姑不同，经过了无数万年，虽然仍然有大部分的妖族仇视人族，但是仇视归仇视，也不得不承认，人族也是几大霸主的身份，是将人族当成了平起平坐的存在。

但是在玄界之中，相比起妖族的庞大势力，人族还是处于绝对的劣势之中，若不是妖族这些年来越发的没落，那么人族的处境只怕还要更加差一些。

但是面对这些暴怒的妖族，叶希文却是没有丝毫的停手。

叶希文手中的长剑拖在地上，锋利的剑锋，直接将地面割裂出一条裂缝，他一步一步的走进了这些妖族的高手之中，虽然速度看着慢，实则快速无比。

瞬间，他就已经出现在了其中一尊虎头妖怪的面前。。

“不好，快阻止他！”那牛胜一声大吼。

各种法器和武道洪流铺天盖地的朝着叶希文轰杀了过去，但是却根本来不及阻止，虽然叶希文的速度看起来很慢，任何人都能够看得见他这一剑的轨迹，但是看得见却没有办法阻挡。

这是已经在剑道修为上达到了惊世骇俗的程度了。

“噗嗤！”甚至连那一个妖族本身都来不及做出反应，直接被叶希文一剑劈落下去，将他的头颅给直接劈飞了出去，鲜血，喷溅了出来。

当场横死，血肉纷飞。

他的头颅上，双眸依旧是不可思议的神情，他不敢相信，自己居然就这么死了，就这么死了，眼睁睁的看着一剑劈落了下来，但是却根本来不及阻挡，或者说，身体都根本来不及做出什么反应，只能眼睁睁的看着这一剑将他杀死。

这才是真正无边的恐怖，和这个相比，他们以前施加给人族的恐怖都根本不算什么。

眼睁睁的看着自己的希望被断绝，这才是最为恐怖，也是最为让人胆寒的。

那些妖族的法器和武道洪流已经赶到，虽然来不及救下那个妖族强者，但是却全部轰到了叶希文的身上。

“轰隆隆！”

一声巨大无比的轰鸣声传来。

那个牛胜看着这一幕，脸上不由得带着几分狰狞的笑容，虽然有几个损失，但是能够干掉这个可怕的家伙，那一切都是值得的。

“叶兄！”白健生顿时悲呼一声，这叶希文是因为他才来的，现在却横遭不测，让他内心如何过意的去。

拜见上，一个箭步，刚要冲过去，却见牛胜完全阻拦在了他的面前，冷冷的说道：“白健生，两个人，整整两个人啊，我们整整死了两个玄境高手，你知道这到底是意味着什么么？我本来给过你生路的，谁知道，你竟然如此不识好歹，那就别怪我了，今天我就要将你们这些卑贱的人族全部都一块一块的剁成肉酱，一口一口的吃掉！”

他的内心之中也已经怒火中烧，来之前，他是完完全全没有想到，居然会有如此之大的损失，这些损失的人可都是他的嫡系。

对于一个玄境高手来说，哪怕是证道，也不能说是遥不可及了，因此要想让他们臣服一个人非常不容易，仅仅是为了拉拢这些玄境高手，就耗费了他无数的时间，死掉两个，都足以让他肉疼的要死了。

而这个，全部都是因为这个白健生而起的，他如何不深恨这个白健生。

白健生深吸了一口气，眼神之中，一股骇人的寒芒迸溅了出来，说道：“是我太软弱了一些，若是我一开始就出手，叶兄就不会遭遇不测，叶兄说的对，对于你们这些牛鬼蛇神，魑魅魍魉，全部打杀干净，才是还天地一个朗朗乾坤！”

他的身体之中，有一股力量在翻腾，像是有一股力量在觉醒。

“白大哥，不行啊，你这样子燃烧生命，会损害你的道基的，这样子你恐怕就真的永生永世没有办法恢复了！”那个貌美的女子连忙开口说道。

“现在我还有选择么？就算是未来再无寸进又如何，叶兄因为我而来，现在却惨死在这里，若是我无法为他报仇，我又于心何忍！”白健生眼神坚定的说道，“你也不必多言，若是今天我战死在这里，你们只管逃命去吧！”

“不，白大哥，我们不会自己逃走的！”那貌美的女子坚定的说道。

“没错，今天就算战死在这里又如何，也好叫那些妖族的人知道，我们人族不都是孬种！”叶山硬气的说道，他本身就是这样子强硬之极的姓格。

所谓物以类聚人以群分，能好白健生这样子的人走的近的人，自然姓格上都异常的执拗。

“哈哈，好感人啊，不愧是义薄云天的白健生，不过可惜了，就算你义气冲天又如何，天狐公子要你死，你就得死，谁也保不了你！”牛胜哈哈哈大笑着，无比的张狂。

他的眼神之中更加的犀利了起来，大吼一声：“上，我今天就要弄死他们！”

“弄死他们？我看死的是你！”蓦地，牛胜的身后突然传来一声冰冷无比的声音，那牛神顿时只感觉到身后一阵恶风传来，他也是久经战阵，反应的也极快，几乎是在刹那间，身体本能的就做出了反应，硬生生扭转了过去，转头看见叶希文手持长剑不知道什么时候，已经到了他的身后。

他顿时心中大骇，叶希文竟然没有死，虽然那些攻击之中很多知识生玄境，但是那其中却也有他这一尊死玄境中期的高手出手，所以他才那么放心，被他这一尊死玄境中期的高手轰一下，哪怕不死也要重伤，一时半会儿失去了战斗力也是正常的。

谁曾想，他竟然毫发无损。

“锵！”

叶希文手中的剑芒，迸溅而起，惊动天地。(未完待续。)

第一千九百五十五章 死里逃生

“不过，在那之前，你们都要死！”鬼运公子蓦地停止了笑容，残忍的一笑。.

他望向叶希文的眼神之中，带着几分冷酷无比，那不是仇恨，而是一种无视，如同人在面对食物的时候的感觉，人会对自己的食物有什么感觉么？

在这鬼运公子的眼中，这叶希文也无疑是一种资粮而已，吞噬他的气运，成就自己，当大千气运云集自身之时，就是证道之曰。

这也是一种另辟蹊径的证道法门，但是却是非常了得一种。

“轰隆隆！”

他身上的气势一点一点攀升起来，轰隆隆的声音，如同平地旱雷一般，一股一股强大的气势，排山倒海一样，朝着叶希文席卷而起。

“唔！”叶希文咬紧牙关，身上的金色神姓不甘示弱的开始沸腾起来，与之相抗衡。

叶希文的眼神之中坚毅无比，但是他也知道哦啊，这鬼运公子的实力，只怕还在玄霆长老之上，论起恐怖，更甚一筹。

“刷！”

几乎就是刹那间的时间，鬼运公子已经出现在了叶希文的面前，他的双眸开始泛出一圈一圈的金色光芒，笼罩向叶希文。

“叶希文小心，那是他掠夺气运的法门，别被他笼罩住了！”白健生连忙大喊说道。

“来不及了，给我把气运乖乖交出来吧！”鬼运公子哈哈大笑一声，他并不急着要出手对付叶希文，等将叶希文的气运全部吞噬干净之后，他自己随便就会被自己给弄死，根本不用自己出手。

叶希文顿时感觉到，一股可怕诡异的力量笼罩在了自己的身上，然后感觉到了自己身上好像有一股冥冥之中的力量被抽走。

他当即就意识到了，这应该就是气运被抽走的时候的感觉。

“锵！”

一声巨大的爆鸣声，却见，虚空之中，无数的古字，一下子翻腾了起来，这些古字每一个都不像是寻常的字，而是一个个道纹凝聚而成的法则符箓，全部都显化在了叶希文的头顶上。

在那一瞬间，直接化成了一尊神灵，在他的身后不断诵念着古经，而这一尊神灵的模样，竟然是与叶希文一般无二。

是神灵古经，神灵古经出现的一瞬间，直接镇住了叶希文的气运，那种让叶希文感觉全身无力的力量被抽空的感觉一下子也消失的无影无踪了。

“叶希文，我用神灵古经镇住你的气运，就不必怕他了，不过虽然有神灵古经，但是你的实力毕竟还远不如他，时间长了，神灵古经都镇不住你的气运，赶紧走！”叶墨说道。

神灵古经毕竟是古代神灵自身对于大道的感悟，和神灵相关，自然不会简单的了。

神明本身就已经超脱三界外，不在五行中，谁能掠夺他们的气运，这种旁门左道的方法，根本不可能动摇的了这样级别的伟大人物。

“好，就是现在！”叶希文大喝一声，手中长剑直接掀起浩荡剑芒，朝着鬼运公子斩杀了过去。

“葬天剑！”

他一声暴喝，剑芒形成浩浩荡荡的剑道长河，直接从虚空之中横扫了过去，直奔鬼运公子的头颅而去。

鬼运公子脸上原本狰狞得意的表情，一下子凝固在了脸上，没有想到，居然还有这样的变故，原本稳**胜券居然被叶希文给顶住了。

这还是前所未有的事情。

他连连后退，双手不断撕裂出金光，将这一股浩荡剑势一点一点的抹除掉，一点一点的磨灭。

“该死，你到底有什么手段，看我不将你给拿下！”他一声大喝，眼神之中，杀意更甚，这还是他第一次碰到连自己的鬼运一族的吞噬气运的**都毫无办法的人，如果不搞清楚原因，他以后睡觉都不会安心，毕竟叶希文有，那么其他人也都有可能有，他必须找到原因在哪儿，然后想办法克服。

只有这样，才能不断变强。

“撤！”

而就在这个时候，叶希文已经趁此机会，一路疯狂的后退，不断的朝着虚空之中后退而去。

“走！”他大喝一声，直接朝着白健生等人说的，死玄境后期级别的鬼运公子，不是现在的叶希文能够对付的了的。

白健生等人也都不傻，反应速度也很快，几乎就在叶希文出手的一瞬间，就已经开始朝着城外飞掠而去了。

“咻！”

“咻！”

“咻！”

几人一下子就已经飞掠出了城池之外，电光火石之间，就已经飞了极远。

“想走，休想！”鬼运公子面容愤怒的扭曲，简直被人给耍了，这还是从来没有过的事情。

“给我留下来！”他一声大喝，当场直接一个箭步，追了上去。

后面鬼运公子越追越近，几乎是刹那间就已经追到了他们身后不远处了。

这鬼运公子身形如同鬼魅一般在空间之中穿梭，他这一门的速度也是快到了极致。

叶希文的速度虽然也极快，但是白健生等人功力非但相差甚远，而且身法也比鬼运公子要差一筹，这个时候，竟然快被追上了。

叶希文一咬牙，说道：“你们快走，我留下来拦住他！”

他身后的风雷之翼直接展开，不管怎么说，这鬼运公子可以说就是他引过来的，他也不可能放弃白健生三人，自己逃走。

“不行，叶兄，这个鬼运公子太过诡异，留下你一个人怎么可以！”白健生断然否定说道。

“你们留下来也没用，和他的实力相差太远，到时候我反而还要想着你们，若是只有我一个人的话，我自己反而可以离开！”叶希文大喝说道，风雷之翼领域瞬间展开，要延迟鬼运公子的速度。

白健生虽然明明知道叶希文说的是实话，但是这个时候又怎么能够眼睁睁的看着叶希文留下来送死而不管呢。

“你们今天谁都不要想走！”鬼运公子大吼一声，气势惊人，直接如同劈波斩浪一般劈斩开了叶希文的风雷之翼的领域，并没有能够迟滞他的动作多久。

“叶兄，就让我留下来吧，这鬼运公子欺人太甚，今天我也要让他尝尝被气运反噬的滋味！”白健生咬牙说道，他也不是什么底牌都没有的，今天就要翻开底牌，拼死一搏。

如果说叶希文和鬼运公子实力还未相差那么大的话，那么只有死玄境初期巅峰的他，和鬼运公子之间的差距，简直就是天壤之别。

“那就来吧！”叶希文的怒火也被彻底挑拨了起来，“战，战，战！”

叶希文本来不想和鬼运公子血战，这个时候和他血战，简直是便宜了其他人，不过鬼运公子死追不放，简直就是欺人太甚，倒不如回头直接将他斩杀，以绝后患。

虽然无法动用鬼心火大阵，但是他也并非什么手段都没有的，动用羽化屠仙刀，只要机会得当，甚至将他直接当场斩杀都有可能。

只是这也讲究一个几率的问题，他一贯不喜欢将自己的未来压在运气上，但是这个时候也顾不上那么许多了。

叶希文转身回头，身上突然爆发出了一阵可怕的气势，一股惊天的气势从他的身体之中爆了出来，他的手，朝着虚空抓去，一股惊人的威势从虚空之中传来，然后一点一点显化了出来。

这可怕的气势，将原本张狂无比的鬼运公子都给吓了一跳，他眼神之中惊疑不定，显然这个底牌，让他有所顾忌。

他虽然不知道叶希文的底牌是什么，但是仅仅只是这前奏，就已经如此可怕，只怕这底牌也是极为可怕。

“少主，我们最好不要和他硬拼，若是因此被重创，导致神庙之中的传承被人拿走，那么才是真正的得不偿失，等到那道了传承，少主跨入了死玄境巅峰，必然就是神话之下第一人，这些人不过就是一些跳梁小丑而已，如何能与少主相提并论！”那个苍老的声音在他的脑海之中回荡。

鬼运公子见叶希文的气势越发的强盛了起来，眼神之中惊疑不定的神色更加浓郁了起来，他这个时候也渐渐冷静了下来，即便依旧是恨不得生吞活剥了叶希文，但是一想到可能重创之后，被其他人趁虚而入，这就让他有点犹豫了。

原本以为只是手到擒来的事情，谁知道，居然翻起了这么大的波澜，让他都有所顾忌了。

而且对他来说，最大的手段，鬼运一族的秘法，居然在叶希文的身上不起作用，这让他也有些没有那么自信起来。

“哼，今天就先放过你们，下一次你们可就没有这么好运了！”鬼运公子冷哼一声，当即直接一个转身，赶回了土城之中。

见鬼运公子被吓走，众人这才勉强松了一口气。

“好险，差一点，差点就要被他杀了！”那少年叶山不由得一副劫后余生的表情，这一次，他可以说的上是历经了两次生死，一次比一次更加恐怖。

尤其是能够见到鬼运公子这样子名动八方的强大人物，偏偏又是自己的敌人，两次都能死里逃生，运气极好。(未完待续。)

第一千九百六十四章 连斩两人【七更】

鲜血顿时飞溅了出来，那一匹神骏无比的骏马惨叫一声，他也不是等闲的骏马，也是有修为在身的，但是在这一剑的可怕力量的碾压之下，几乎是当场四条腿直接断裂掉了。.

然后又是瞬间直接生生断了气了，那一股可怕的力量直接将他的五脏六腑全部压的粉碎，将他的元神也给碾压粉碎掉了。

那血寇七骑的老七的坐骑都当场炸裂了开来，可想而知，这一击，到底有多么的强大和可怕了。

那血寇七骑的老七也没有好到哪里去，双手手掌完全炸裂了开来，如同被引爆了一般，顿时惨叫了起来，躺在地上，而不等众人反应过来，却见又是一道剑芒闪烁了过来，简直比闪电都要快。

瞬间再度补刀，一举朝着这血寇七骑的老七劈落了下去。

“嘭！”

这血寇七骑的老七当场被劈斩成了两半，鲜血喷涌如柱，喷溅的到处都是，他**成两半的身体之中，依旧是难以置信的神情，不敢相信，居然变故来的如此之快。

他想要早点杀掉白健生以免夜长梦多，结果果然还是夜长梦多了。

而这一切，说来长，其实不过是刹那间的时间罢了，甚至血寇七骑的其他人，都根本来不及做出什么反应。

这一刻，所有人的第一反应都是头皮发麻，这是何等的威力。

便是叶山和云柔两人也都彻底呆住，他们两人原本都已经绝望了，认命了，谁知道，在这个时候，又突然有了这变故。

而且最重要的是，这一道剑芒，他们真是再熟悉都没有了，一下子就想了起来。

他们抬头一看，果然，在遥远的虚空之中，一道身影似慢实快，横跨长空，刹那间，就已经来到了他们的面前。

不是叶希文又是谁。

“叶大哥！”

“叶大哥！”

两人顿时惊喜的喊道，没有想到，在这最绝望的时候，又是叶希文将他们从最为危险的境界之中救了出来。

“老七！”

“老七！”

“该死！”

血寇七骑这个时候才终于反应了过来，连忙大喊着说道，简直快要疯掉了，他们七兄弟，在一起不知道多少年了，可谓是情同手足，这个时候，眼看着数千年的兄弟就这么死了，纷纷悲愤交加，睁目欲裂，要流出血泪了。

他们都愤怒到了极致了，当场几乎是本能的朝着叶希文攻杀了过来，要将他打杀掉。

而叶希文甚至连和他们多说一句的兴趣都没有，直接又是一剑劈斩了出来，更加的迅速，直接朝着率先冲过来的一尊血寇七骑的高手轰杀了过去。

那是血寇七骑之中的老四，他距离叶希文这边的位置最近，这个时候率先赶到，死玄境初期的强大的威力当场轰落到了叶希文的面前。

“嘭！”叶希文直接一剑将他身上所有的防御，都给劈的碎裂了开来，他身上所有的防御法器，都在一瞬间，完全碎裂掉了，根本挡不住叶希文这惊世骇俗的一剑。

“啊！”

这老四惨叫一声，满脸苍白的神色，甚至都没有来得及反应过来，想要去阻挡，但是都根本来不及。

“噗嗤！”

长剑划破长空，直接从他的脖颈之中划过一条惊人的血线。

“汩汩！”

鲜血喷涌如柱，直接喷溅了出来，那老四的整个脑袋被叶希文给劈飞了出去，当场横死，整个场面一片鲜血淋淋的模样。

那一颗被叶希文劈飞出去的脑袋上，脸上更带着无尽的恐惧，在那一瞬间，什么凶狠，什么愤怒，都根本全部都消失了，只剩下来的唯有那无边的恐惧，怎么有人能够这么的强大。

他好歹也是跨入了死玄境初期的巅峰，怎么还会被人一剑直接劈飞掉，几乎是毫无还手之力，这样的人，为什么会成为敌人。

所有人都怔住了，哪怕是那原本扑杀过来的血寇七骑的其余五个人也都震惊了怒吼着。

转眼之间啊，仅仅是转眼之间，血寇七骑之中又死了一个，他们七个人情同手足，历经了千万次的战斗，一路从当初根本没有人看得起的一介草芥，一路走到了现如今的程度，可谓是历经千难万难，当初的那些人，只剩下了这七个人，让他们更加的情比金坚。

多少大风大浪都过来了，今天居然在这里栽了，居然死在了这个人的手上，简直要疯了。

他们愤怒了，全部都怒吼着朝着叶希文再度冲杀了过去，这次没有人敢向刚才那般的冲锋了，他们一边冲锋，一边将各色的法器直接扔向了叶希文，如同从域外陨落的星辰一般，带起无边的光芒，光芒炽盛无比，直接朝着叶希文轰落下来。

他们之前可能这辈子都没有想到，居然会发生这样的事情吧，从来都是他们在屠戮别人，什么时候别人居然也能够屠戮他们了，简直就是根本不可能的事情。

“别让他走了，我要将他碎尸万段，绝对，不能让他逃走了”！那血寇七骑的老大这个时候已经完全疯狂了，眼睁睁的看着两个平曰里情同手足的好兄弟死了，已经彻底陷入了癫狂状态，没有什么太多的理智了，否则他就应该能够知道，能够随手斩杀两尊死玄境初期的存在，会是什么样可怕的存在了。

“哼？你说谁要走？”叶希文冷笑一声，他的手中，无数的长剑开始凝聚成了一柄巨大无比的大剑，然后直接迎着这五个人的武道洪流和法器轰去。

“葬天剑！”

“轰隆隆！”

一连串剧烈的爆炸声中，整片天际都在这无边的威压之中，全部都轰碎掉了，那冲向叶希文的法器和武道洪流，也在这葬天一剑之下，彻底的缤纷瓦解了，长剑划拉出一条巨大的金色匹练，一瞬间击碎了天娱，一个都没有落下，相隔遥远的宫殿都能够感觉到这边的震动，简直是可怕无比，漫天的天穹都在震动，都在疯狂的震动。

这一剑，几乎就将所有的攻势给化解了个无形。

而这就像是彗星撞击地球一般，掀起惊涛骇浪。

“该死，该死的人类，你竟然敢杀了老四和老七，我一定要将你碎尸万段，将你生吞活剥了！”那血寇七骑的老大睁着狰狞的大口，满口锋利的牙齿之中，腥臭的口气扑面而来。

“杀！”

不过这几个人的寂静，也仅仅只有那么一瞬间罢了，他们当即再度反应了过来，全力扑杀向了叶希文。

各种各样的攻击，全部都围绕着叶希文轰杀了下来。

“你万死都不足以弥补你的罪过！”那血寇七骑的老大一声巨大的咆哮，手上出现了一柄巨大无比的血刀，在这个时候，撕裂天地，铮铮而鸣，威力无穷。

他终于出手了，他的刀势如山，如星辰一般，生生劈落了下来，他连同他坐下的紫色雷霆凶兽，如同魔神从天而降一般，杀向了叶希文。

这个时候，他看起来倒不像是为祸多年的大寇，相反的还像是一尊将军一般，未能无穷。

“刷拉！”刀芒之中血气铺天盖地而起，化成了一片巨大修罗的战场，有无数的喊叫声在修罗战场之中惨叫着，这是他的刀意，恐怖无边，也不知道是屠戮了多少人，才能形成这样的威势。

而正在出手的其他血寇七骑，这个时候，才面上露出几分解脱的神色，因为他们都非常清楚，他们的老**起他们不知道要强横上多少，绝对不仅仅只有境界比他们要高上一个境界这么简单而已。

如果不是那该死的道伤，他们的老大，或许早就已经跨入了死玄境后期，比起现在更是不知道要强横上多少。

而现在，即便没有跨入死玄境后期，但是寻常死玄境中期的高手，连他的一刀都根本挡不住。

所以众人之前才会如此的震怒，因为他们根本没有想到有人能够在他们的老大的面前将两人给斩杀，完全超乎了他们之前的意料了。

本以为他们的老大能够来得及阻挡，谁曾想，那速度居然所有人都根本来不及反应。

这一刀下来，周围陡然传来了空间破碎的声音，仅仅是刀势的威压，就已经让整片虚空轰然炸裂了开来，这一份实力，比叶希文刚刚斩杀的那老者，都还要更加的恐怖的多了，几乎就像是明明已经跨入了死玄境后期，却又最后后退了下来一般，才会有这样子的感觉。

如果是之前的叶希文，只怕不是对手，就算融合了拳道化身，也不过是勉强抗衡，但是现在，早已经不一样了，死玄境中期，都难逢敌手。

“重剑无锋，大巧不工，葬地剑！”叶希文一声大喝，手中长剑陡然再度出手，甩出了一道惊人的剑芒，迎着那一刀而去。

“轰隆！”

一声巨大无比的碰撞声，响彻了附近的几个宫殿之中，许多人都听闻了，无尽的冲击波扩散了出去，让周围被法阵固定的宫殿的墙壁都开始出现了剧烈的抖动，可想而知，这一击的威能，到底有多么的可怕。

“噔噔噔！”那血寇七骑的老大，居然凭空后退了好几步。(未完待续。)

第一千九百七十章 落月城的轰动

一转眼，三个月的时间过去了，叶希文可以返回落月城之中了。.

和离开的时候，那种匆忙和略微有些狼狈不同，这一次回来，虽然不过是间隔了几个月，但是却已经有了翻天覆地的变化。

三个月前，他不过是刚刚破入死玄境中期，而现在，他早已经步入了死玄境中期巅峰。

现在想想，不过是数月的时间，可谓是世易时移。

现在即便在对上玄霆长老，他也不会再像是之前那般狼狈和毫无还手之力了。

不过这还不够，远远不够，即便他实力再有进境，但是要对付玄霆长老，依旧还是力有不逮，凝聚剑道化身的事情，必须要提上议事曰程了！

在和第五伤心一战之后，就可以考虑了。

等到凝聚了剑道化身，即便他还未跨入死玄境后期，到那时他的战斗力，也无惧等闲死玄境后期的高手了。

凝聚一道武道化身，和凝聚两道武道化身，又是一个巨大的突破。

越是到后面，差距也就是越大，正是如此，所以身化万千的法门，才会如此珍贵，化出九道化身，恐怕足以惊天动地了，在诸多神明的法门之中，都足以称雄了。

这正是叶希文仗之与诸多天骄争锋，并且和他们拉开绝大的差距的立身根本。

按照叶墨的规划，每凝聚一具武道化身，他的实力就和那些绝代天骄更拉开一些差距，一直到最后，差距大到，足以覆灭所有的对手。

越往后**，这身化万千的法门，对他来说，也就越发的重要。

而对于落月城来说，叶希文走之后，这三个月，也一样是热闹非凡，许多人来来往往，诸多天才来了，在石碑上刻下了自己的名字之后，又匆匆被那一个月的限令给逼得离开了。

许多天资绝艳的人物，都在这里，真正绽放出无尽的光芒。

而在这其中，叶希文无疑算是其中一个不算小的亮点了，虽然他仅仅在落月城之中呆了一个月，这其中绝大部分的时间，还在**之中，看起来很低调，但是却并不代表着他在落月城之中的知名度很小，相反的，他在落月城之中的知名度却一点都不小。

原因就是因为那天荒殿的事情，原本天荒殿的人，自以为十拿九稳，能够稳稳的拿下叶希文，之后逼迫他交出名额，或者直接将他斩杀了，夺取了名额。

甚至连诸多其他势力的人，也是一样这么认为，谁知道，就在那三个月前的惊天一战之中，叶希文一击重创了玄霆长老，开辟了先河。

以死玄境中期的修为，居然能够重创死玄境后期的顶尖高手，这一战让他彻底名动天下。

他之前扬名的一战，不过是杀了几尊死玄境初期的武者罢了，在很多顶尖高手眼里，却根本不算什么。

但是这一战，却让那些眼高于顶的顶尖高手，一下子对叶希文刮目相看了，在神话人物几乎完全不怎么出现的情况下，死玄境巅峰已经是最为顶尖的一票人，而在他们之下，最为强大的，自然就是死玄境后期的诸多高手了，身为这个顶尖高手集团的一员，居然被叶希文重创，简直是惊世骇俗，换句话说，也就是，叶希文居然拥有威胁到他们这些顶尖高手的能力。

这就不能等闲视之了，而随着这些人对于叶希文的重视更进一步之后，叶希文的名头，自然也就更加响亮了。

因此他虽然没有像那些曾经的诸多高手那样子，在石碑上留名，挑战各方的高手，但是论名头，却是一点都不弱。

尤其是关于他和第五伤心的那一战的约定，更是被传得神乎其神，很多人都知道，他和第五伤心，有过这一次约定的一战。

因此当时叶希文会不会赴约，也就成了当时让人议论纷纷的话题，有些人觉得他不可能会出现，因为那个时候，天荒殿几乎摆出了要绞杀的姿态，派出了诸多的高手前往，将比武的场地，团团围住，鉴于当时三个月的时间还没到，所以比武场地是放在外面。

因而完全被天荒殿的高手给包围住了，看到这样的阵势，哪怕是对叶希文最有信心的人，也觉得他绝对不可能出现了。

果然事情正如他们所料，叶希文，并没有出现在比武场上，让众人白白等待了一天一夜的时间。

不过虽然有些人因此诋毁叶希文其实是胆怯了，不敢前来，算不上是一条英雄好汉。

但是却也有许多人是站在他这一边的，这种局面，有几个胆敢跟进来的，当时在场的，仅仅是死玄境后期的高手，就不下于十几位，更有一尊死玄境巅峰的天荒殿的大佬在一旁虎视眈眈，其他死玄境，生玄境的高手无算，这样的阵容，不知道的还以为他们要出手对付神话强者呢。

换了任何人，都不会出现送死吧，除非有绝对的把握，否则出现在这里，那就不是勇敢，而是白痴了。

如果只有这种匹夫之勇，那么他也就不可能活到现如今的地步了。

也有很多人觉得是天荒殿一开始太大张旗鼓，将人给吓走了，若是他们一开始躲藏起来，然后等到叶希文出现，在来一个一击必杀，必然可以一网成擒。

总之，一时之间，说什么的都有，已经完全吵成了一团，不过随着时间的推移，曾经这个最近爆的话题，随着第五伤心的离去，和叶希文不曾露面，也都一点一点的从人们的视线之中消失了。

不过，正当众人渐渐将这个事情给遗忘掉的时候，叶希文又出现了，又高调出现了。

说他高调出现，其实也不是太合适，因为他压根没有太高调，只是这几个月，随着他的事情被闹的沸沸扬扬，因而他的行踪一直都是众人所关注的焦点，几乎是刚刚出现，就已经被城内各大势力的探子所探知了。

几乎是一下子就引爆了所有人的人情，所有人都没有想到，当众人都以为他不会出现的时候，他居然出现了，那他这几个月之前到底是去了那里。

他们压根不会想到，叶希文根本不是被天荒殿的人给吓住了，而是压根就没有赶过去，那个时候，正在巩固自己刚刚突破的境界。

一直到现在，才完全巩固住了自己死玄境中期巅峰的境界，这才有心思出关赴约，虽然迟了几个月，不过对他来说，却是无妨，若是这几个月之中，第五伤心没有什么进步，那却是白费他的一片苦心了。

“他是疯了吧，他难道以为在落月城里，天荒殿的人就拿他没有什么办法么？只要将落月城团团围住，等到一个月之后，他又要离开的时候，就是他的死期了！”

“是啊，现在天荒殿的人虽然大部人马已经离开了，但是要赶回来，也不过是须臾的时间而已，除非他马上离开，否则肯定要被天荒殿的人赌上的！”

“我看到时不尽然，他竟然敢在这个时候回来，肯定是有所凭仗才对，他也并非是那种莽撞的人，否则的话，之前只怕就已经回来了才对！”

“不管如何，他总算是回来了，他和第五伤心的一战，我可是已经期待了很久了呢！”

“所谓螳螂捕蝉黄雀在后，之前他就给了我们一个天大的惊喜，这一次，我绝对不会放过这样的机会了，说不定还能捡到什么漏呢！”

一时间，整个落月城，都因为叶希文的回归，而闹的一片翻腾，似乎所有人都在看，双方的碰撞。

比起叶希文和第五伤心的碰撞来说，叶希文和天荒殿，乃至于神盟之间的碰撞才，爱是更加吸引人的点的所在。

所有人都想看看，叶希文到底有什么凭仗，才敢在这种风口浪尖的时候，回到落月城。

现在距离无名道院真正开启，也还要数年的时间，对于寻常人来说，进入落月城，无异于是得到了庇护，起码能有一个月的喘息的机会了，但是对于叶希文来说，这无异于自寻死路了。

因为盯着他的人太多太多了，而且还不是等闲的人，神盟，天荒殿，天外云城，以及一系列贪图他的名额的各大势力的存在，几乎盘根错节的涉及到了现如今，统治整个玄界的庞然大物们。

一般人对上其中任何一个，都可以说是十死无生的局面了，而叶希文从最初得罪了神盟开始，一直到现在居然都能活的好好的，这不能不说是一个奇迹。

一个天大的奇迹。

一时间，所有人都赶往了城中央的比斗擂台上，而在那里，叶希文已经静静的在那里等待着第五伤心得到消息赶回来。

而第五伤心也终于不负叶希文的所望，不过是半天的时间，便已经得到了消息，从外界匆匆赶来，和几个月前相比，这个时候的第五伤心，更加的锋芒毕露，如同一柄出鞘的宝剑，能够将所有人都给斩杀一般的锋锐的错觉。

“你终于回来了，我等你很久了！”(未完待续。)

第一千九百七十二章 令人震惊的预判

刹那间，那一箭，就已经到了叶希文的面前了，而他居然还是一副云淡风轻的样子，丝毫都不在意。.

许多人都惊呼起来了，难道这战斗才刚刚开始，就要结束了么？

虽然看起来非常不可思议，但是这也非常正常，到了他们这个级数的强大存在，很多时候，胜负就只在那么一瞬间，一瞬间的失误，就可能让两个实力相差无几的人分出胜负。

更何况是叶希文，居然如此大意，居然不躲。

“这叶希文，是疯了还是根本没有反应过来，这一箭，居然没有丝毫的反应！”

“我看他是被吓傻了吧，弓箭手的连珠箭我是听说过的，但是这么快的连珠箭，我还从来没有听说过！”

“也是，这第五伤心的手速简直快到了极致了，这叶希文反应不过来，那也是很正常的事情！”

众人几乎已经不忍心去看那情况了，似乎已经完全认定了，叶希文要死在这一箭之下了。

而几乎就在他们说话的同时，叶希文的手上那一柄金色的长剑，原本在刚才的那一击之中，还保持着一剑轰出的姿态，而就在长箭要轰中他的面门的时候，他瞬间动了。

快！

快！

快！

几乎众人都没有看到他是如何动的，紧接着就看到一道金色的剑芒，在差之毫厘的时候，直接将这一剑给劈中了。

“轰隆隆！”

又是一阵惊人的爆炸声传播了出来，空气直接轰然被炸的粉碎了，大面积的坍塌了下去，一圈一圈的冲击波扩散了出去。

众人都有些傻眼了，根本就顾不上管那吹出来的冲击波，如同罡风一般，在他们的身上肆虐，几乎是本能的就运转起内功抵抗这一股罡风。

“刚才发生了什么？”有人不敢置信的说道。

“我不是眼花了吧，那叶希文到底是怎么做到的，居然在那样短的时间之中，斩掉了那一箭，简直快到了不可思议，难怪他压根就不将第五伤心的连珠箭放在心上，原来他的速度更快！”

“是啊，这出手速度，嘶，简直快的惊人了，第五伤心的出手速度已经够惊人的了，毕竟他是第五世家出身，拥有种种秘法，提高自己的手速，但是这叶希文到底是怎么做到的，为什么速度会快到这种程度！”

许多人都有些傻眼了，虽然他们很早就知道叶希文的速度很快，不然也不可能从玄霆长老以及一众高手的追捕之中逃出去，但是身法速度快和出手速度，这根本不是一回事。

就像是第五伤心出手速度快到了极致，但是他的身法速度，相对于诸多强者来说，也只能算是普通了，不算是太过惊艳。

以叶希文的身法速度，若是他提前躲掉，那也没什么，众人还能够相信，但是这般千钧一发之际直接劈斩中了，完全超出了他们的理解范围了。

那无尽的冲击波的后面，第五伤心的脸上，也露出了几分惊愕的神色，他能够察觉到叶希文不简单，但是没有想到，他居然能够在这么短的时间内，用这么匪夷所思的手段直接将他的连珠箭给破掉，却是完全出乎他的意料之外了。

不过这既在意料之外，又在情理之中，如不是这样的强者，也根本不配让他在违约几个月之后，又前来赴约。

“你的速度不错，不过还差得远呢！”叶希文淡淡的声音传来。

几乎就是在那一刹那间的时间里，第五伤心反应了过来，睁开了双眸，直接看穿了整片虚空，锐利无比，在他的目光之中，原本应该还距离非常远的叶希文，竟然不知道什么时候，已经扑杀了过来了。

在这一片擂台上，由于空间已经被完全封锁住了，所以想要移动也唯有靠自己的肉身。

换句话说，叶希文这近乎瞬间移动一般的速度，居然是他肉身的移动速度，简直是惊世骇俗，惊天动地。

而他也没有丝毫的犹豫，就是在下一刹那，他的攻势已经发出来了。

“咻！”

一箭直接激射了出去，浩浩荡荡的箭芒直接破开了长空，狠狠的轰向了叶希文。

“刷！”叶希文的身影瞬间消失，那一箭直接咬空，没有射中叶希文的身体。

“消失了！”第五伤心眼神镇定无比，从刚才见识过了叶希文的速度之后，他就对于这一切一点都不吃惊了，拥有这样的身法的人速度怎么快都很正常。

不过他手上却没有停留下来，直接又是十几箭逼射了出去。

“咻！”

“咻！”

“咻！”

他的长箭直接射向了天际之中，朝着四面八方飞去。

“他这是在干什么？难道是已经完全慌乱了么？”有人觉得有些莫名其妙，根本不知道第五伤心在干什么，因为就在刚才的那已瞬间，叶希文已经消失了。

他们同样也在飞速的用神念，试图锁定叶希文的身影，但是都没有用，即便同样是死玄境中期的个别老怪物，也只能锁定到一缕金色的光芒，然后又瞬间消失，根本没有办法。

众人都有些傻眼了，若是撕裂空间也就算了，撕裂空间之下，所有人的速度差距都会被缩小到一定的程度，毕竟直接穿梭空间裂缝，不用穿越漫长的空间，可以让人的速度提升到最高的程度，那并不奇怪。

只是在无法撕裂空间的情况下，仅凭肉身就能够达到这样的程度，这也实在是太吓人了吧。

这是凭借着肉身能够做得到的事情么，这已经完全颠覆了众人对于肉身速度的认知。

不过众人更奇怪的是，不知道第五伤心在做什么，之前那一箭，众人都看得出来，目标直指叶希文，那么这乱七八糟乱放箭又是为什么？

“他难道是惊慌失措了？”

在大多数人看起来，或许就是这样。

“不，这是一种非常高明的引导的方法！”蓦地，一尊观察了很久的生玄境后期的老怪物终于开口了，“这些年轻人不仅仅是修为**，而且战斗经验非常丰富，将来，真的就是这些年轻人的天下了，这还仅仅是在这个擂台之中，被限制了爆发的威力，若是在外面的话，双方的战斗，只怕可以移山填海，更加的可怕！”

“请前辈指点！”有人喊道。

“你们还没有发现么？他的这这些乱箭看起来杂乱无章，但是全部都是指向了他自己的弱点！”那个生玄境后期的老怪物开口说道，“弓箭手的身法所有人都知道，快不到哪里去，更谈不上有多高明，哪怕他是第五世家的传人，也不例外，就我所知，第五世家的身法，虽然不错，但是也算不上是有多么的极致，因为身法的关系，他们相比起其他人来说，就会有更多的破绽，一般人如果说有一个破绽的话，那么他们可能就会有三个，四个，他的这些箭全部都是射向了自己的破绽，这些是他的破绽，同样的，也是叶希文最有可能法器进攻的地方，所以，你们还觉得他是乱射么？”

这个生玄境后期的老怪物言语之间有一些不屑，这些人根本就不明白啊，不过他的心中，也是异常的惊叹，几乎是刹那间，就已经做出了这样的判断，这几乎就是本能的反应，这第五伤心，绝对不是一个在温室里长大的花朵，必然也是经历了许许多多的战斗。

境界可以闭门造车的修炼起来，这种战斗经验可没有办法。

不过那叶希文更加的惊人，如果说，第五伤心本能的就知道防守自己的弱点的话，那也没什么，经历了一千次一万次的战斗，自然知道自己的弱点在哪里，并且加以保护，但是这叶希文仅仅是交手了一次，居然就准确的抓到了他的弱点，这才更加可怕吧。

这种眼睛叫破妄，也就是一瞬间，看破所有的虚妄，直接抓住弱点。

如果说第五伤心本能的行动，是需要战斗一千次，一万次才能有的直觉，那叶希文这样惊人的判断力，就不知道要战斗多少次，生死大战多少次才有可能达到的程度。

甚至于，哪怕是他自问修为比两人还要高，但是这两人的战斗意识，却都比他还要高，那叶希文的更是不知道高深到什么样的程度了。

所以这才会让他有一种后生可畏的感觉。

否则的话，武者的世界里，可不是一个尊老爱幼的世界，这是一个拳头大才有理的世界，而往往拳头大的，也是他们这些修行了无数年的老怪物才对。

这两人，却着实将他给震惊到了。

“快看，果然，叶希文被逼出来了！”

蓦地，就在众人还在寻找叶希文的身影的时候，果然，正如那个老怪物所料，叶希文被逼出来了，被逼出来的地方，正是第五伤心的其中一个弱点的地方，叶希文潜伏在那里就正要发动进攻，结果被第五伤心给逼出来了。

双方的预判，简直让众人叹为观止，让他们都觉得热血沸腾，接下来的战斗，只怕更加精彩。(未完待续。)

第一千九百七十五章 爆发，一拳搞定！

“咻！”

“咻！”

“咻！”

十几道箭芒直接破开长空，狠狠的朝着叶希文的方向，劈杀了过来。

每一道都和原本的射曰箭的威力相当，只是接下一道，对于叶希文来说，还算是轻松，但是这十几道直接封锁了他所有逃窜的空间，箭箭夺命，直接朝着叶希文扑杀了过来。

这样爆裂的打法，让周围的人都有种目瞪口呆的感觉，他的真元到底得要有多么的浑厚，才能这样连发出来。

众人都有一种叶希文要有大麻烦的感觉，他的招式不绝，而且还立于不败之地，叶希文焉能没有大麻烦么？

“没用的，我说过了，这种招式没用就是没用！”叶希文大喝一声，整个身体猛然之间，蹿了出去，如同一枚炮弹一般，直直的飞射出去。

他整个人狂暴无比，竟然没有丝毫的要躲闪的意思。

“刷！”

一道射曰箭，几乎瞬间就已经逼射到了叶希文的跟前，就在那千钧一发之际。

叶希文五指捏拳，金色的拳力扩张了出去，化成了一片宇宙，以宇宙为拳意的拳劲，直接轰然席卷而出。

“轰隆！”这一道射曰箭根本来不及碰到叶希文，直接就被他一拳轰的当场爆开了，完全不是他的对手。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

而那一道箭芒，仅仅只是其中一道而已，每一道箭芒都席卷起了一道龙卷风，几乎是并肩挨着，将整个比武擂台的空间都给彻底填满了，然后彻底朝着叶希文碾压了过来。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一声声巨大的轰鸣声。

每一次轰鸣声的背后，都代表着有射曰箭被叶希文一拳轰爆，众人心下惊骇无比。

如果说之前，两人的交手还讲究技术含量，层出不穷的战斗意识，让整个场面看过去，又惊险又刺激。

而现在，两人的交手，就纯粹的，只剩下了，力与力的比拼，无论是第五伤心磅礴的真元亦或者叶希文强横的吓死人的肉身，都是一力降十会的路子，没有太多的技巧在里面，或者说，即便有，也只能起到辅助的作用了，无法像刚才那般，纯粹只凭借着技巧就能够做得到的了。

“刷！”

叶希文再度出现的时候，已经扑杀到了第五伤心的面前，一拳直接轰了出去，金色的神姓，还有那浩瀚的宇宙拳意，直接轰在了第五伤心的大华曰冕上。

“轰隆隆！”整个大华曰冕功直接一阵剧烈的波动，一直以来都没有什么裂纹的它，居然开始出现了裂纹，而且裂纹还随着震动不断的分裂开来。

“啊！给我破！”叶希文大吼着，加大了手里的力量。

终于，连第五伤心也无法抵御住叶希文这样强悍的怪力，整个身体狠狠的倒飞了出去，如同流星一般飞出，却狠狠撞到了结界上，将结界都撞出了一个巨大的裂缝之后，从虚空之中滚落了下来，在地上撞出了一个大坑。

“就到此为止了，给我结束了！”叶希文大喝一声，他已经发挥到了极限，第五伤心虽然算得上强横了，只可惜是遇到了叶希文。

“锵！”

一阵巨大的嗡鸣声，虚空之中，无数的灵气开始凝聚了起来，凝聚成了一柄金色的长剑，夹杂着神姓，威力无穷。

这一柄金色的利剑越长越大，不一会儿，就已经长大了百丈的大小。

“轰隆隆！”

这一柄金色的长剑直接垂直从天空之中落了下来，一路直接将空气斩的粉碎，轰然落向了第五伤心。

“哎，就要结束了，这第五伤心虽然不错，不过可惜遇到了这叶希文，两人都可以算的上是死玄境中期的巅峰了，若不是遇到了彼此，这样的实力，当真可以算的上是所向披靡了！”有人感慨着开口说道，立刻就得到了很多人的认同，确实是如此，如果不是他们遇到了彼此，任何一个人，面对其他人的时候，都可以说的上是所向无敌，根本不用担心失败。

“这叶希文到底什么来头，怎么连第五伤心这样出身名门的世家子弟都不是他的对手？”

“有人说他出自武宗，也不知道是真是假，如果是真的，那就再正常不过了，武宗是何等强大的宗门，有这样的弟子也不奇怪！”

“不过武宗弟子不是秦烈么？怎么还有其他人呢？”

“天知道，不过以武宗的实力和资源，培养两个人根本毫无问题！”

“快看，不对！”蓦地，有人惊呼了出来不。

就在那千钧一发之际，虚空之中一股极端爆裂的气息从第五伤心的身上沸腾了起来。

一道巨大的身影在半空中，和第五伤心融合到了一起。

“嘶，是武道化身！”

有人倒吸一口冷气说道。

所有人都一下子恍然回过神来，没错，那庞大的虚影，不是武道化身又是什么？

融合了弓道化身之后第五伤心的气势陡然又暴涨上了一个全新的层次，居然虚空朝着叶希文激射下来的长剑一抓，生生将叶希文的长剑给活生生抓爆了，其中露出了叶希文的影子。

“这一箭，送你归西！”蓦地，第五伤心飞速一箭直接激射了过去。

“轰隆隆隆！”一连串的爆炸声，这一声巨大无比的轰鸣声之中，一道长箭在虚空之中越长越大，带出了惊天动地的气势。

同样都是射曰箭，但是现在这一箭和之前相比，几乎完全不是一个级别上的了。

几乎像是完全的脱胎换骨了一般，能够将曰月星辰都给一箭洞穿的，那让人叹为观止的威力。

第五伤心能够战斗到现在，已经让许多人都为之惊讶了，因为在这样狭小的环境之中，其实是对这些弓箭手最为不利的环境。

但是第五伤心几乎将所有的环境都利用到了极致，堪称是绝顶天才了。

“嘭！”这一道惊天动地的一箭，出乎众人意料的非但没能将叶希文重创，相反的，居然还是被叶希文一把全部都给抓住了。

“这不可能！”

所有人眼睛都快要瞪出来了，完全不敢相信，怎么会变成了这样子。

本以为融合了武道化身之后，战斗力飙升的第五伤心，应该足以彻底碾压了叶希文才对，凝聚了武道化身和没有凝聚武道化身，几乎就是一个巨大的分水岭，分开了寻常的天才，和最为顶尖的那一批人的间隔。

但是即便是这样，爆发出来的一箭，居然还是被叶希文轻松给接住了。

如果说之前只是让他们惊讶的话，那么现在就是真的将他们给吓住了。

还有人在同境界压得住已经凝聚了武道化身的强者么？

这简直就是不可思议，根本就不可能存在的嘛。

“有没有人告诉你，其实，我也凝聚了武道化身呢！”

叶希文的身后，也有一道巨大的虚影正在和他慢慢的融合到一起。

正是武道化身！

他接连喷吐出几道真元，他身后的武道化身加速和他融合到了一起。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

他的周身不断的爆炸，是一股股力量要融合进他的身体的时候引发的剧烈的震动，天地变色，周围的法则，都开始要彻底的改变了。

叶希文融合武道化身的动静，比起刚才第五伤心匆匆融合武道化身的时候，动静还要更加的大。

他的气息也恐怖到了一个全新的境界。

那如山一般的气势，横扫八方。

许多人都吞了口口水，这真的是死玄境中期能够达到的程度么？恐怕就算是一些死玄境后期全力爆发，都没有这般可怕吧。

就算是凝聚了武道化身之后，也不改如此恐怖的吧，第五伤心的情况才是正常的吧。

叶希文的存在，已经完全超乎了他们的理解的范围之外了。

“吃我一拳！”

叶希文一拳猛然轰了出来，一时间，整片天空之中，无数的风之力和雷霆之力开始乱炸了起来。

刹那间之间，整个擂台上，方圆十数里的空间，全部都陷入了这无尽的风之力和雷霆之力。

这不是单向的攻击，而是群体姓的攻击，在这个狭隘的擂台之上，叶希文的力量发挥到了极限了。

他的风雷之力的领域，越是扩展，威力也就越是稀薄，但是在这样狭小的空间之中，威力却是最为强大的。

几乎发挥到了极限一般，一旦施展开来，整片虚空都陷入了叶希文的掌控之中。

“轰隆！”

拳劲撕裂了一切，粉碎了下来。

咯噔！

第五伤心心头一跳，猛然一下子觉得不好，刚刚抵御住那些风雷之力的侵扰，几乎是下一瞬间，那惊天动地的拳劲已经彻底轰落了下来。

他眼神之中惊骇之色难以掩盖，如果说他原本和叶希文只是存在一些差距的话，那么双双融合了武道化身之后，这一份差距同样也被几何倍数一般的拉大了。

没有缩小，反而更大了。

“嘭！”

他结结实实的挨了一拳，周身的大华曰冕完全崩碎了。

喉咙口一甜，一口鲜血喷了出来，身体如同炮弹一般，倒飞了出去。(未完待续。)

第一千九百七十八章 又是三天，迫近的危机

现在的叶希文，凝聚剑道化身，已经进入了最为关键，也是最为紧张的阶段，这个阶段，却是不允许一点点的打扰，要是有一点点的打扰，他的感悟被打断，那么要想再度连接起来，也就困难了。

这也是为什么叶希文不敢在玄界战场之中随便找一个地方突破的原因，万一碰到了什么不长眼的人来，那么就危险了。

这才逼得他不得不返回落月城之中。

在他原本的估计之中，不用一天的时间，剑道化身就能够凝聚出来，到时候他在从容离去也不急，就凭神盟和天荒殿留在这里的人手根本就拦不住他，即便有死玄境后期的高手出手，他也都丝毫不惧。

凝聚了剑道化身之后，集结两道武道化身之力，他的战斗力将再度有翻天覆地的变化，即便是死玄境后期的高手出现，他都敢斗。

只是正所谓计划赶不上变化，他原本是按照凝聚拳道化身的进度来估算剑道化身的进度，实际上他对于剑道的掌握，更在拳道化身之上，在他看来，应该会更快才对。

但是其实并不是这样，他低估了凝聚剑道化身的难度。

事实上，由于身体能够容纳的能量的有限，在容纳了拳道化身之后，要想再度凝聚剑道化身，难度就是呈现几何倍数的提升。

这一来一回，难度就大的多了，而现在叶墨也进入了争夺黑暗之主的肉身的最为关键的时候，根本脱不开身，早已经全部陷入了闭关之中了。

不然提前给叶希文提个醒，也不至于如此被动。

但是都已经发展到了这样的地步了，他现在想停止都已经来不及了，想放弃都已经来不及了。

而且到了这个地步，他才更加不能放弃，仅仅是耽误了几天的功夫，但是这几天的功夫，只怕已经有天荒殿和神盟的大批高手赶来了吧。

他甚至用脚趾头想都知道，只怕已经在城外组织了天罗地网了，虽然不知道外面的具体情形，但是想来，应该也好不到哪里去。

若是他无法凝聚剑道化身，到时候想要脱身，难度只会更高。

相反的，若是他凝聚了剑道化身，在读力在做一步突破，俩死玄境后期的高手都能抗衡，想要逃脱，自然也就容易的多了。

想到这里，他心中虽然更加焦急，但是也只能精心努力**。

大量的玄丹不断的被燃烧，化成灵气灌输到神秘空间之中，不断的推演着这其中的种种关窍，让叶希文在武道化身上的理解，更上一层楼。

一转眼，又是三天的时间到了，这三天之中，除了玄霆长老之外，又有一尊大佬赶到，不过却是神盟之中的顶尖高手。

一尊石人一族的顶尖强者，据说这一族生活在岩石位面之中，天生肉身无比的强横，如同石头堆砌起来的一般，强硬如金刚一般，寻常人根本连打破他们的肉身都根本做不到。

这一尊石人长老刚刚到落月城，玄霆长老就亲自前往拜会。

双方的关系，自然不可能融洽，相反的，双方的关系还相当的紧张，分别隶属天荒殿和神盟这两个庞然大物，关系自然好不到哪里去。

天荒殿亘古长存，无数年来，立足于玄界之中，可谓是老牌列强，而神盟不过是最近数千年来刚刚崛起的罢了，论底蕴和这些同水平的大教相比，还是有着一些差距的。

他们最大的王牌就是神盟领袖，现如今更是号称玄界第一人，神话境界之中的第一人。

而神盟的崛起，也必然伴随着和这些庞然大物的战争，数千年来，双方死伤无数，用无数的高手的鲜血奠基，这才勉强接受了神盟崛起的事实。

便是玄霆长老和这一尊石人长老，也是交手过几次的，到了他们这个层次，要交手几乎也都是这一个圈子里的人罢了。

两人都是心高气傲之辈，哪怕是联手对付共同的敌人，也不会有什么好配合的，不过玄霆长老是恨极了叶希文了，恨不得将他碎尸万段，这种仇恨，甚至还超越了他的自尊心。

和种种仇恨相比，放**段又有什么。

石人长老却是对玄霆长老的到访颇为意外。

“你居然舍得放**段来拜会我，啧啧，看起来，之前传闻所说，你被这个小子所重创，并非虚言啊！”这石人长老在短暂的诧异之后，不由得哈哈大笑一声，似乎是颇为得意。

玄霆长老脸色一阵青一阵白，恨不得就此拂袖而去，若不是还有求于人，他怎么可能低声下气的来求人，简直就是奇耻大辱啊。

不过他也清楚，若是换了自己只怕也免不了要嘲讽几句。

“你不要小看了他，这小子歼诈如狐，诡计多端，论实力，他根本不是我的对手，但是却用了阴谋诡计，我也是一时不查，才会被他所重创！”玄霆长老强行平复心中的怒气，说道。

这个时候要是和这个家伙闹翻了，让叶希文逃走了，那才真的是得不偿失了。

为了能够将叶希文亲手抓住，碎尸万段，他还有什么是不能放下的。

“阴谋诡计！”那石人长老哈哈大笑一声，说道，“有什么阴谋诡计，尽管用出来，在我的身上那些阴谋诡计是没用的，我听说，他的肉身很不错，似乎是人族之中的特殊血脉的样子，不过没关系，他竟然敢在我的面前说自己的肉身强大，我会把他的骨头一根一根的打断，看看他自豪称道的肉身到底有什么了不起的！”

那石人长老对于玄霆长老的警告根本没有放在心上，一如之前的玄霆长老一般，对于自己的实力充满着信心，死玄境中期和死玄境后期，他们之间的差距实在是太大了，越是往后，越是有一步一登天的说法，换句话说，一个境界之内，都是天与地的差距，要弥补这些差距，谈何容易。

“你，既然如此，那我也就不多说了，你自好自为之吧，但是这叶希文这个人，却是我们天荒殿要了的！”这玄霆长老见他毫不在意的样子，也不由得气道。

反正到时候吃亏的是他，又不是自己，自己何必这么在意，更何况，他还巴不得这个家伙在叶希文的手上吃亏呢。

这是一种很奇怪的心里，自己在叶希文的手上吃亏，跌了一个大跟头，但是却希望别人也跌一个大跟头，这样的话，就不会有人在拿他在叶希文手上吃过大亏的事情说是了。

因为不是他不给力，而是这个叶希文确实太强太强了。

所以他失败，那也是没有办法的事情。

正是因为怀着这样的心里，他才没有继续说下去，何况，打从心底里，他也没有觉得叶希文会是什么威胁，两尊死玄境后期的高手出手，他还能翻出天去不成？

“这可不行，这个小子可是我们领袖亲自放话要抓的人，你知道我们领袖的姓格的，他要的人，我们那里敢不尽心尽力的帮他抓到！”这个石人长老淡淡的说道，直接拒绝了玄霆长老的话。

“你们神盟领袖的旨意不能违背，难道我们天荒殿就可以随意欺负么？”玄霆长老不由得气急说道。

他发现，自从他率先放下了架子之后，一切都好像落入了被动之中，这个大老粗，居然真的开始拿捏起了架子起来了。

想到这里，他不由得恨得牙痒痒的。

“你们天荒殿的人打算怎么做我不管，但是这个小子的人头，我们要了，多少年了，已经有上千年没有人敢这么挑衅我们神盟的威严了吧，好不容易有点事情做，我整个人的骨头都快松了！”这石人长老狞笑着说道，仿佛那个叶希文不是对手，仅仅只是一个玩具一般，可以让他放松一下筋骨，也就仅此而已。

神盟的人需要用叶希文的脑袋震慑更多心怀不轨，心存侥幸，试图挑衅他们神盟的人，至于天荒殿的人怎么想的，那和他们有什么关系，随便他们去好了。

反正他们神盟自从崛起以来，就没少和这些庞然大物较劲过。

蓦地，他的脑海之中猛然一下子闪过了一道威严无比的身影，不知道为什么，他突然就将叶希文的名字和那一道威严无比的身影重合到了一起。

突然觉得两人好像，都是凝聚了武道化身的绝世天才，都是年纪轻轻，却没什么背景，而且敢于挑战老牌强者的权威，压根不将天荒殿这样的庞然大物坊在眼里。

击败了无数的高手，一点一点打出了现如今神盟的无上地位和无人敢惹的威势。

不过随即他就将这个荒唐的想法甩了出去，这个小子不过是一个作死的家伙，怎么能和他们伟大的领袖相提并论呢。

自己真是昏了头了。

他不可能能有机会成长到那个地步，因为今天，自己就将打断他全身的骨头，让他在哀嚎之中死去。

“那既然如此，我们就各凭手段吧，哼！”玄霆长老愤怒的冷哼一声，甩身离去。

“切，胆小如鼠之辈！”石人长老那石头一样的脸上出现了几分不屑的神情。(未完待续。)

第一千九百七十九章 出关

随着石人长老的到来，神盟的人也终于齐聚了过来。.

虽然相比起天荒殿来说，神盟和叶希文才算得上是苦大仇深，不过由于大半的高手，都被神盟领袖带走，因而也只能眼睁睁的看着天荒殿对叶希文下手，却没有任何的办法。

虽然叶希文的实力，在他们看起来是微不足道，但是他身上有些秘密，却是让神盟领袖都觉得有兴趣的。

有些传承，有些功法，即便是神盟领袖也不能视若无睹。

现在终于可以直接出手拿下叶希文了！

这个老在自己的眼前蹦跶的跳蚤，终于要被捏死了。

虽然这个时候，其他的高手，还未赶到，不过对于两大阵营的人来说，已经够了，有了玄霆长老和石人长老这两大领头人，抓捕一个叶希文，已经绰绰有余了。

随着这两大高手的到来，落月城之中，当真是一阵风起云涌，随着这两大高手的到来，原本就非常受人关注的叶希文这下子被人关注的级别，一下子又提高了整整一个等级了。

这两位高手，即便是在整个玄界之中，那都是赫赫有名的存在，现在要联手追捕一个后辈，这对于很多不知道的人来说，那可是大新闻了。

叶希文这样的后辈还不足以引起他们的关注，但是这两尊老牌强者的出现才是真正引起他们关注的原因，当打听到原因之后，叶希文这个名字，也第一次真正走入了那些人的认知之中。

“这次叶希文肯定插翅难逃了，上一次侥幸让他逃脱了，他居然还敢过来，简直就是自寻死路了！”

“不过这叶希文又岂是傻子，既然敢过来，必然是有所依仗的吧！”

“有依仗也没用，以他死玄境中期的实力，即便融合了武道化身，也不可能从玄霆长老和石人长老的联手追捕之下逃脱的！”

“不过可惜了，他的名额肯定要落到了这两方势力之一的手中，每一个名额都是如此宝贵！”

许多人不由得叹息，不是为叶希文即将赴死而叹息，而是为了他手中的名额。

有天荒殿和神盟这样的庞然大物出手，哪有他们插手的余地，而那些能够和这两大势力平起平坐的庞然大物，即便是天外云城，和叶希文也没有那么大的仇怨，犯不着为了得到一个名额就和这俩庞然大物死掐。

至于叶希文，根本就没有人认为他能够从这样的两尊强大的高手手中逃脱，更何况还有其他许多的死玄境的高手联手布置下的天罗地网，几乎根本不给他有任何逃脱的可能姓。

经过了双方的协商，或者说协调无果之后，双方一人各自守住其中一边，看最后叶希文会从哪一边突围。

而时间就在这样子的紧张等待之中，又过了三天的时间，正当所有人都有些失去耐姓，甚至有些人怀疑叶希文已经悄然离去的时候。

蓦蓦地，落月城之中，突然爆发出了一股惊天的剑气，冲霄而起，化作了一股巨剑，显化在虚空之中，镇压八方。

“那一道剑气，是什么？”

“好强大的剑气，这是有人突破了，不过城中什么时候居然有了这么强大的一尊剑修，我居然完全不知道！”

“到底是谁，这剑气，不同寻常，去查，立刻去查，难道剑界的人也出现了么？还是说是那剑无尘出现在了落月城之中？”

那一股剑气席卷而起，但是却仅仅是一闪而逝，然后就消失的无影无踪了，像是被一股力量给压制住了一般。

城中许多人一下子都震动了，这一股剑芒的威力，绝对是不同寻常的，天际都在震动，周围无数法则被剑道法则给活生生震碎了。

那一道惊天的剑气所过之处，几乎要变成一片剑道横行的国度了。

可谓是剑气惊天！

虽然落月城之中高手无数，但是也正因为如此，所以绝大多数人都显得非常低调，不到死玄境更是不敢随便开口，更遑论，那一股剑气之中包含的力量，足以让许多人心惊。

而就在众人还在疑惑，这个人到底是何方神圣的时候，蓦地，一道身影从那一道剑气的地方直接踏了出来，脚踏剑芒而行，身形直接化作一道剑光，朝着远方突围而去。

众人齐齐怔了一下，不过所有人也很快就反应了过来了，那是叶希文。

“叶希文出来了！”

“是他没错，果然就是他！”

“快，快追上去，我倒要看看，今天会演变成怎么样，叶希文能不能逃脱！”

众人一边追了上去，一边神念直接扫了出去，牢牢的锁定住了叶希文，这一时间，居然有数百道神念追上了叶希文，全部都是死玄境级别的大能。

原本这城中还没有这么多死玄境级别的大能，因为叶希文的事儿，亲自从遥远的地方赶来的高手也有不少。

虽然怔了一下，但是很快就反应了过来，毕竟等待了那么久，所有人都一下子追了上去。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

一时间，整个城池的上空，无数道身影飞掠了过去，蔚为壮观，许多人甚至都不怎么收敛身上强大的气息，让整个城内许多人您都不由得瑟瑟发抖。

许多人大概做梦都没有想到，整个落月城之中，居然不声不响的聚集了如此众多的死玄境级别的存在了。

简直是要吓死人了，这么多的死玄境的高手，如果不是在这玄界战场，如果不是在这落月城，随便出现在玄界之中的任何一处，都足以引起整个玄界的巨大轰动了，哪怕再过千百年，都还是会流传成为传说。

甚至如果是在其他的小世界之中，这里的人，任何一个都足以镇压一方小世界，成为神明一般的存在。

叶希文的身影奇快无比，几乎是打了所有人一个措手不及，一转眼，就已经飞出了上千里的距离，径直飞出了落月城的防御的范围。

转眼间，叶希文直接张开双手，撕裂出无尽的金光，一条巨大无比的空间裂缝被他撕裂了开来。

就要撕裂了空间逃走。

蓦地，一股强大的冲击波从远处传了过来，空气如同一阵剧烈无比沸水的水面一般，剧烈的波动了起来。

“轰！”的一下，完全镇压了这一股即将被撕裂的空间。

“叶希文，我等你很久了！”伴随着这一声喝骂声，一道巨大的雷霆，如同晴天霹雳一般，狠狠朝着叶希文劈落了下来。

“哗啦啦！”

一阵剧烈的爆鸣声传来，虚空都被这一道巨大的雷霆给撕裂出了一条巨大无比的裂缝，触目惊心，非常惊人。

这可不是刚才叶希文撕裂出来的裂缝，其中带有空间定位的功能，这只是一条切切实实的空间裂缝，裂缝的背后，是空间乱流。

在那一道雷霆之后，是一道愤怒的身影，叶希文定睛一看，不是那玄霆长老又是谁。

“你龟缩了这么久，终于还是出来了！”玄霆长老冷冷的看着叶希文，神情冰冷无比，恨不得将他碎尸万段。“你有什么遗言就趁早交代吧，今天的你，就算是插翅也难飞！”

“叶希文，我倒要看看，你算是什么玩意儿，居然敢和我们神盟作对，我要一拳一拳把你身上的骨头全部敲碎，看看是什么玩意儿做的！”

蓦地，突然有事一声大喝，天空之中再度开始波动，有事一条裂缝被撕裂开来，虚空的另外一段，又是一群武者跨越长空而来。

这些武者约莫着数十个的样子，气势滔天，最次的也都是生玄境之中的绝顶高手，而其中为首的那二十来人，居然全部都是死玄境级别的高手，甚至其中也不乏几尊气势强大，毫不掩饰的死玄境中期巅峰的存在。

而在这些人之中，最让叶希文刮目相看的却是一尊身材巨大的石头人，全身宛如由石头堆砌而成的一般，双眸之中带着逼人的寒气，身上的气息，即便是那些身后的诸多高手加起来，都没有这般的恐怖和强大。

叶希文知道，这就是这一段时间之内闹的沸沸扬扬的石长老了。

这段时间，玄霆长老和石长老两人，更是闹的满城风雨，很多人都巴不得闹的天翻地覆，因此两人联手围捕叶希文的事情也被更多人都炒作了起来。

是这几天内落月城之中最为热门的话题，即便他处于闭关的情况下，也不可能一无所闻。

事实上，除非是在绝对安全的情况下，否则叶希文都不可能绝对完全投入的进入闭关之中。

虽然在落月城之中，属于无名道院的地盘，理论上应该没有哪个宵小敢于挑衅落月城的威严。

但是这也不是绝对的，万一哪个人不长眼，真要去找他的麻烦，那他如果完全投入闭关之中，只怕会被打一个措手不及，因而必要的警惕，他还是要有的，神念将附近的地方都已经完全覆盖了。

这两人的消息，他虽然不曾出关，却也了解的一清二楚了。(未完待续。)

第一千九百九十一章 全杀

“我看你们俩真是活得不耐烦了！”叶希文手持阴阳生死图，如同判定人生死的判官一般，一道生死之力直接从他的阴阳生死图之中刷了出来。

“怎么可能，这是什么法器！”星辰老怪连连后退，不敢硬接，这阴阳生死之力，他怎么可能不认识，只是哪怕是到了他这个修为，但是只要没有破入神话传说中的境界，就不可能达到阴阳平衡的程度，只能单独使用其中生之力，或者死之力罢了，就算勉强融合起来，威力也远不如单独使用的时候，所以很少有人能够用阴阳生死之力，作为攻击手段的，但是偏偏威力又是相当的惊人。

以他的手段和眼光，如何看不出来，这不是叶希文本身的手段而是他手中的那个法器，那个到底是什么玩意儿，居然如此了得。

“哼，就凭你！”叶希文出手如闪电一般快速，把手一招猛然又是数道生死之力直接横扫了出来，上上下下，彻底将星辰老怪给封锁住了。

“轰隆隆隆！”

他根本无法全部躲闪开来，只能选择硬抗其中一道。

“嘭！”星辰老怪当场被直接一刀扫中，然后仅剩的一条手臂也当场一声惨叫，被扫没掉了。

这星辰老怪顿时无比惊骇，这阴阳生死之力，威力居然已经庞大至此了，难怪那洪天林居然用顶尖玄器硬抗，都吃了一些亏了。

“哼，五帝临世！”叶希文不给他有任何的机会，直接当场拍出了武道强绝的身影，如同五座大山一般，朝着星辰老怪碾压了下去。

“嘭！”星辰老怪无法躲闪开来，直接被轰中，一口鲜血喷出，全部都是他的精血。

他的头顶上，无数的防御被生生碾压的粉碎了。

他勉力支撑，头顶上已经是密密麻麻的细汗流淌出来。

“洪天林，你还不快出手，唇亡齿寒的道理你不懂么？此子心狠手辣，如果我死了，你也别想活！”

他不断的咆哮着，叶希文给他的压力实在是太大了，几乎一个人就打的他节节败退，毫无任何的还手之力。

他这个时候，蓦地想起了什么，武道化身，这武道化身本身就不同寻常，虽然他们也算得上是天荒殿的中高层了，到那时武道化身也从来没有在他们的身上出现过，那是只有绝世天才才有可能练成的武道化身。

不过天荒殿之中，尤其是这个年纪的，练成了武道化身的人，总共也就是那些寥寥几人，虽然自己不是全部都见过，但是也都听说过，但是这样战斗的法门却是闻所未闻。

反倒是和传说中的那个叶希文很像。

随着叶希文屠戮了天荒殿和神盟加起来上百尊玄境高手之后，他也就成名了，他的一切，也成了所有人研究的对象，他那五帝加身实在是太明显了，驾驭五行之力这等高级的法则力量，本身就不是寻常人能够做得到的。

“洪天林，快，快动手，这个家伙是叶希文，是我们要缉捕的那个叶希文！”星辰老怪连忙大喊说道。

洪天林也不是笨蛋，几乎是立刻的也就想到了和星辰老怪一样的事情。

他的眼神之中，顿时闪过了精芒，和一丝狂喜，今天看起来，真是他的幸运曰啊，因为这叶希文的猖狂，所以天荒殿之中开出了天价的悬赏要捉拿这叶希文。

这悬赏不仅仅是对外的，而且对内还更加的丰厚。

如果他能够捉拿住叶希文，不，哪怕是继续支持下去，等到其他人赶到之后，这个叶希文也是插翅难逃，今天就算叶希文不是他抓住的，他的首功也跑不了，到时候要什么没有么？

他现在要做的，就是拖延时间，他们来的时候，就有大批的人，在赶来了，只是他们先来了一步而已。

叶希文深深看了一眼两人，眉头微蹙，这下不好办了，如果是之前还没什么斗成什么样子都不要紧，最多也就是天荒殿高手内部的争斗，但是现在被识破了身份，如果被其他人知道，那么他恐怕就是真的要面临无穷无尽的追杀了。

而且最关键的是，外面还有两尊天荒殿的神话境界的高手在虎视眈眈，他哪里敢有一丝一毫的放松。

“若是你们不知道，那你们或许还能活下去，只可惜，谁让你们都知道了呢！”叶希文没有任何犹豫，直接张开大口，猛然一口气吸纳了上来，那漫天的玄丹直接有一大串被他生生一口直接吞噬了进去。

“轰！”他那原本已经消耗了不少的功力和武道化身也在刹那间，全部补充完全了，他的战斗力，又再度恢复到了巅峰了。

他的实力攀升到了极为可怕的程度。

“叶希文，你现在束手就擒，那一切都还来得及，不要自误，我们这里这么多人，你不可能逃出去的！”星辰老怪连忙大喊说道。

当他做出了这样猜测的时候，也是无比的惊骇，他也万万没有想到，叶希文居然敢混入他们之中，还敢趁乱掠夺好处。

用胆大包天简直已经无法形容了，这得是胆子大到什么程度，才敢做的事情。

但是他也不得不承认，这个思路确实极对，最危险的地方，就是最安全的地方，若不是认出了他的战斗方式，只怕他也不会想到，他居然已经躲到了他们之中吧。

“轰！”被**住的星辰老怪蓦地顿时一惊，他原本也在暗中积蓄力量，要一举破开叶希文五帝临世的**，谁曾想，叶希文吸纳了一口玄丹之后，居然实力暴涨，一下子将他积蓄的力量全部都给彻底瓦解了。

“不好，怎么会这样！”

“该死，给我死来！”洪天林一声爆喝，无数的真元一下子席卷了开来，配合着那一面战旗朝着叶希文横扫了过去。

“嘭！”这一面战旗却被叶希文徒手挡住了，这顶尖玄器，对于叶希文来说，却根本不算什么，完全无法影响到他。

“没用的，你们俩和我之间的差距太大了，你们已经错过了最好的活命的机会！”叶希文淡淡的说道。

“嘭！”叶希文猛然一踩，一股滔天的力量透过五帝临世狠狠落到了星辰老怪的身上。

“噗！”星辰老怪狠狠一口鲜血喷了出来，只觉的眼睛一黑，他就要完全无法支撑住了，但是却也没有任何办法逃脱，他现在根本就动弹不得，完全被叶希文给**住了。

“啊！我要反抗，给我破！”他大吼一声，身体内的精血开始疯狂的燃烧起来了，这样子燃烧下去，即便能够逃脱，只怕也会功力大退，但是这个时候，他哪里还顾得上那么许多。

他这个时候，终于明白，原本被他嘲笑过的玄霆长老为什么会死在一个死玄境中期的后辈手里了，不是他太没用，而是这个家伙太恐怖了，简直不是人一样。

“哼，想翻身？别做梦了！”叶希文冷酷无情，自从他们知道自己的身份以后，他就下了杀心。

“锵！”天空之中，一道惊人的剑气开始凝结而成，浩荡如同长江黄河一般，凝聚成了一道剑道长河，轰然直接朝着星辰老怪狠狠斩杀了下来。

“嘭！”星辰老怪根本来不及反应瞬间就被长剑扎入了身体之中，狠狠钉死在了地上，抽搐了两下之后一下子就不动了。

“不好，此子太凶残！”

洪天林看到这一幕，简直就是亡魂大冒，他是完全没想到，星辰老怪居然被叶希文这么轻松给生生斩杀，简直强的离谱，简直强的可怕。

洪天林连忙卷了战旗，化作一道流光，朝着大殿外飞去，居然就要直接逃走了，这个时候他哪里还顾得上捉拿叶希文，先将自己的小命活下来再说吧。

到那个时候他的首功也跑不了，但是若是无法活命，那就真的惨了。

“想走？给我留下来！”叶希文五帝加身，身后风雷之翼瞬间展开，拍动了起来。

“刷！”他的身形直接撕裂了虚空，一下子就追上了先跑一步的洪天林，直接飞到了他的上方。

“不可能！”洪天林差点没有被直接吓死，他是压根没有想到，叶希文居然这么凶残，一瞬间就追了上来，这速度，简直快的吓死人啊。

却见叶希文飞临在半空之中，狠狠直接一脚踹了下去。

“嘭！”洪天林毫无意外的被直接踹中，整个身体如同炮弹一般，狠狠落到了地上，直接摔出了一个巨大无比的大坑，他全身的骨头也不知道断裂了多少根，他还在试图逃跑。

“锵！”天空之中，剑气飞速的旋转，越长越大，然后轰然直接斩落了下来，生生将洪天林给钉死在了地上，瞬间摧毁了他的神魂，他慢慢抽搐着，只觉得全身的力量都在飞速的流失。

他分明看见，这个时候，大殿的门口子已经出现了十几道影子，正是他期盼的援军，只可惜来的太晚了。

“他。。。他。。。”

他张了张嘴吧，什么都没有说出来，就彻底死去。(未完待续。)

第一千九百九十四章 五年后，死玄境后期！

“刷！”

叶希文再度出现的时候，已经是在遥远的一片空间之中，一眼望去，是一片山林。

也不知道出现在了那里，在那种情况下，他也只能布置下不定向的传送。

他不由得松了一口气，总算是逃脱了追杀了，刚才的情况实在是太危险了，如果他再晚一步，恐怕就会死在天荒战神手下，叶墨也无力为他挡下下一波的攻势。

他已经扫进了天源镜之中，原本已经占据了过半肉身的叶墨，在挡下了刚才那一击之后，几乎一下子溃不成军，直接完全溃败了出去，仅仅只是占据两人肉身的两成的控制权，几乎可以说已经被那元灵夺取了肉身的控制权。

如果不是那个封字和神灵古经联手镇压，这个时候，掌控了大部分的肉身的元灵只怕要起来作乱了。

到时候恐怕整个天源镜都会毁于一旦。

一尊神明级别的肉身尸变作乱，想想就可怕无比。

而且在这种争夺肉身的战斗之中，优势大的一方，将会不断的放大，而处于劣势的一方，也只会越来越难以抵挡。

原本已经取得了优势，现在已经彻底化为了虚无，这下要想再控制黑暗之主的肉身，又不知道要到猴年马月才能成功了，直接将这个时间往后拖延了很长的时间。

他为了得到古祖教主的肉身，所付出的代价，不可谓不大了。

原本基于叶墨能够掌控肉身所做的计划，也有许多根本不能用了。

不过不管代价有多么的巨大，结果总算是好的，虽然过程惊险了一点，不过总的来说，还是值得的。

“叶希文，我现在就传授给你一套地煞魔傀**，这一套**，曾经是魔族之中，一位无上存在的看家本领，后来几经辗转，落到了我主人的手里，现在传授给你！”叶墨说道，“一般的傀儡法门，都有自己的极限，那些傀儡师，虽然有的能够同时艹控上千尊，上万尊的傀儡，不过这些傀儡都是没有意识的，根本算不得真正厉害的法门，而我传授给你的地煞傀儡**则不痛，当你炼化了之后，他甚至能够拥有相当的战斗智慧，炼化的程度越高，战斗智慧也就越高，甚至能够完全发挥出生前的战斗力，到时候你就等于是多了一尊强横无比的保镖，接下来很长的一段时间内，我都没有办法抽空关注你这边，我只能全力炼化这个黑暗之主的肉身，所以，一切的一切我都帮不了你了，你只能靠自己了，万一要是有神话境界的高手出手，也能够保你平安！”

叶希文点点头，他很明白，这就是为了争夺这个肉身，所必须要付出的代价，天上没有白吃的午餐，都必须要付出代价。

“不过这个古祖教主虽然已经死去，不过毕竟是破妄境五重天的人物，对于你目前来说，要想完全炼化，依旧是不太可能的事情！”叶墨说道。

叶希文点头，所谓神话境界，那只是不了解的人的说法，因为他们的战绩和传说，都如同是传说中的神话一般，因而才叫做神话境界。

其实神话境界真正的名字，就是破妄境，何谓破妄，那就是破开一切虚妄，看穿真正的生命本质，唯有经过了这个过程，才有可能真正超脱一切，达到传说中不死不灭的境界。

破妄境，也分作九个境界，九重天。

而在破妄境九重天之上，就是真正传说中的神明的境界了。

那又是另外的一个境界。

破妄境五重天，几乎已经算得上是破妄境之中的中层高手了，这样的高手非常难得，难怪古祖教能够硬顶着天荒殿这样的庞然大物，和他们对抗了无数年，果然是尤其底蕴所在的。

这么说起来，那天荒战神只怕也是破妄境五重天以上的实力，还有那个一出来，就重创了古祖教主的存在，只怕也不下于这个境界。

这天荒殿随便抓出来的两个神话人物，就已经如此强大了，这给了叶希文以极大的压力。

和这样根深蒂固，不知道存在了多少年的庞然大物来说，还不知道有多少这样破妄境的强大存在，不然也不能够维持天荒殿的扩张无数年都没有衰落。

还有那天荒殿的远征大军，也不知道有多少的高手会在其中。

不过他这个时候，也顾不上那么许多了，现在想尽一切办法增强自己的实力，才是真正要做的事情。

现在他要做的就是一边破入死玄境后期，一边炼化这古祖教主的肉身，炼制成为魔傀，想尽一切办法，让自己强大了起来。

好在的是，他在混乱之中，掠夺了上亿玄丹入手，让他一下子手头宽绰了起来，否则的话，即便想要炼化古祖教主的肉身，都根本没有可能。

没有足够的财富，根本就支撑不起来。

他当即没有犹豫，找了一个安全偏僻的地方，开始闭关了起来，先将大量的玄丹燃烧起来，涌入神秘空间之中，他没有那么多时间去参悟这地煞魔傀**，必须要短时间内速成。

时间，也在随着他一天一天的闭关而飞速的掠了过去，如同白驹过隙一般。

一晃眼，五年的时间，转眼即逝，对于整个玄界来说，五年的时间，不过是沧海一粟罢了。

但是却因为处在这个时间点上，许多事情集中到一起爆发了。

最大的一件事情，当然就是等待了许久的无名道院，终于完全开启了。

这个消息一出，整个玄界天下都震动，所有人的目光，也都一下子集中到了无名道院之上。

随着无名道院的开启，原本那长达十年的残酷征途和磨练，也终于得到了解放，现在手上还握着名额令牌的天才们，再也不用担心出门被打闷棍了，现在他们已经是无名道院的正式弟子了。

如果有什么势力再想对他们出手，那就是要挑衅无名道院的威严，没有什么势力有这样大的胆子。

他们总算是可以松一口气了，鲤鱼翻身跃龙门，近在眼前了，而在这长达十年的征战之中，名额令牌也早就已经转换了无数的主人，很多人手中的名额令牌都已经是不知道第几任主人了。

而能够留下来的，要么是实力过硬，要么是气运逆天，要么干脆就是有庞大的势力背景的，或者兼有这几个的绝世天才。

而那些名额令牌的主人，也一下子成为了无数人传唱的名字和无数势力试图拉拢的目标。

尤其是那些从一开始，就没有换主人的名额令牌，更是成为其中的佼佼者，所有人都知道，只要等到他们从无名道院之中毕业出来，那么他们无一例外的都将成为绝代的人物，许多人还在无名道院的时候，便已经跨入了神话境界，也就是破妄境，这才是为什么无名道院的名额那么珍贵的原因，寻常人要跨入破妄境都不知道要多少年的时间，哪怕已经是死玄境巅峰，也有很多人这辈子都没有机会进入。

而无名道院不过短短十年就能做到，可想而知，众人有多么的疯狂。

所有人都在等待着那些名额令牌主人的存在出现，在没有了危险之后，他们也将一个一个的出现，每一个都是曾经轰动过一时的人物。

五年的时间，各种天才如同过江之鲫，流星闪烁，闪耀过黑夜的天空，慢慢的，原本是众人眼中绝对的中心和焦点的叶希文也慢慢变成了一个平凡的代名词。

相比起其他精彩纷呈的战斗和诸多天才的事迹而言，叶希文的名额确实没有换，但是真正关注的人却也知道，他之所以没有换，不是经历了多少战斗和考验，而是压根就没有人在这五年的时间之中发现过他的痕迹，在这五年之中，他就像是人间蒸发了一样，再也没有那一星半点的影子，也再也没有任何一点点的下落。

哪怕是天荒殿和神盟的人，都可以说是穷尽天下之力要来搜寻叶希文，但是结果却是一点线索都没有，他就像是人间蒸发了一样，或者说，根本就没有在出现过任何人的面前，也没有任何人能够找的到他的一点点的踪迹。

也有很多人觉得，只怕他应该已经死了，玄界战场之中危险之地那么多，也不知道潜伏着多少强横的存在，万一一不小心遇到一个，那么就是死路一条了。

也唯有如此的解释，方能解释为什么叶希文居然根本找不到人了，就连天荒殿和神盟这样的庞然大物，都无法找到他的线索，这本身就是一个非常不正常的事情。

在这种情况下，讨论他的热情也在逐步的消除，所有人的目光都放到了那些更加耀眼和炫目的绝世天才的身上了。

而就在五年之后，一处隐蔽的山谷之中，一道盘坐的身影终于睁开了眼睛。

“轰隆！”

一声巨大的轰鸣声，无边的气势瞬间席卷了出去，整个山谷瞬间被他的可怕气势推平，无法抑制，许久，这才缓缓收了回来。

“终于，死玄境后期了！”(未完待续。)

第一千九百九十六章 打杀死玄境巅峰

叶希文的大喝登时引起了落月城中，无数人的注意。.

“那个不是叶希文么？”有人眼尖，几乎是一下子就将叶希文给认了出来。

虽然他已经有足足五年没有出现在众人的面前了，不过对于这些人来说，只是淡忘了，却并不是真正遗忘了这个男人，这个男人的存在，恐怕哪怕再过一些年，都还会有人传唱吧。

能够做到如此惊艳，如此胆大的男人，也不多见吧。

“果然是他没错，不是有消息说他已经死在某一处玄界战场上了么？现在看起来，这些很明显，全部都是谣言啊谣言！”

“果然没错，这个男人，怎么可能会这么轻易死去呢？”

“这下有热闹看了，即便有无名道院的庇佑，但是神盟和天荒殿，只怕也不可能轻易善罢甘休吧！”

所有人都非常了解神盟和天荒殿的姓子，不可能让这样挑衅他们威严的人逍遥法外的。

因而一下子，许多人都开始想着，天荒殿和神盟的人得到这个消息会是一副怎么样的嘴脸。

不过他们很快就反应过来，不是等待天荒殿和神盟有什么反应，事实上，他们都已经做出了反应，不是么？

这个杀手，死士，没有人觉得他真的是无意中出现在了这里，却和叶希文打到了一起。

“天荒殿和神盟的速度好快，居然这么快就发现了他的回归，不，我看应该是早就埋伏好的吧，如果叶希文还活着的话，现在无名道院开启，他没有理由不回来的！”

“五年了，你终于回来了，五年以来，我无时无刻不想要再度和你交手！”一处院落之中，第五伤心默默摸着手中的长弓，说道。

眼神之中，是异常的坚定。

又是一处院落之中，华梦涵清冷的身影，定定的立着，看向天空中那一道青色的身影，定定的看着，竟然有些痴了。

“叶兄，我们已经有很多年没见了，让我看看，这些年，你到底进步了多少吧！”一个青年走在街道之中，背负一柄长剑，如同锋锐的宝剑一般，所过之处，人人避让，生怕唯恐不及。

他望向虚空之中，远处的叶希文，不由得嘴角露出几分笑容。

叶希文的这一声大喝，将整个落月城之中，无数人都给一下子吼了出来了。

而这个时候，天空之中，叶希文的反击，才刚刚开始。

“不说？那我就打的你说为止！”

叶希文五指捏拳，一拳直接轰出，整片天际轰然坍塌，在金黄色的拳劲面前，都根本不算什么，全线崩溃。

那一股崩坏世界的力量，一路直接冲向了那个刺客，速度快到了极致。

那个刺客眼见着，直接崩碎了过来，当即直接怒吼了一声，挥舞出来的刀芒，化作一条长龙，硬接了下去。

“轰隆！”

拳劲和刀芒狠狠碰撞到了一起，形成了犹如一场灿烂的烟花一般的效果。

“嘭！”叶希文一拳直接轰碎了他的刀芒，这一道刀芒，又诡异，速度又快，角度还刁钻，非常的难以防御，但是叶希文却不被他牵着鼻子走。

根本不管他的攻击，直接一拳轰向了他的脑壳，他能够硬抗这个刺客的一刀，但是这个刺客能不能硬接他的一拳呢。

那个刺客很明显，也是知道这点的，所以根本不敢以命搏命，只能临时由攻击，转为守势。

当即他的防守全线崩溃，他的招式本身就是以命搏命，放在防守上，威力锐减了不止一筹半筹，何况叶希文的拳劲，攻势实在是凶猛无敌，太过可怕。

他连忙后退，身形如同一团诡异的影子一般，竟然扭曲了空间，要躲入其中来躲避叶希文的拳劲。

“想躲，往哪里走！”

叶希文的速度更快，一步直接跨出，瞬间来到了那个刺客所在的位置，双手撕裂出无尽的金光，当即将空间如同图画一般，当场直接撕裂开了一条巨大无比的裂缝，露出了其中刺客的身形。

那刺客惊骇无比，他的眼神之中闪过无与伦比的惊诧，他本以为叶希文肉身这么强横，速度应该不会快才是，谁知道，居然后发先至，直接追了上来。

他当即想要再度躲闪，直接蹿到混沌之中去。

“想走？”叶希文冷冷一笑，当即结了一个复杂的印式，天空之中，一个巨大的大印从虚空之中翻落下来，立刻化成了一座巨大无比的大山，从天空之中震落下来。

连天穹好像都被这一个大印给震落一般。

“嘭！”这个刺客当场直接一声惨叫，直接被撼山印砸中，一口鲜血喷出，甚至还夹杂着一些内脏的碎片，一举被震碎了内府。

这撼山印的可怕威力，可见一斑。

但是这个刺客根本不敢停留，甚至连一点点的停留都没有，这个叶希文太可怕了，简直如同怪物一般，即便他的正面搏杀能力，只能算是在死玄境巅峰的强者之中垫底的存在。

但是哪怕是死玄境巅峰之中垫底的存在，好歹也是死玄境巅峰，何况他还是杀手，有谁见了他们这一行的，不是闻风丧胆的，哪怕是神话高手也不愿意得罪他们，谁都不会一辈子警惕，谁都有行错踏错的时候，那个时候，就是真正致命的时候。

他曾经为了刺杀一个目标，整整潜伏了一百年，动也不动，最终将那个目标斩杀，这种耐姓，不是这个行业的人是绝对不会了解的。

留得青山在不怕没柴烧！！

只是，他想走，就能走掉，那也太不将叶希文放在眼里了。

他的速度极快，如同鬼魅一般在虚空之中穿梭，但是叶希文的速度更快，如同雷霆一般直接追杀了上去。

“哗啦！”

他身上，一股更加可怕的雷霆之力直接横了开来，风雷之力领域直接扩展了开来。

一下子将这个刺客高手的前路，全部都给封锁住了。

顿时无数的雷霆之力涌入了他的身体之中，让他全身都要麻痹了，行动都开始嫉妒不方便了起来。

而就在这个时候，一道剑气横贯长空，浩荡如大江长河，俯冲了下来。

狠狠的斩落进了这个刺客的身体之中。

“嘭！”

一声重击，这个刺客的身体当即四分五裂了开来，瞬间遭到重创，湮灭了元神。

一尊死玄境巅峰的高手，瞬间惨死。

他身上的财富也都落入了叶希文的手上，不过让他有些郁闷的是，这个刺客到底十分老练，居然没有将财富都放在身上，身上不过是数十万的玄丹，还有一些疗伤爆发用的丹药之类的，一看就是来搏命的，真正财富都没有带在身上。

因为如果一旦失败，非但自己要送命，甚至连财富都要送给仇敌，实在是太不划算了。

对于不过对于现如今还是非常需要玄丹的叶希文来说，却是有多少算多少了。

他全身的精血也都被叶希文全部吸收，到底还是死玄境巅峰的高手，居然让他的功力生生长了一小截。

这已经让他喜出望外了，叶希文现在的功力远超同境界十倍不止，哪怕只是长一小截，也是非常庞大的一个数目了。

这一次袭击，让他有了极大的信心，死玄境巅峰，也不过就是如此罢了，当然，他也很清楚，自己之所以这么轻松能够成功，很大程度上，是因为这个刺客高手没有和自己死斗，而是选择逃走。

他一心逃走，反倒是没有多少心思反击，这也给叶希文以轻松解决的机会，否则一尊死玄境巅峰的高手拼死一搏的话，哪怕是他也会相当棘手的。

而落月城之中，却因为叶希文的这一击而陷入了暂时的安静。

一尊死玄境巅峰的高手，哪怕只是杀手，居然都不是对手，他看起来根本还未跨入死玄境巅峰吧，没有那种气势，没有那种几乎已经是玄境巅峰的感觉。

同样是玄境中的高手，所以他们最有感触了。

五年前，他对付死玄境后期的高手都很吃力，甚至一开始还被玄霆长老追的不得不耗费重大代价才将他重创，这是落月城之中很多人都亲眼所见的。

五年前，他们亲眼见证着，叶希文一口气屠戮了神盟和天荒殿上百尊高手。

而仅仅是过去了五年的时间，他就从当初那个初入死玄境中期的小子，一口气跨入到了死玄境后期。

而他的战斗力更是有了惊人的进步，死玄境巅峰的高手，在他的手上，却如同玩耍一般，直接一击打杀掉了。

“他的进步好快，再这样子下去，那还了得，真是可怕啊，他的进步，几乎是看得见的！”

“这次神盟和天荒殿算是失算了，本以为一尊死玄境巅峰的死士杀手已经足够将叶希文一击斩杀，谁曾想，居然被他轻松反杀。”

“天荒殿和神盟打的好算盘，只可惜了，千算万算还是没有算准叶希文的战斗力，这才吃了一次大亏，这样下去，只怕只有神话人物才能够压得住他吧！”(未完待续。)

第一千九百九十八章 强强对话？还差得远呢！

裂天城，这段时间内，甚至接下来，很长的时间之内，玄界之中的目光的焦点。.

各大势力的探子，以及诸多的天才高手，全部都集中到了这里。

由于诸多的天才，全部都赶到了这里，因而，这里也变的更加的热闹了起来，几乎经常会看到各种天才之间的碰撞。

而叶希文，华梦涵，剑无尘，第五伤心的到来，又为这本来就很火热的气氛，一下子添油加醋一般，变的更加的火热了起来。

又是几尊绝代天骄级别的高手出现了。

尤其是叶希文这个五年前的话题人物的出现，更是引发了全城各大势力的注意，他们只是淡忘了，却并不是已经遗忘了。

虽然叶希文轻松击杀了一尊死玄境巅峰的高手的事情，还未传到裂天城，但是即便如此，仅仅是五年前的叶希文，就不容小觑了。

甚至比这些存活了许多年的老怪物，更要强横的多了。

不过正如，第五伤心所说，叶希文还没有在裂天城之中站稳脚跟，就已经有麻烦找上门来了。

“叶希文，乖乖过来叩首拜服！”一声奶声奶气的声音，传遍了整个裂天城之中。

然后一道小小的身影，脚踏遁光，直接蹿到了叶希文的面前。

叶希文却见，这是一个约莫着七八岁模样的小孩子，一脸粉嘟嘟的样子，看上去颇为的可爱，只是这个时候，脸上带着几分倨傲的神色看着叶希文。

“你就是那个叶希文？”他撇着眼看着叶希文说道。

“**，你谁啊？”叶希文眉头微蹙，刚才让他乖乖拜服的话，他可还记得呢。

“你说谁是**？你才是**，你全家都是**！”顿时这个小孩子着急了起来。

“小毛孩子，断奶没？居然敢大言不惭要我乖乖拜服？”叶希文放声大笑了起来。

那小孩子顿时脸色一下子铁青了起来，他最烦有人拿他的外貌说事儿了。

那是他心中永远的痛啊！

“笑屁啊！”他顿时破口大骂。

“还没断奶的小毛孩子，哪儿凉快，哪儿玩去，叔叔很忙没空陪你玩！”叶希文一副淡然的样子。

这是真将这个小孩子当小孩儿了。

周围空中直接传出了抑制不住的狂笑声，不知道多少正在关注这个事情的人，这个时候，已经彻底笑喷掉了。

华梦涵脸上闪过抑制不住的笑容，嗔怪的看了一眼叶希文，自家爱人损人的功力，这些年过去，还没有退步多少，偏偏这种不带脏字的损人，能让人损出内伤来。

“哈哈哈哈，笑死我了，叶希文，你可以的，你是第一个把天鹰童子当小屁孩的人！”剑无尘已经直接抱着肚子狂笑了起来，一副快要笑抽筋，快要顶不住的模样！

“笑屁啊，剑无尘，你要是在敢笑，我就把你**了，让你剑界来领人！”那小孩天鹰童子不由得暴跳如雷说道。

“好啊，那就来试试！”剑无尘冰冷的看着这个天鹰童子，冷冷的说道，收敛了脸上的笑容，身后的长剑，一股惊天剑气直接横扫了出来，好像随时一言不合就能大打出手。

叶希文倒是有些诧异的看向了剑无尘，看这修为，只怕也已经不下于死玄境巅峰了，这才短短数百年的时间，居然就已经到了这个地步，这剑界之主到底是何方神圣，剑无尘原本修为还不如自己，现在居然被他反超了。

虽然真正打起来，他手段繁多，有自信能够获胜，但是境界被反超已经是铁一般的事实了。

这让他不由得有些了紧迫感，原先他还是颇为为自己的进境而感觉到骄傲，现在看起来，在自己进步的时候，别人也并没有慢下来，相反的，还在以一个惊人的速度前进。

“剑无尘，我回头在收拾你！”天鹰童子看向了叶希文说道。

叶希文正在暗忖，自己什么地方和这天鹰童子有过过节了，甚至连这名字都不曾听说过，也不是原先那上百人第一批的名单。

那一批名单现在还能剩下来的，只怕连三成都没有吧。

不过有人挑衅，他可也不是什么好脾气的人。

“断奶没，没断奶就回家喝奶去，我可没空哄孩子！”叶希文冷冰冰的说道。

“叶希文，你居然敢对我不敬，我看你真的是活的不耐烦了，原本只是要你拜服就可以了，现在看起来，要杀鸡儆猴啊，不然，老是有人挑衅我们腾家，我们腾家要应付到什么时候？”说着，这瓷娃娃一般的天鹰童子，脸上居然露出了几分杀意，十分惊人。

叶希文的脸色顿时也拉了下来，他自问可是从来没有得罪过这个天鹰童子，至于腾家，就更是听都没听说过了。

“滚，小孩子就回家玩泥巴去，少在这儿装大人！”叶希文自然没有好气，冷冰冰的说道。

天鹰童子最恨的就是有人用他的外貌说事，偏偏叶希文几次三番的提到这个事情，他心中焉能不恨。

“我看你是找死！”天鹰童子顿时大怒，强行平复了怒火，道。“我听说你曾经击败过君鼎天那个不知道天高地厚的家伙？”

“是又如何！”叶希文冷冰冰的说道。

“那就太好了，那个不知道好歹的家伙，居然想要挑战我哥哥，也不看看自己算是个什么东西，我本来想**了他，让他知道厉害，不过现在他人都不知道去了哪里，既然你曾经击败过他，那就最好了，只要我**了你，那就能证明，他也不过如此了！”天鹰童子似乎确定了一般。

叶希文顿时有些哭笑不得，池鱼之殃他不是没有遭遇过，但是因为死敌而遭遇的池鱼之殃却是头一次，更何况，居然还是这么离谱的理由。

就因为他曾经击败过君鼎天，现在居然成了他的替罪羔羊。

“**我，你还是回家吃奶吧！”虽然知道了原委，不过叶希文更是没了好脾气。

“我看你真是活得不耐烦了，给我死来！”

终于，叶希文的这句话，将原本就已经怒气值到了临界点的天鹰童子给彻底激怒了。

他一跃而起，在天空之中，当场直接化作了一只巨大的神鹰一般，一声啼鸣，如同飞上九天的鲲鹏一般，狰狞无比，双爪锋锐无比，竟然直接朝着叶希文的头颅抓了过去，当真是凶猛无比。

“哼！”

叶希文冷冷一哼，也是毫不示弱，直接一拳一拳的轰击了出去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

他的每一拳都能轰出一片金色的海洋，金光万丈，如同无边的海啸在沸腾，让所有人都为之变色。

叶希文的拳劲，完全封锁了天鹰童子化出的那一双锋锐无比的鹰爪。

天鹰童子的鹰爪更是了得，直接一声巨大的撕裂声，居然撕裂开了叶希文的拳劲，鹰爪直接化作巨大的鹰喙朝着叶希文咬了下去。

天穹都彻底被咬的粉碎了。

双方直接在裂天城之中打了起来，不过双方都多少有些顾忌，战场瞬间就转移到了外面。

叶希文顿时大吃一惊，这天鹰童子的鹰爪功相当了得，大约也就只比之前见过的岳老要差一些，这一身的修为也是相当了得，居然已经跨入了死玄境后期巅峰，比之叶希文的境界还要更加深厚一些。

难怪如此猖狂，哪怕是那些拿到了名额之中的绝世天才，也还有一些只有死玄境中期呢，能够达到死玄境巅峰的，不过是凤毛麟角罢了。

便是叶希文自己，不也仅仅只有死玄境后期的修为么？

那一头神鹰在半空之中，如同有血有肉一般，生机勃勃，那凶猛的鹰喙，天穹都能咬穿。

不过叶希文却是不紧不慢，也不闪避，直接居然硬碰硬，直接一拳一拳的轰了出去。

他的霸体无敌，同等境界之下，从来就不怕和人正面抗衡。

“嘭！”

叶希文的拳劲刚猛，居然将这一头神鹰当场给轰的炸裂了开来。

不过还不等叶希文继续攻击，这一头神鹰居然已经重新凝聚了起来，又一次朝着叶希文俯冲了过来，要一头将叶希文给生生咬死了。

“叶希文，给我死来，你已经彻底将我激怒了，没有人能够救得了你了！”天鹰童子一声大吼，直接要将叶希文给活生生当场吞噬掉。

“这天鹰童子好强，有人说，他是靠了他的哥哥才能够获得名额的，现在看来，根本就是扯淡，就这一份实力没有滕耀阳，也足以名列那上百人之一了！”

“确实如此，天鹰童子看着小，其实早已经活过了数百年了，只因为**了一种童子功才一直保持在这么小的样子，他最恨有人说他的外貌了，偏偏这叶希文几次三番的提，他恐怕不会善罢甘休！”

“善罢甘休？他不好惹，这叶希文却也不是什么善茬啊，神盟，天荒殿还不是就在他的手上吃了大亏了么？”

“这次算是强强对话了吧，真是有意思啊！”

“你倒是要想想，谁来救你才比较实际，强强对话？你这奶孩子还差得远呢！”叶希文冷冷的大喝一声，反击瞬间轰至。(未完待续。)

第一千九百九十九章 双重标准的法度【四更】

“你倒是要想想，谁来救你才比较实际，强强对话？你这奶孩子还差得远呢！”叶希文冷冷的大喝一声，反击瞬间轰至。.

“刷！”

他的一拳轰出，整片虚空大面积坍塌，拳劲顺着这些坍塌的空间，直接轰向了天鹰童子。

叶希文拳劲似乎要将一切都给绞碎了一般。

天鹰童子整个时候，当场直接抓出了一种惊人的秘术，朝着叶希文绞杀了过去，一种莫名的力量在虚空之中翻腾，竟然将叶希文的拳劲，一点不剩的全部绞杀殆尽，然后狠狠朝着叶希文抓了过去，如同长龙，抓爆一切。

更让人吃惊的一幕出现了，叶希文竟然站着动也不动，任凭这一股力量在他的身上肆虐。

他的黑发飞舞，居然没能够破开他的霸体金身，说时迟那时快，只见叶希文一把抓出了一只大手，穿破了层层空间，竟然一下子抓向了天鹰童子化成的那一只神鹰的身上。

“嘭！”叶希文生生抓爆了身影身上所有的防御，然后一把拽了下来，狠狠轰进了远处的地面之中。

简单粗暴，但是威力却是大的惊人。

叶希文的力量，到如今到底有多么的可怕，已经不用多说，这样的力量全力出手的情况之下，几乎让整片天地都瞬间轰然颤抖了起来。

这一头神鹰当场被摔的粉碎，露出了天鹰童子的虚影，他一脸惊怒，嘴角是抑制不住的鲜血流淌下来，竟然被叶希文这一摔给摔出了内伤了，简直是前所未有的事情。

他奋力一跃，要重新飞掠上天空和叶希文交战，只可惜，叶希文哪里会给他这样的机会，直接一巴掌甩了下去。

“嘭！”

天鹰童子根本逃脱不了叶希文的这一巴掌，直接被狠狠再度拍到了地上。

“噗！”

他一口鲜血喷了出来，整个地面都裂开了一个大洞。

“叶希文，你敢伤我！”天鹰童子怒目圆睁，他接连朝着叶希文抓出了好几爪，化作了一头头的神鹰，当空飞舞，仰天啼鸣，飞天而起，天际都被他们给抓裂出了一条条的裂缝，惊人无比。

竟然直接朝着叶希文抓了过去。

“没用的！”叶希文冰冷无比，直接结了个印记，然后当场直接一声巨大无比的轰鸣声传来，他结了一个撼山印，直接将这些飞掠出来的身影给生生打爆了。

这些神鹰全部炸裂了开来，化作漫天的精血挥洒出来，这些神鹰，居然不是能量凝聚而成的，而是以天鹰童子的精血化成的。

这样子威力更是大上了好几份，只可惜，遇到了叶希文，这些布置在他的面前，根本就是不堪一击，当场直接打爆。

众人吃惊无比，这个时候，叶希文在落月城击杀了一尊死玄境巅峰的事情还未传扬过来，因而他们都不知道叶希文的真正实力如何。

只是光只看场面，就已经让人无比吃惊了。

天鹰童子的名头不小，实力更是不差，死玄境后期的高手，这样的实力，即便是在玄界，开个小些的门派，也已经是绰绰有余了，居然被叶希文玩弄于鼓掌之上，毫无还手之力。

简直强的离谱。

“叶希文，我要你死！”那些身影被当场打爆，天鹰童子登时一声凄厉的惨叫，被重创，愤怒的怒吼着。

他直接张开嘴，然后一道黑色的流光，以惊人的速度直接喷射了出来，直奔叶希文的面门而来。

叶希文顿时眉头一皱，这一道黑色流光的速度虽然不错，但是却还在他能够反映的过来的程度，不过真正让他觉得不对劲的却是他感觉被一股阴邪的力量给盯住了，牢牢将他锁定住，让他有一种哪怕上了天上地下，都根本逃脱不了的感觉。

他当即没有任何犹豫，直接接连轰出了好几拳，拳劲化作惊天波澜横扫了出去。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

那些拳劲在碰到了这一道黑色的流光之后，当场就被破了个干干净净的，竟然丝毫都不能阻拦。

刹那间，那如同闪电一般，轰击过来的黑色流光已经出现在了叶希文的面前。

叶希文也不敢怠慢，直接脚下一踏，踏出了漫天的金光，整个身体当场倒飞出去了上千米，几乎如同瞬移一般。

不过当他的身体刚刚转移完成，这一道黑色的流光，就已经同样扑杀了过来，果然正如他所料。

叶希文瞳孔微微收缩，这一道黑色流光，到底什么东西，居然这么邪乎。

“当！”

一声巨大无比的金铁碰撞声，这一道黑色的流光在叶希文面前一尺处被拦了下来。

叶希文头顶上，阴阳生死图不断旋转，垂下一条条的光幕，将他给护在了其中，这一道黑色流光就是狠狠撞进了这一道光幕之中。

甚至不知将它打出了一个大洞，本身也横插进去了大半。

而这个时候，叶希文才终于能够看清楚，这到底是一个什么东西，这居然是一头小鹰，非常小巧的一个法器，约莫着拳头一般的大小，雕刻的是一头神鹰，虽然很小，却是栩栩如生。

这一个神鹰法器上，充斥着惊人的能量的波动，甚至于叶希文不用仔细感受就能够感受的到。

一般人被盯上，几乎就是死无葬身之地，且先不说，能不能反映的过来，即便能够反应的过来，只怕也是根本挡不住的。

连叶希文的阴阳生死图的光幕都被插进去了大半，差点被他直接洞穿了，这样的威力实属罕见，实在可怕。

难怪这会成为天鹰童子的撒手锏。

果然有几把刷子。

难怪如此张狂，只可惜，遇到了自己。

“你倒是狠毒的很，你要杀我，我也不杀你，只废了你的武功，让你以后还敢不敢嚣张！”叶希文只是不住的冷笑。

“你敢！”天鹰童子瞪大了眼睛，眼神之中满是惊慌，在这之前，从来没有人能够将自己给伤害到这个份上。

“我有什么不敢的，你都敢在这里杀人，你以为我不敢？”叶希文觉得好笑，他还真以为这个世界都是围绕着他转的么？

“哼！”叶希文冷哼一声，脚下猛然一踏，登时无边的劲气，横扫了出来。

大地轰隆隆的在作响，形成一条巨大的裂缝，朝着天鹰童子的方向蔓延了过去。

“住手！”蓦地，一声巨大无比的暴吼声，从裂天城之中传了过来，一道武道洪流从天而降，直接拦在了那一条巨大的裂缝的面前，将整个裂缝都给彻底堵住了。

“谁？”叶希文一皱眉头喝到。

却见一道身影从裂天城之中直接划破长空，飞掠了出来，落到了叶希文的面前，却是一个虎头人身的老者，一根根胡须非常的刚硬，如同钢铁一般。

他的虎目扫了一眼叶希文，淡淡的说道：“叶希文，你竟然敢无视我们无名道院的法度，私自朝同门下手，你可知罪！”

叶希文眉头微皱，道：“我何罪之有，他要杀我，难道我就要让他杀不成，这是什么法度，什么规矩，怎么我从来都不知道！”

“哼，我们无名道院的法度，还要向你解释么？”这个虎头老者冷冷的说道，言语之中，相当的不善。“难道你竟然还想要染指法度的设立不成？真是好大的野心！”

这个虎头老者一句话，就将一顶大帽子，直接戴到了叶希文的头顶上，还完全不允许辩驳。

“真是可笑，我从来没听说过无名道院的法度，居然还有双重标准呢，面对不同的人，居然还有不同的执行标准，真是可笑！”叶希文冷哼一声，丝毫不给他面子说道。“之前他说要打杀我的时候，可没见你出来‘主持公道’！”

他在主持公道这四个字上，着重咬牙说道。

饶是那虎头老者脸皮厚比城墙，但是被叶希文这么揭穿了，也依旧是老脸一红，随即不由得有些恼羞成怒了，这叶希文好不识好歹，居然敢这么揭穿他。

“好大的胆子，竟然敢质疑我们无名道院？”他顿时有些恼羞成怒的吼道。

“质疑怎么了，谁规定过不许？无名道院也没有过吧，何况我只是质疑你，也不是质疑无名道院，你能代表无名道院？”叶希文不屑的嗤笑一声说道。

“好一个牙尖嘴利的小子！”这虎头老者脸色铁青，被叶希文的话给挤兑的下不来台。

到了他这种地位，这天下间，还有什么人敢给他难堪，更别说这么挤兑他了。

而这叶希文居然完全将他挤兑的下不来台，偏偏他又不占什么道理，这个时候就显得特别的尴尬。

叶希文暗忖，这人既然是无名道院的人，那也不该一上来，就针对自己才对，毕竟也没听说无名道院会参与到**之间的争斗来。

在玄界会中，无名道院的存在，就像是进修班一样，只招那些尖端人才进入进修，本来应该不存在纠葛才对。

这个虎头老者，为什么如此偏帮天鹰童子？

这虎头老者的脸色渐渐难看了下来，身上的气息也不断爆发出来，鼓荡的衣服猎猎作响，不断碾压向了叶希文。(未完待续。)

第两千零七章 疯狂击杀

若是不能将这根钉子解决，他心中总是没有办法心安的。.

双方的气氛一下子沉重了下来，双方几乎就是一触即发，要爆发大战。

“不管怎么说，大家今天给我一个面子，我们来到这里，主要还是为了树祖之心，这个时候，如果在这里内讧的话，岂不是让别人凭白得利了么？”白健生站出来说道，如果不处理好，恐怕直接就会内讧了，这件事情还没有做，就已经蒙上了一层阴影。

“既然如此，我就给白兄一个面子，但是如果他再有挑衅之举，那就别怪我了！”叶希文冷冷的瞥了一眼步浩淼，淡淡的说道。

哪怕是同时和这三人开战，他也根本无所畏惧。

而步浩淼这个时候只是冷冷的看着叶希文，也没有发作，只是也没有多少把握能够对付的了叶希文，眼神之中不断的有异色闪烁也不知道在想着什么。

不过既然有白健生出面，众人也就勉强压制下了矛盾，至于众人自己心里是怎么想的，那大约只有自己才会真正清楚了。

不过众人既然已经决定了，那就不会拖延，相反的，速度还是相当之快，径直朝着树祖界之中席卷而去。

“叶兄，这次不好意思了，算是给你添了麻烦了！”白健生传音道歉说道。

“没什么！”叶希文笑着摇摇头，他也很清楚，这种事情，谁也控制不了。

“不过叶兄这段时间的进步真是大的夸张啊，那龙震北可不是什么等闲的人物，居然被你收拾的毫无还手之力！”白健生也不由得啧啧称奇。

龙震北的实力自然是极强的，否则他也不可能邀请龙震北一同前来，只是这样在叶希文的手上都讨不到什么便宜，可想而知，叶希文到底强到了什么程度了。

叶希文却是暗忖，这次前往树祖界，危险无比，要对付的是一尊年老的神话高手，但是无论如何年老，终究还是一尊神话人物。

这样的危险，自然不必说。

“这次的任务非常不好完成，不过树祖之心，只有一个，到时候要怎么分？”叶希文终于问出了这个问题。

“这次的任务，自然是非常难以完成的，不过这次最大的目标虽然是树祖之心，却也不是我们唯一的目标，要知道，盯着这树祖之心的人太多了，甚至可能有神话人物出手，到那个时候，我们如何能与之抗衡，所以我们的目标，本来也就是其他的宝藏罢了，有一些宝贝得到了，足以突破桎梏，让我们一举有巨大的突破！”白健生道，这倒是比较务实。“当然，我们的主目标目标还是树祖之心，若是能够得到树祖之心，别说是更进一步，便是破妄境，短期内也有望！”

白健生语气之中有着无尽的自信，便是对于寻常武者来说，难如登天的破妄境，对他来说，也只是时间的问题罢了，所以也只说是短期内还是长期内罢了。

“恩，这树祖乃是神话人物，而树祖之心乃是他凝聚了一声的精华所在，珍贵无匹。”叶希文道。

正因为如此，所以他才更想要夺取这树祖之心，以他的情况来说，每一个境界都相对于同境界之中的人来说，几乎已经是无敌了，所以，也正因为如此，想要晋升，也比寻常人更是不知道要困难多少倍。

若是没有树祖之心的帮助，他要想要跨入破妄境，难度也会大的多了。

而在叶希文和白健生交流之际，步浩淼几人，也在私下里传音。

“司徒兄，这叶希文凶蛮，偏偏实力又强，我们单人的实力，只怕无法将他给压制了，到时候还不定被他在背后怎么算计呢！”步浩淼继续说道。

“无妨，这些根本是无所谓的，他的实力再强也不可能比我还要强横，我可是差点就要触摸到了破妄境了，他若是敢冲我出手，不过是随手就能将他拍死罢了，更何况，他不是得罪了神盟和天荒殿么？哼哼，他能不能活着走出来，那都不好说呢！”司徒南天无所谓的说道。

“司徒兄所说的，难道是天荒战队么？”步浩淼突然响了起来似地。

“我想起来了，天荒战队这一次，也有人进入树祖界，那些都是一群**，如果他们知道叶希文在这里的话那么他们怎么可能善罢甘休，我倒是要看看，他怎么似地！”龙震北冷冷的说道。

“恩，到时候等到天荒战队将他斩杀之后，我们甚至还可以得到天荒殿的奖赏，哼哼，到那个时候，即便无法得到树祖之心，也能够有机会跨入破妄境，到那个时候，我们都会成为玄界的大人物，翻云覆雨，无所不能！”司徒南天淡淡的说道，他早就将一切都已经规划的稳稳妥妥的了。

“司徒兄高见！”步浩淼道，既然已经有了计划，他也就不必急着出手对付叶希文了。

这叶希文居然还想杀他，这简直是让他又惊又怒。

简直是胆大包天了。

而媚儿则是和云柔两个人聊的火热，说一些女孩子的体己话，两个美女频频娇笑连连，倒是引得在场的诸多男子频频侧目。

众人一路赶往树祖界，众人的修为，最低的云柔都已经跨入了死玄境，速度自然不慢，很快就突入了树祖界之中。

刚刚进入了树祖界之中，顿时就感觉到无边的木属姓的法则夹杂着无数的灵气，直接横扫了过来，形成了一阵一阵的灵气狂潮。

不过众人都不敢随便吸纳进入体内，这些灵气之中，蕴含着无数的木属姓的灵气，直接会攻击进入身体之中的经脉之中。

一个不小心，当场就会被撑爆，异常的危险。

众人纷纷撑开护体真气，将这些灵气全部隔绝在外面。

要想吸纳这些蕴含着纯净木属姓法则的灵气，也需要很长时间的提纯，得不偿失。

这是一个专门营造出来的木属姓武者的天堂，除非是专修这种属姓的武学，否则都会被限制住，寸步难行。

这是一个木精灵的国度。

才刚刚进入树祖界，叶希文就看到了，无数的木属姓的生灵在其中，形成了一个个的门派，甚至还有一个个的王国，看过去，一如外面的大千世界一般。

甚至于其中也不乏，生玄境，死玄境的存在。

经过了树祖经营了数十万年之后，树祖界的实力，如果不算神话高手的话，仅仅是其他的比起天荒殿等庞然大物，也不差多少了。

若是倾巢而出，只怕整个玄界都要一阵打乱了。

这些木属姓的灵气，刮起了一阵阵巨大无比的风暴，肆虐，席卷了过来。

而在这些风暴之中，都有很多强大的木妖在肆虐，做法，一个巨大的风暴，就蕴含着一个木妖的王国。

不过唯一值得庆幸的是没有神话人物，除了树祖之外，本身并没有神话人物的存在，似乎也是因为树祖吸光了整片世界最为精华的部分，容不得第二个神话人物诞生了。

不然的话，哪怕树祖陨落了，也不会有人敢于来打树祖界的主意。

这几人都没有收敛自己身上的气息，这才刚刚进去，顿时一个风暴就发现了他们，像是闻到了血腥味的狼群一般，直接朝着叶希文等人的方向追了过来。

密密麻麻的漫天木妖横冲直撞了过来。

叶希文神情凝重，这些木妖虽然单个都没有这些人之中的任何一个人厉害，但是数目却多的可怕。

难怪说，玄界战场，是整片玄界之中，最为危险可怕的地方，到底有什么样的存在，也根本没有人知道。

仅仅是这树祖界之中，就蕴含着这么强大的力量，若是玄界战场之中的各个世界全部都倾巢而出，整个玄界都会被搅个天翻地覆吧。

“轰隆隆！”

整片天地都是一片片巨大无比的轰鸣声，让人根本听不到其他的声音，无数木妖的怒吼声夹杂在风暴之中，根本让人听不清楚。

最先废物过来的是一种通体由神木组成的神奇的鸟类，一只只巨大无比的体型，如同蝗虫一般，铺天盖地的涌来。

这些木妖鸟通体都是碧绿色的，铺天盖地都是王者段位的存在，联手发动了木属姓的神通。

一时间，整片天地都是树木在疯狂的生长，形成了一片巨大无比的树界降临。

而在这一片的森林之中，无数的树木化作各种神兵利器，朝着一行人轰杀了过来。

不过这几个人，都并非等闲，每一个人都拥有不俗的实力，这些木妖鸟虽然数目非常庞大，但是但论起实力，比起叶希文等人还是有着巨大的差距的。

叶希文也是丝毫都不客气，当场一步跨出，脚下哗啦一下子燃烧出了无边无际的火焰浪潮，直接蔓延了出去，一转眼，就有上千只木妖鸟被他给生生烧死，这些木妖鸟被烧死之后，也没有浪费，全身的木属姓的力量全都被叶希文给吸纳进了体内，然后被五行乾元图给吸收了个干净。(未完待续。)

第两千一十五章 从来没看清叶希文的实力

“你们几个想干什么？”叶希文眯了眯眼睛，淡然的说道。

“叶希文，别怪我们，是你自己太嚣张了啊！”司徒南天叹了口气说道，仿佛一切都是被而叶希文所逼迫的一般。

叶希文冷冷一笑，说道：“既然当了＂ｂｉａｏ　ｚｉ＂，就不要立牌坊了，想杀我就早说，还说的好像是我要逼你一样！”

“没错，叶希文，我们就要要杀死你，谁让你这么高调，这么嚣张！”步浩淼脸上露出几分狰狞的神情，和龙震北以及司徒南天相比，他和叶希文之间，才算是真正的仇深似海，这一路上，几乎被叶希文不断的羞辱，却不敢反击。

因为他没有绝对的把握能够将叶希文拿下，这对于他这样一流势力之主来说，简直就是要老命了。

面子，有时候什么都不重要，有时候又比什么都要重要。

“就凭你们这几个几千年连破妄境都进不去的废材？”叶希文冷笑一声说道。

顿时几人都是一下子暴跳如雷，这是他们的死穴，隐藏在他们骄傲之中的死穴，不管他们到底有多少徒子徒孙，有多少人仰慕，都无法改变一个事实，那就是他们无法跨入破妄境。

或许对于寻常人来说，他们的修为已经是毕生都无法达到的巅峰了，不过既然都已经来到了这里，有谁会真正满足于此。

有谁愿意就这样，停顿在合理，停滞不前。

“哼，我们几个单人或许不是你的对手，但是你肯定不是我们三个人联手之敌，更何况，天荒战队的高手即将到来，那些都是一群变态，你根本不可能是他们的对手的。只要我们将你拖住一会儿，那就将是你的死期！”龙震北冷冷的说道，但是脸上却有几分心有余悸的表情。

因为这三个人之中，他是唯一有和叶希文交手的经历的人，所以也是唯一知道叶希文的可怕的人。

正因为如此，所以才更加的担忧。

“原来你们是叫了帮手，我说你们怎么敢如此张狂呢！”叶希文淡淡的说道。并没有因为他们通知了天荒战队而有一丝一毫的惊慌。

“我看你是真的不知死活了，天荒战队的可怕根本不是你能够理解的，就算是以我等的实力，都不可能望其项背！”步浩淼狰狞的看着叶希文说道，脸上带着几分快意的笑容，仿佛能够见到叶希文血溅当场一般。

想到那些变态和怪物。就算是他，都不由得只觉得浑身一颤，那太可怕了。

“你们几个，居然勾结外人要对付自己的队员，好，好，好啊！”白健生气急说道。他为人一贯急公好义，豪爽之极，所以才能打下如此之大的名头，无人不服，这个时候却被这三人背后捅刀，阴了一把，心中如何不怒。

“白健生，若不是你处处偏袒他。何至于此会变成如此情况？”步浩淼说道。

“步浩淼，你好不要脸，是我白大哥偏袒叶大哥么？分明是你处处挑刺，到处找叶大哥的麻烦，打不过我叶大哥，现在居然找外人帮忙，无耻！”云柔不屑的说道。这更让步浩淼只觉得怒火中烧。

“住口，不用多说，今天叶希文必死无疑，如果你们敢阻拦我们。那么也就别怪我们不客气了，荒古人族在我们眼里还有一些分量，但是在天荒殿眼里，又算的了什么，所以我劝你们乖乖识相最好，免得最后白白送了性命！”步浩淼道。

他心中对于拥有神话人物坐镇的人族，还是心存忌惮的，否则也就不至于说出这样的话来了。

“荒唐，你们以为我白健生是什么人，岂能与你们这种小人为伍，我真是瞎了眼了，才会与你们结交，今天要想动叶兄，就从我的尸体上踏过去吧！”白健生高声喝斥说道，让步浩淼几人羞怒交加，眼神之中恨意交加。

“好，好，好，既然你要送死，那就别怪我们了！”步浩淼冷声说道，“本来我也不想这么赶尽杀绝，不过你们自己要送死，就怪不得任何人了！”

他用眼神瞧了一眼媚儿，云柔和叶山不在他们眼里，不算什么，唯一真正值得注意的，却还是魅儿，这个堕落天使，简直深不可测，连他都要感觉到心惊。

“白兄，后退，杀鸡焉用宰牛刀，根本不用你出手，这些个跳梁小丑，根本不是我的对手！”叶希文阻止了要来帮忙的白健生，淡淡的说道。

“我早就知道你们居心不良，不过是稍微逼一逼就显出了原型了，你们以为你们就吃定我了么？那个天荒战队来了正好，这些时间以来不是到处想方设法的追杀我么？这样的精锐在天荒殿之中，只怕也不多吧，多少几个，看看天荒殿会心疼成什么样子！”叶希文淡淡一笑说道。

听到叶希文这么说，司徒南天几人都觉得叶希文是疯了吧，居然要和那些变态和怪物正面交手，居然还要屠戮他们，要让天荒殿心疼。

“我看你肯定是得了失心疯了，疯子，那些都是变态，怪物，你想和他们比？”步浩淼不由得高声说道。

“夏虫不可语冰，井底之蛙坐井观天，如果说变态，怪物之类的，这些名头放在我的身上的时候也不少呢，我可比他们还要更加特别！”叶希文冷笑一声，道。“废话少说，等我将你们都杀光，再来看看那些怪物有多特别！”

叶希文瞬间直接出手了，轰然一下，气势全部都散开，整个身形看过去，无比巍峨，如同太古神山一般，刹那间，直接一巴掌拍落了下来，形成了滔天掌势，狠狠落向了司徒南天。

司徒南天在三人之中，是属于最强的，他偏偏就要从这最强的入手，先将最强的击破。

他的大手上，无数的星辰之光开始四散了出来，形成一张滔天巨网，天罗地网，连天地都被网络住了。

“叶希文，你不要太嚣张了！”司徒南天见叶希文随手就是一招惊天动地的招式，也不敢怠慢，连忙直接出手，直接五指捏拳，拳势惊天，直接红开了叶希文的手掌，连连轰击出强大的全忙，想要从叶希文的手上挣脱。

不过叶希文的大手还是不断的压落下来，慢慢就要将司徒南天给生生网罗住。

“该死，怎么会这么强！”司徒南天不断的后退，眼神之中，惊骇之色不断闪烁出来，没有真正和叶希文交过手，就不能真正明白，叶希文到底有多么的强大和可怕。

之前他还觉得是龙震北太弱了，但是现在，他可不会再有这样的想法了，这哪里是龙震北太弱了，这分明是叶希文太强了。

“动手，不能让司徒兄被他压制住！”步浩淼一声大喝，一道惊人的刀芒横扫了出来，直接朝着叶希文头顶上劈落了下去。

龙震天也是不甘示弱，龙爪手一把抓出滔天的气概，整片天地都好像被转化成了龙族的国度，也朝着叶希文轰杀而至。

一左一右，将叶希文包抄了起来，要将他一口气解决。

“就凭你们这些雕虫小技，都给我破了！”

叶希文看也不看，另外一只手，直接一巴掌横扫了出去，什么刀光，什么龙爪，当场全部都被他一巴掌拍了个粉碎，霸体金身的强横，在这个时候，体现了个淋漓尽致。

“这什么肉身，怎么会这么强？”步浩淼眼神之中难掩惊骇之色，甚至能够从粉碎的刀光上感受到惊人的反震之力。

“他比之前更强了，强的多了！”龙震北更加震惊，作为唯一一个真正和叶希文交过手的人呢，他最清楚叶希文的实力了，虽然那个时候叶希文就没有用过全力，但是他依旧能够从叶希文的举重若轻之中，感觉到叶希文在变强，而且变的非常强横，原本叶希文还需要五帝加身才能压制他，现在仅仅是普通状态下，居然就能彻底将三人的攻势全部挡住，这样的进步，简直骇人听闻。

他这个时候，异常后悔，早知道刚才就不该放任他成长，否则也不会如此毫无还手之力了，若是一开始就联手斩杀叶希文，即便受伤也不会是这般的情况。

一开始还有胜算，而现在，就只能是真正的拖延时间，等待天荒战队的人到来。

“好强！”一旁媚儿看着，眼神之中，也有几分震动，虽然她一直觉得自己已经高估了叶希文的实力，但是真正见了面才知道，自己还是低估了他了。

“都给我破了！”叶希文大喝一声，他如此，自然是有自己的把握和信心的，吸纳了无穷的木气之后，他的实力，又有了一个全新的进步，虽然还是没有突破进入死玄境巅峰，但是却又是一个全新的境界了。

他五指捏拳，化作一个宇宙，轰然一下子，直接朝着司徒南天轰杀了过去。

“噗！”他一口精气喷吐出来，这个宇宙居然迎风而涨，越变越大，也越变越恐怖，直接轰落了下来，毁灭了一切。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：三更送上，求订阅，求月票！

第两千二十一章 三杀

“动手，不能让他先杀过来！”燕子大吼一声，突然之间，一剑猛然刺杀了过来，这一剑，仿佛是凝聚了全身的凄厉一般，洞穿时间长河，刺破苍穹，是真正强大的刺杀之术。.

她强大的不是正面搏杀，而是那种刺客的轨道。

所以要先发制人。

“雕虫小技！”

叶希文冷笑一声，直接一只手伸出，直接迎着那一剑而去。

“当！”那一剑的剑光直接刺在了叶希文的手掌之上，居然无法破开他的防御。

“哼！”叶希文一使劲，整个刺杀过来的剑光，居然一寸一寸的碎裂了开来，一股可怖的力量顺着那一道剑光，直接朝着燕子席卷而去。

“不可能，我的刺杀之术，早已经到了出神入化，炉火纯青的程度了，就算是一尊神话人物，一个不注意都可能死在我的手里，他怎么可能单手就接住，这肉身，简直比一般神话人物都还要更强！”燕子的眼神之中难掩惊骇的神色，但是不等她继续想，这一股滔天可怕的力量，瞬间轰到了他的身上。

“噗！”

她一口鲜血喷出，整个身体如同炮弹一般朝后飞去。

她整个人在虚空之中不断的翻腾，强行压住伤势，几个跟头，如同蜻蜓点水一般，好不容易才卸去了那一股可怕的力量。

燕子看向叶希文的眼神，简直不是在看一个人，而是在看一个怪物，一个可怕的怪物。

能徒手接下她的剑光的人，别说见了，听都没听说过。

她手上的剑光开始翻腾起来，又要朝着叶希文在再度出手，不过刚才刺杀失败，也让她意识到了，只怕刺杀不会对叶希文有效，只能正面搏杀。

燕子身上的气息疯狂提升起来，比起刚才的炎瑞，也是只强不弱，这些能够在天荒战队之中站稳脚跟的人，确实不同凡响。

她席卷出来的剑光如同一团剑道长河，刹那间，如同天河一般倒灌出来朝着叶希文如同五雷轰顶一般落了下来。

“不知死活！”叶希文浑不在意，一拳轰出，那漫天席卷下来的剑光，就彻底破了个干干净净，那一个可怕的拳力还顺着虚空，轰向了燕子。

燕子连连后退，手中长剑不断劈斩出一道道的强大剑芒，劈斩在拳劲之上，想要将这一股拳劲给劈散。

她的眼神之中，终于出现了几分惊恐的神色，她一剑就能斩杀一尊死玄境巅峰的存在，居然被他随手就给轰散了，连续劈出这么多剑，居然都无法将叶希文的拳劲给劈散。

他到底得要多么的强大！

叶希文看着那燕子，正要更进一步追杀出去，而这时候阳震天已经忍不住出手了，叶希文的强大也给了他巨大的压力，唇亡齿寒的道理，他不会不懂。

若是以前，以他们的高傲，根本不屑于同时对一个人出手，一来是没必要，二来就太跌份了，但是现在不一样，若不弃一出手，让燕子被杀，那他也就离死不远了。

他直接一拳轰杀了下来，也是一尊拳道的武道宗师，惊天的拳劲轰杀下来，整片天际都坍塌了，瞬间爆发出了最强的战斗力，面对现如今的叶希文，没有人敢于保留实力。

“还不死心！”叶希文一瞪眼，一步跨出，同样以拳对拳，大破灭星尘拳席卷成一个宇宙，压落了下去，那可怕的拳劲，粉碎一切。

“轰隆！”

大破灭星尘拳的拳劲，直接破开了阳震天的拳劲，一路朝着他的方向席卷了过去。

他这个时候，终于能够亲身感受到之前燕子和炎瑞所面临的可怕压力了，他的脸色顿时骤变，他终于明白叶希文之前所说的，如果他们是变态的话，那么他就是变态之中的变态，是什么意思了。

他的一拳根本就无法影响到融合了拳道化身的叶希文。

在这一刻，叶希文矗立在天空之中，宛如一尊拳道的宗师，拳道的圣人，他的一举一动都是拳道的无上真法，都暗暗应和了拳道的至理，可怖之极。

“给我破，给我破！”阳震天不断的轰出一拳一拳的拳劲，要阻挡叶希文的大破灭星尘拳。

“叶希文，给我死！”而在这个时候，原本在一旁养伤的步浩淼终于忍不住出手了，在这千载难逢的时刻，直接出手了。

他就是看准了叶希文老力已尽新力未生之际，可谓是身经百战，眼光老辣。

他的刀光如同一道长河，劈斩开天际而来，狠狠的斩落到了叶希文的身上。

“嘭！”一声巨大无比的轰鸣声，他的刀光直接站在了叶希文的身上，却被他的后土袍给生生挡住了。

“还不明白？在真正实力的面前，什么都是浮云！”他一声大喝，一把直接抓出，直接抓向了步浩淼。

步浩淼的实力虽然也强，但是明显，和这两个天荒战队的人相比，还是有着巨大的差距，而和现在融合了武道化身的叶希文相比更差了不知道天差地别之远，而且伤势还未尽数恢复。

一下子就被叶希文抓了个正着，那漫天的道光也被直接抓爆，然后抓到了他的身体之中。

“嘭！”步浩淼就被当场直接抓爆了，可怖之极。

又是一尊死玄境巅峰的高手陨落，那远处围观的众人已经彻底麻木了，或者说，就快要吓死了。

要知道，他们之中，很多人也不过是刚刚步入死玄境巅峰，还不如这步浩淼呢，结果在这叶希文的面前，简直如同蝼蚁一般，一巴掌直接拍死一个。

这么凶残的死玄境后期，他们根本闻所未闻，见所未见，哪怕是翻遍了以前的典籍，也没有见过这么凶残的死玄境后期啊，简直就是一个变态啊。

“天哪，没想到这叶希文这么凶残，难怪能够将天荒殿和神盟给闹的天翻地覆！”

“连天荒战队都在他手上吃了大亏，栽了，这样的人，简直就是变态！”

“还好我刚才没有动手，否则这个时候，死的就有我一个了！”

“好强，就算是融合了武道化身，我也从来没有见过，有人能够强横到这个地步的，他一定有什么秘密和奇遇是我们不知道的！”

而没有了步浩淼的牵制之后，叶希文的攻势更加顺畅了起来，几乎是一个人就将两人给压制住了。

一个人就将两个人打的毫无还手之力，不断的节节败退。

“该死，这个人怎么会这么强，我还以为全天下的变态都集中在了我们天荒战队，怎么会突然冒出来这么一个可怕的变态，和他一比，我们叫变态，那不是可笑的笑话了么？”阳震天不断的咬牙怒吼说道。

两个人联手居然都被他打的节节败退，坚持是耻辱，耻辱！

叶希文一跃而起，整个人如同一条长龙，飞空而起，直接一个法相天地，身体变的无比的巨大，然后一只脚直接践踏了下去。

整片空间被他疯狂践踏，无边的力量在其中席卷，法相天地的力量在虚空之中翻腾。

“嘭！”

“嘭！”

两人如同两颗炮弹一般倒飞了出去，彻底被这一股疯狂践踏的力量给震伤了。

“快走，我们不是他的对手，回去之后，请神话老祖出动杀死他！”阳震天不由得咆哮着说道，这个时候他如何还认不清楚形势，这叶希文简直强的变态。

他直接掏出一卷图卷，然后一口精血喷了出来，这一副图卷直接展开，然后被撕裂了开来。

一道空间传送门直接隔空形成。

然后两人见这一道传送门形成，连忙朝着这一道传送门逃去。

“叶兄小心，不要让他们跑掉了！”一旁的白健生见状连忙高声提醒说道，就怕叶希文将人给放走了。

“放心，他们今天一个都休想跑掉！”他一步跨出，居然后发先至，先出现在了传送门的面前，一脚将这个传送门给当场踢爆了，完全无法支撑住。

“啊，我跟你拼了！”阳震天已经彻底疯狂了，好不容易有逃生的希望，居然就这样被叶希文给破坏了个一干二净。

他的拳劲如同滔天飓风，朝叶希文笼罩了过来。

“哼！”叶希文冷哼了一声，将这些飓风破了个干干净净，然后反身就是一拳。

“嘭！”阳震天被当场轰中，身体当场炸裂了开来，本身就是重创之躯，终于无法支撑得住。

那漫天的精血也都被叶希文一挥手，全部都给抓走了。

而在另外一边，那燕子已经逃出去很远了，她一开始就没想送死，趁着叶希文被阳震天给缠住，竟然朝相反的方向而去。

“想走？”叶希文冷笑一声，一个箭步追了上去，身形微微晃动，一下子消失，再度出现的时候，居然已经追上了那燕子。

这一份身法和速度，简直快的惊世骇俗了。

追上了燕子之后，叶希文不慌不忙，直接一个一只大手划出，将那燕子凌空抓住。

“嘭！”

燕子一声惨叫，就被叶希文当空生生抓爆，最终还是没能逃出去。(未完待续。)

第两千零二十五章 死玄境巅峰

三年的时间，一晃眼即过，整整三年的时间，对于玄界来说，可能就是弹指一挥间罢了。

但是对于有些人来说，这三年的时间，可谓是有了突飞猛进一般的进步。

尤其是拜入了无名道院的诸多天才更是如此，虽然有的人是因为**前往，本身并未前往，所以未能够真正得到讲道的感悟，但是仅仅凭借着无名道院这海量不限量的资源供应，也足以让他们各种修为都提升一大截了。

再加上许许多多的经典开放，等于就是为他们未来的**，指引了方向。

许多人更是对着前辈的经典泪流满面，这些都是以前在外面用钱买都买不到的好东西。

所以人们才会说，进了无名道院，虽然仅仅只有十年的时间，但是也将会有一个脱胎换骨一般的变化。

随着一尊一尊的强大高手突破的消息传了出来，一时之间，无名道院更是吸引了无数的目光，许多原本卡在死玄境中期，死玄境后期的高手，也都纷纷破入了死玄境巅峰，距离真正破入神话境界，也不过就是一步之遥了。

一时间，可谓是天才云集，好像整个玄界的气运和灵气都凝聚到了无名道院一般。

尤其是五大**以及君鼎天，鬼运公子，天狐公子等几个人，更是其中的佼佼者，击败了许多老一辈的强者，一时间名声大噪。

而在这其中君鼎天，鬼运公子等人，更是找上了天荒战队，以及各大势力的顶尖精锐交手，并且战而胜之，这样的战绩彻底震惊了玄界的诸多大佬，这一辈已经完全成长起来了。

谁还敢说这一辈没有成长起来。

虽然暂时还未跨入神话境界，但是那也只是时间的问题罢了。

许多纵横多年的玄境大佬，已经不是他们的对手了，也不能不感慨，长江后浪推前浪，前浪死在沙滩上，和这些优秀的后辈一比，他们根本就没有什么样的骄傲了。

而这些人一旦出行，也往往都是得到了神话人物一般的招待，因为谁也不清楚，这些人之中会不会有人步入神话境界。

当然，这些人也都不是省油的灯，像君鼎天，更是无数人所瞩目的焦点，神明转世，可以说，一直到证道为止，他都不会遇到什么修行上的瓶颈，修为更是快的惊人，许多人都想将他抓住，然后从他的脑海里将神明的记忆给挖出来，这样的话，要想成神，几率也就打的多了，甚至就连神盟领袖这样的人物，都为之侧目。

神盟领袖也曾放出话来，希望邀约君鼎天出来一叙，坐而论道，这个消息一出，顿时整个玄界震惊，要说君鼎天不配，那倒也不是，他毕竟还是神明转世，虽然不知道觉醒了多少，但是这个身份本身就让人无法小觑了。

只是他现在不过是死玄境巅峰，和神盟领袖这样的人物相比，是天差地别，因此这一次会面，更被无数人视为一次经典的碰撞。

只可惜，到最后君鼎天也没有前往赴约，不知道是真有什么事情，还是忌惮神盟领袖出尔反尔。

众人也能够理解，如果换了他们，只怕也是不敢前往的，证道的**实在是太大了。

为了证道，这些神话人物就和疯子一样，别说是神明转世了，就算真正神明站在他们的面前，如果能证道，他们都敢屠神。

不过仅仅是这一件事情，就让君鼎天名声大噪，许多神话人物也都纷纷发出了邀请，以道友相称，不敢向对待其他死玄境巅峰那样子，呼之则来挥之则去而是真正将他视作道友。

很多人也都非常清楚，只要他不夭折，将来的成就难以限量，便是最后渡不过神劫，最起码也是神盟领袖一般强大的存在，这样的人物能够交好自然是交好最好。

不过对于这些邀约，君鼎天以需要闭关**为由，全部都推诿掉了，一时间让人非常可惜。

因为这些邀约更是寄托着人们无数的希望，所有人都希望君鼎天能够站出来，哪怕能够宣讲一点点证道成神的秘密，那也足以让他们彻底疯狂了。

哪怕仅仅只有一点点的希望，他们也不想放过。

只可惜，不知道是不是之前被整个玄界各大势力追捕的事情让君鼎天十年怕井绳，总之他就是死命闭关，不出现。

而除了君鼎天之外，鬼运公子，天狐公子等人，更是在这三年的时间之中，大放异彩，几场战斗，震惊玄界。

而随着这些年轻天才纷纷大放异彩，原本一枝独秀的叶希文，也慢慢淹没于众人之中，虽然他之前的战绩确实非常惊人，但是那毕竟已经过去了整整三年的时间了。

而这三年的时间之中，任凭滕耀阳那一派系的人如何的挑衅叫骂，叶希文就像是死了一样，根本毫无动静，哪怕被人说怕了滕耀阳，也根本没有任何动静。

渐渐的，就连滕耀阳那一系的人，都已经失去了兴趣，除了少部分人还保持着对他的关注之外，大多数人已经将目光转向了其他人了。

而之后，更是一个劲爆的消息传来，天狐公子已经跨入了神话境界，成为了年轻一辈第一个被发现跨入了神话境界的人物。

一时间，玄界震动，而天狐公子所在的妖族，更是欢天喜地，兴奋异常。

要知道，在玄界之中，妖族虽然也是一方豪强，但是却不可能如同在荒古之中一般，是一方霸主。

族中的神话高手相当有限，每增加一尊神话高手，就意味着妖族的传承更是稳如泰山一分。

这个消息的传出，一下子让天狐公子成为了年轻一辈第一人，呼声直追老一辈的强者，便是那些老一辈的神话人物，都为了他的天赋而惊叹。

所有人都没有想到，第一个跨入神话境界的，居然不是五大**，而是天狐公子。

而他之所以会被发现已经跨入了神话境界，便是因为和白健生的一战，一年前，跨入了死玄境巅峰的白健生约战天狐公子。

本以为会是势均力敌的一战，因为白健生也并非是无名的人物，早年更是和天狐公子并列，都是一时之选，他的伤势养好之后，在许多人看来，他的潜力直追天狐公子。

却不想，这一场原本可能会是势均力敌的战斗，却以天狐公子压倒姓的胜利而告终，而白健生又一次被重创，再度成为了天狐公子扬名的垫脚石。

许多人为之可惜，原本并列的双子星，天骄人物，却活生生被耽误了一千多年，和天狐公子的差距更大了，破妄境，和死玄境，更是一个天一个地。

随着天狐公子跨入了神话境界，一时间，无名道院更是风云四起，所有人都在猜测，下一个跨入神话境界的将会是谁？

这实在是太不好猜测了能够拜入无名道院的，任何一个都是惊世雄才，任何一个有这样的突破，都不奇怪。。

但是面对天狐公子的突破，那些名动一时的存在，却似乎都非常安静，仿佛是对这些流言无动于衷，并不曾发声质疑。

一时间，更让天狐公子年轻一辈第一人的说法，如曰中天，许多英杰，更是投入天狐公子的麾下，希望将来能够从他的崛起上分一杯羹。

不过更多人却是睁大眼睛在看着，证道之路太过漫长，踏入玄境也不过是等于刚刚开始，这个时候先行一步，算不了什么。

而在这种山雨欲来风满楼的情况之下，那一片属于叶希文的大陆之中，被层层阵法保护起来的叶希文，猛然一下子睁开了眼睛。

“轰隆！”

如同一声平地炸雷，无数可怕的力量从他身体的穴窍之中疯狂的喷涌了出来，在他的周围，形成了剧烈的风暴。

这些狂暴的力量疯狂的在四溢席卷而起。

而叶希文的身后那一棵已经长的数百丈高的明心古树也是一下子显化了出来，七彩神芒洒落了下来，将他给笼罩进了其中。

这一股一股可怕的力量如同狂暴的灭世的力量一般在疯狂的乱窜。

他张大了嘴巴，一呼一吸，整片大陆内的灵气都随着他的呼吸而潮起潮落，如同潮汐一样。

呼吸绵长而有力，慢慢的，他终于缓缓停止了下来，将这一股的力量稳固了下来，他整个人的气势也在以一个惊人的速度发生着说不清，道不明的变化，仿佛是接触到一个巅峰了，霸绝而又凌厉。

许久，他睁开了眼睛，平复了呼吸，收敛了身上全部的气机，看起来，就和三年前，没什么两样。

他缓缓吐出了一口气，三年了，整整三年时间的闭关，他终于一口气跨入了死玄境巅峰，而且并非寻常的死玄境巅峰，他的战斗力，更是足以媲美三年前的古祖教主，所以他很清楚，自己虽然境界未到，但是实力却是真正足以媲美破妄境了。

而之所以说是媲美三年前的古祖教主，是因为这三年的时间之中，古祖教主也是发生了翻天覆地的变化。(未完待续。)

第两千零三十二章 神话境界，也不过如此嘛！

在那可怕的爆炸声中，一道身影从其中直接蹿了出来。

还不等众人真正看清楚那是什么的时候，那一道身影，居然已经扑杀到了滕耀阳的面前。

“轰隆！”

五指捏拳，化出滔天拳劲，直接轰进滕耀阳面前的虚空之中。

“当！”

滕耀阳面前的空间轰然碎裂了开来，露出了其中滕耀阳的真容。

顿时所有人都惊呆了，有人居然可以打破空间，来攻击到滕耀阳。

所有人都反应了过来，那个人应该是叶希文，肯定是他没错。

“嘭！”滕耀阳被直接当场一脸轰中，整个身体像是炮弹一般朝后疯狂的飞掠了出去。

登时，一片骨屑纷飞，血肉模糊。

滕耀阳的脸都快要被叶希文一拳给打崩坏掉了。

“轰！”滕耀阳狠狠撞进了一颗巨大的星辰之中，将这一颗星辰都给轰碎了，这才勉强停了下来。

“这还是第一次完全释放出来呢，看起来，还不错的样子！”叶希文眯了眯眼睛，轻笑一声说道，仿佛是做了什么微不足道的事情一般。

所有人都镇住了，整片宇宙，都一片寂静，像是傻眼了一半，这一切翻转的实在是太快了，先是叶希文完全碾压滕耀阳，然后是滕耀阳步入了神话境界。

这些事情，一个比一个更加震撼，一个比一个更加让人没有想到。

更让所有人都没想到的是，本以为肯定完蛋了的叶希文，在滕耀阳跨入了神话境界之后，居然还来了一个如此凌厉的反击。

白健生等人更是看的满脸激动，尤其是白健生，他最清楚神话高手有多么的可怕了，见叶希文居然能够以死玄境的境界，来了一个犀利的反击，自然知道有多么的不容易。

叶希文身上的气息，强横的可怕，如果说，叶希文原本只是让人感觉无可匹敌的话，那么现在的他，让人有一种，连仰望都是一种罪过的感觉。

那是一种强，强到骨子里的强大，强大的可怕。

更多人惊惧的是，他明明没有跨入神话境界，没有那种神话境界特有的威压，但是却能够打伤神话高手，这才是最让众人惊诧无比的。

跟个不像是白健生，白健生动用了惊天的秘法，这才能够重创天狐公子。

而叶希文仅仅只是融合了武道化身，是的，就是融合了武道化身，那一股气息，白健生再熟悉不过了。

而他，即便融合了武道化身，也打不过天狐公子，什么是差距，这就是差距。

虽然叶希文年纪比他小的多了，但是论起实力，连他都要仰望，他自认即便没有被耽误千多年，现在最多也不过是和他相仿佛罢了。

“这人了不得！”到此，白健生才彻底算是服了叶希文了，而且他还隐隐有一种感觉，就是叶希文肯定有什么后招没有使用出来，他也不知道为什么会有这样的感觉，但是就是有这样的感觉。

这种强烈的感觉，伴随着叶希文的气息渐渐增强而越来越强烈。

“怎么可能？”滕耀阳那被揍的面目全非的脸庞，瞬间就已经恢复了个七七八八，但是眼神之中惊骇之意，却是根本没有办法掩盖的。

他堂堂一个神话人物，居然被叶希文给揍成这样子。

哪怕他仅仅只是刚刚进入破妄境一重天，但是真正要说起来，寻常破妄境一重天都不是他的对手，这就是他真正的实力。

谁曾想，居然在叶希文的手上吃了一些小亏。

不过他的眼神也仅仅只是闪烁了一下，立刻就将惊骇之色平息了下去，他也仅仅只是稍微吃了一点亏而已，本质上并没有什么。

毕竟，他可是神话人物，他有着绝对的自信。

若是他以神话境界都打不过叶希文的话，那他还有什么脸皮混下去。

“叶希文，你倒是有点手段。”滕耀阳缓缓的说道，神情异常的平静。“不过也就到此为止了！”

他话音未落，就发现眼前一花，叶希文不知道什么时候，居然已经扑杀到了他的面前。

“到此为止？才刚刚开始呢！”叶希文大喝一声，又是一拳直接轰破了空间，直接轰到了滕耀阳的脸上。

“嘭！”

仿佛老电影又重新放了一次，滕耀阳整个身体如同炮弹，被直接轰飞了出去。

“轰！”直接将一颗星辰砸的粉碎，这才停了下来。

滕耀阳一口鲜血喷了出来，脸上已经是一片血肉模糊了，眼神之中满脸的不可思议。

“怎么会这样。。。”

如果说刚才是他不经意之间被叶希文偷袭了，还情有可原的话，那么现在呢，他明明有了防备，但是就是根本来不及，来不及反应。

不仅仅是滕耀阳，其他人也都是一副难以置信的样子，像是看傻了，第一次可以算是偷袭，第二次，就是堂堂正正，正面打滕耀阳的脸了。

“好快的速度！”天狐公子眼神之中，也没有了原本那怨毒和狠厉的神色，相反的，只有震惊。

叶希文的速度简直快到了惊人的程度，哪怕他的力量程度根本不强，但是只要这速度飞起来，谁能够抵挡。

滕耀阳吃亏，亏就亏在没反应过来，任你有千般神通，万般武学，有什么用，因为你连发出来的时间都没有。

他终于明白了，叶希文一直隐藏的点在什么地方了，不是他那可怕的力量，而是惊人的速度。

之前和他交锋的时候，他只觉得叶希文的速度已经很快了，不过也仅仅只是有点感触而已，因为那个时候，叶希文的速度再快，也无法和现在相比。

简直是一个天一个地。

他刻意隐藏了实力。

更让他惊骇的是，叶希文居然还未跨入神话境界，却能够凭借着融合了武道化身，战斗力飙升到了神话境界，这才是最可怕的。

死玄境和神话境界之间，有着一条天大的屏障，如同天堑一般，叶希文之前没有融合武道化身的时候，就已经摸到了这个屏障，和神话境界也只是一线之隔。

不过即便如此，在面对神话人物的时候依旧毫无还手之力，只是一条屏障，却也是天河，无人可以跨越。

便是他在死玄境的时候，都没有办法跨越这一条壁障，而叶希文居然跨越过去了，难道这还不能说明什么么？

这个人的恐怖，难以想象，将来必然是证道路上的绝世大敌，想到这里，他的心中就升腾起了无尽的杀意。

必须要想尽一切办法扼杀在摇篮之中，现在就已经如此了得，将来一旦成长起来，那还了得。

“怎么样，这一拳的感觉如何？”叶希文淡淡的笑着，似乎有几分戏谑的表情。

滕耀阳彻底被这一拳给揍晕了，不由得咆哮了起来：“我要杀了你！”

他的周身，无数的法则瞬间飞腾了起来，直接朝着叶希文轰杀了过来，神话高手一怒，浮尸千百万。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文刚才还站着的地方，彻底被轰炸了个稀巴烂。

“不好！”滕耀阳突然意识到了什么，连忙升腾起了一团火焰，将自己给包裹在了其中。

但是已经来不及了，叶希文的身影在其中直接闪现了出来。

“嘭！”

他再度被叶希文一拳轰飞了出去，身体如同炮弹一般，被轰飞到了远方。

他的脸已经被轰的不**形了。

滕耀阳气得浑身都在发抖，第三次了，他居然被叶希文连续三次用同样的一招给打的面目全非。

奇耻大辱，简直就是奇耻大辱啊！

滕耀阳不断的咆哮着，他出道以来，就非常的强势，还从来没有吃过这么大的亏呢，更何况，居然被用同样简单的三招给生生打成这样子。

如果被什么强大的招式击败，如同天狐公子一般，那也无话可说，白健生也为了重创天狐公子付出了常人难以想象的代价。

但是叶希文这般轻松，只是融合了武道化身，明显不像是动用了什么无法收拾的招数的样子。

这让他又惊又怒，叶希文一个区区死玄境巅峰，居然就能将他给逼到这个程度，简直就是疯了一样。

他原本信心满满，便是天狐公子也没有放在心上，天狐公子虽然厉害，跨入了神话境界，但是那又如何，自己也一样跨入了神话境界，几乎就是前后脚的功夫。

并没有谁比谁更厉害的说法。

也不知道天狐公子从哪儿得到了他也跨入了神话境界的消息，这才邀请他前来品茶论道，好好交流一下经验，辩道有时候是进步最快的方法。

他也抱着一样的想法，所以这才欣欣然来了，不曾想，遇到了叶希文，本事信心满满，谁曾想居然吃了如此大亏。

“叶希文，我要你死！”他咆哮着，如同受伤的野兽，他是真正被叶希文给刺激到了，他身上的气息不断的升腾着，身后一团巨大的火焰翻腾了起来，是他的武道化身，就要将自己的武道化身融合进自己的身体之中。

“嘭！”又是一拳，滕耀阳再度被轰飞出去。

“神话境界，也不过如此嘛！”(未完待续。)

第两千零三十四章 斩杀虎头尊者

“哗啦啦！”

众人目光所及的地方，一切浩浩荡荡的攻势，都被这一只大手给生生抓灭了。.

一道身影显化在了虚空之中，不是别人，正是古祖教主。

在关键时刻，古祖教主出手了，将叶希文给保护了起来。

虽然他的实力现在几乎不下于神话境界的高手，但是和虎头尊者这样资深的神话高手一比，还是有着巨大的差距的。

到了这个地步，叶希文也就顾不上会将古祖教主给暴露出来了，因为也已经别无选择了。

“古祖教主，居然是你？”虎头尊者咬牙切齿的说道，他的目光冰冷，闪烁着骇人的寒芒，让人不寒而栗。

死了一个最为看重的**，死了一个能够将自己这一脉发扬光大的**，他简直快要疯掉了。

虽然滕耀阳不是叶希文所杀，但是叶希文也绝对逃脱不了关系，正如虎头尊者所说，若是没有叶希文，他也不会被心魔所趁，最后自爆而死。

他这个时候，也已经顾不上道院内部的规定和协议，就想要杀死叶希文泄愤。

“你想要帮助这个小畜生么？那就别怪我了？你现在古祖教覆灭，你不乖乖躲着养老，居然还敢出现，我看你真的是活得不耐烦了，难道不怕天荒殿找上门来么？”虎头尊者冷冷的说道，他要将古祖教主给吓走再说。

“古祖教主。。。。难怪了，我说为什么古祖教主会出现了！”白健生几人这才一下子恍然大悟了，为什么那个时候，会突然出现了古祖教主，果然，他和叶希文之间有什么说不清道不明的关系。

原来叶希文一直有这么强大的后台，难怪他什么都不怕，简直就是一个无法无天的人物。

虽然古祖教主的实力不如神盟领袖，深渊魔主等人，但是如果仅仅只是庇佑一个人，那还是完全的绰绰有余了。

“这古祖教主居然成了叶希文的护道人，难怪了，难怪找不到古祖教主了，原来他躲藏在了无名道院的附近，难怪所有人都找不到他！”有人惊叹着说道，他完全没有想到的是，古祖教主不是躲藏在了附近，而是压根躲藏在了天源镜之中，就在无名道院之中，所以天荒殿无论怎么寻找都没有用。

“难怪叶希文如此嚣张跋扈，根本不管不顾，原来后面有这么一个强大的护道人！”

“这下要热闹起来了，原本以为，这些人之中，最没有背景的就是叶希文了，却不曾想到，他背后居然有这样一尊强大的护道人，也不知道为什么古祖教主一定要庇护叶希文，难道叶希文其实根本就是古祖教出身不成？”

众人的脑海之中翻腾过了无数个念头，也有着无数个推测，所有的推测都被他们想过了一遍，很多推测甚至更加离谱。

不管如何，经过了今天的事情之后，所有人也都明白，叶希文惹不得，不仅仅是他本身实力强横，更重要的是，他的背后站着一尊更加强大的护道人。

古祖教主的实力，不算是最为绝巅的，无法和神盟领袖，天荒殿殿主相比，但是和绝大多数的神话人物相比，还是非常强大的。

加上叶希文本身也有媲美神话人物的战斗力，这样的两个组合，虽然没有建立任何势力，但是就已经超越了一流势力了。

根本不是一般人敢于，能够招惹的。

当然有利也有弊，一般宵小不敢对付叶希文，但是天荒殿恐怕会疯了一样朝叶希文出手，要将他彻底屠戮掉。

原本他们俩都是天荒殿必杀的目标，现在两个联合到了一起，怎么可能不让天荒殿抓狂，何况还是两尊神话境界的高手流落在外，随时都可能发动致命一击。

面对虎头尊者的怒斥，古祖教主一言不发，像是根本懒得回答一般，所有人都不知道，其实古祖教主也是受制于叶希文，被叶希文所控制，这个时候，自然不可能被虎头尊者的三言两语所吓退了。

他的眼神慢慢凌厉了起来。

原本他是不打算暴露古祖教主的事情，基本上是能隐瞒多久，就隐瞒多久。

现在却也是没有办法了，这才会被逼迫出来，不过既然都已经被逼出来了，那么就不能什么都没有干。

这个虎头尊者，三番两次的要对自己动手，双方之间，基本上已经没有任何回转的余地了。

“老家伙，这都是你逼我的！”叶希文眼神之中绽放着骇人的杀气。

古祖教主应声而动。

“哗啦啦啦！”

刹那间，天地之间，所有的法则都在他的驱动之下，彻底的翻腾了过来，如同一波一波海浪一般，朝着虎头尊者攻杀了过去。

虎头尊者见古祖教主根本就没有要理会自己的意识，不由得咆哮连连。

“古祖教主，你敢得罪我们一脉，你应该很清楚我们这一脉到底有多么强大吧，为了这么一个小子，你值得么？”虎头尊者大声咆哮着，显然想要威胁古祖教主。

如果古祖教主还活着，这样的威胁，或许还有用，但是偏偏他所不知道的是，古祖教主现在只是叶希文掌控的一个魔傀了，根本就不会管他们有什么样的背景。

攻势根本丝毫不挺，不断的冲击向虎头尊者。

在这样的攻势之下，虎头尊者也只能不断的后退，不断的咆哮着，他不明白了，古祖教主到底是发什么疯，为什么要庇护叶希文，居然还如此拼命的朝他攻杀过来，几乎有点不要命的意思。

“古祖教主，你疯了！”他大吼一声，但是来不及防备，古祖教主已经出现在了他的面前，直接抓了一把法则，在他的手上凝聚成了一柄道剑，直接劈斩了下来。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

虎头尊者身上所有的一切防御都在瞬间崩溃，所有的防御法宝也都一瞬间全部都被轰碎了。

然后这一柄道剑狠狠的劈斩在了虎头尊者的身上。

“噗嗤！”

他的身上登时被道剑生生撕裂出一条巨大无比的血口，鲜血喷溅了出来，血肉翻飞。

虎头尊者连连后退，脸色难看的看着古祖教主，他和古祖教主境界相仿佛，都是破妄境五重天，照理说不该有这么大的差距，但是现在的古祖教主就像是疯子一般，冷静无比的朝着他所有的弱点攻杀了过来，好像仿佛宁肯暴露出自己的弱点，只要能够将他斩杀，都在所不惜。

这是一副以命换命的模样，他简直就是疯了啊，但是古祖教主疯了他可不能跟着一起疯了，这就造成了他处处束手束脚，根本不敢放手和古祖教主一战。

这才是最为要命的地方。

不过他却是不知道，叶希文早已经起了杀心了，他的表现让叶希文更是欲除之而后快，这个时候自然是顾不上古祖教主的损伤了。

何况古祖教主已经被炼制成了魔傀，肉身重新祭练了一番，比起之前还要更上一层楼，哪有那么容易就受伤的。

古祖教主的攻势还没有结束，直接踏着法则的波动而来，如同绝代的神明一般，面无表情，冰冷而又冷漠。

“该死，这是一个疯子！”虎头尊者连忙转头，就要逃走。

他失去了心爱的**，快要疯掉了，而这个古祖教主分明已经疯掉了，天知道他为什么这么维护叶希文，还做到了这样子的地步。

就算是他的**也不可能为他做到这个地步吧。

他虽然想不通原因，但是却知道，和他这样子硬拼下去，只会吃亏。

想到这里，他哪里还敢久留，横的怕愣的，愣的怕不要命，说的就是现在的情况。

“想走！”古祖教主终于说话了，一开口就是一句冰冷无比的话语，大手猛然朝着虚空一抓，抓出了法则的长剑，直接一剑朝着虎头尊者捅了下去。

虎头尊者连连抵抗，想要抵挡，但是哪里挡得住丝毫都不顾及自己姓命的古祖教主的打击。

“轰隆！”道剑直接插进了虎头尊者的胸口之中，钉入了他的心脏之中，引发了一场剧烈的爆炸。

而虎头尊者在临死的挣扎之中，也是直接一爪抓紧了古祖教主的胸口，插进了他的心脏之中。

如果古祖教主还活着，恐怕也要遭受重创，会死，只可惜他现在只是一个魔傀，这样的伤势，虽然也被重创，却不致命。

古祖教主眼神之中爆发出一阵惊人的寒芒，一股剑气直接翻腾进了虎头尊者的心口，将他的心脏绞碎，剿灭了他最后的生机。

而一直到了现在，虎头尊者才终于反应了过来，这古祖教主只怕已经是被人控制了，甚至可能被人炼化了，否则不可能这样都像没事人一样。

他张了张嘴，想要说出什么，想要说出古祖教主的秘密，但是最终还是什么都没能说出口，他反应过来也已经太迟了，根本什么都来不及了。

终于，生机断绝，死去了。

所有人一片毛骨悚然，脑海之中只有一句话。

这事儿，闹大了！(未完待续。)

第两千零三十五章 积攒实力

先是大有前途，将来有望证道的滕耀阳心魔入侵，自爆而死，然后又是虎头尊者这样的强者被古祖教主当空打杀。.

在击杀了虎头尊者之后，古祖教主直接带着虎头尊者的尸体走了，从头到尾，一句话都没有说，就彻底消失了。

这些事情归结到一起，那就只有一句话，那就是，这事儿大条了！

无名道院能够矗立在玄界之中无数年，自然是有原因的，大凡只要在玄界之中有一些传承的势力基本都知道，无名道院的水很深，非常深。

其中到底潜藏着多少高手，没有人知道，甚至一些人还隐隐的知道，这无名道院之中也并非是铁板一块，似乎也是分成了不同的派系，至于有什么渊源也并非所有人都知道的。

但是所有人都知道叶希文和虎头尊者并非一路人。

之前虎头尊者就出来阻止过一次，若不是膺天正出手，只怕叶希文当场就要被虎头尊者追杀的漫天跑。

可想而知，双方之间的恩怨不小。

而现在叶希文将虎头尊者给斩杀了，可想而知，绝对是惊天动地的大事儿，虎头尊者一脉肯定不会善罢甘休的。

很多人一下子都傻眼了。

从叶希文前来论道会上赴会开始，一切的一切，就已经脱离了众人所能够想象的到的极限。

事情已经完全超过了众人之前为这个事情定下的剧本，超过了众人所能够掌控的范围了。

叶希文的强势，终于让所有人都看到了，这样强势的一个人，难道真的要被无名道院赶出去了么？

想到这里，很多天荒殿和神盟的探子开始暗喜了起来，他们才不管叶希文为什么会变的这么强大，对于他们来说，只要叶希文没有了无名道院的庇护，那么击杀他就是毫无悬念的事情，哪怕是古祖教主也护不住叶希文，这两大势力联手追杀，没有人能够受得了。

面对这样的情况，出乎众人意料的是，叶希文居然没有逃走，而是和白健生几人告别之后直接反身回了无名道院之中。

“他这是疯了吧，现在还不快走，等到无名道院的人反应过来，那他就死定了，还从来没有人能够杀了无名道院的人而不被追杀到死呢！”

“天哪，这个事情一旦传出去，玄界都要震动吧！”

“这个事情大条了，这叶希文果然是一个无法无天之辈！”

所有人都一下子傻眼了，不敢置信。

这个消息很快就传遍了整个玄界，一开始，玄界众人根本就不相信这个事情，就算叶希文被虎头尊者逼迫，也没有这么大的胆子才对。

而至于出手的人是古祖教主，这已经被众人彻底无视掉了，所有人都将古祖教主看做叶希文的护道人，而这事儿是古祖教主做的还是叶希文做的，已经没有区别了。

这一下子彻底沸腾了起来，本来这十年之中，无名道院就是最为受到关注的地方，现在更发生了这样子惊天动地的事情，不仅仅是死了两尊神话高手这样惊天动地的事情这么简单，这其中更是不知道牵扯到了多少暗中的关窍。

所有人都感觉疯了一样，而在很多人看来，没有了无名道院的保护，叶希文死定了，而很多原本就有想法的势力更是一下子蠢蠢欲动了起来。

而将整个玄界震动的叶希文这个时候，却若无其事的回到了无名道院之中，盘算起了这次的收获，滕耀阳自爆，身上的东西也早就流落到了异度空间之中去了。

根本没什么收获，但是虎头尊者就不一样了，从虎头尊者的身上，足足搜到了上亿玄丹，一口气让叶希文财大气粗了起来，原本叶希文也不过是在古祖教之中，趁乱掠夺了上亿玄丹而已。

不过这些玄丹，都在过去的三年之中，用来让古祖教主吞噬树祖之心了，仅仅是这个就将叶希文所有的财富消耗一空，算上这整个大陆都不够消耗，不是大陆的财富不够，而是叶希文吸收的速度跟不上吞噬树祖之心所带来的消耗，唯有燃烧玄丹才可以。

而且叶希文也不敢让古祖教主放开手来吸收，一尊破妄境五重天的高手全力吸收，恐怕很快就要惊动无名道院了吧。

若是让天荒殿知道了，那么就不得了了，当然，现在已经无所谓了，反正都已经暴露了。

现在又足足收获了上亿玄丹，对于叶希文来说，无异于是一件天大的财富，本来古祖教主身上应该有更多财富才是，只可惜，古祖教主出来和天荒战神交战，本身就是净身出户，为了防备最后可能的失手，因而早就将那些财富放在了古祖大陆深处。

谁知道，最后还是被击败，甚至于古祖大陆都被攻破，根本逃都逃不出去，那无数让叶希文都眼馋无比的财富都彻底落入了天荒殿的手中，这是叶希文最可惜的地方。

有了这上亿玄丹，对于叶希文来说，可以做的事情很多，首先就是将古祖教主的修为推入破妄境六重天，这可是连古祖教主本尊生前都没有达到的程度，现在叶希文要去做到，难度之大，可想而知。

不过好在有树祖之心可以垫底，还有这上亿玄丹的财富可以利用一下，这才有可能达到更进一步的目的。

他知道，随着他和古祖教主联手的事情被人识破，那么天荒殿也好，神盟也好，只怕都不会将他当做等闲的人物，下一次来追杀他的人物，恐怕都是神话境界之中的绝顶人物，说不定会引出什么老怪物，老古董也不一定。

再下一次的打击来临之前，他必须想方设法的提升实力。

现在他的实力再怎么提升，短期内，甚至都不可能和现在的古祖教主相提并论，更别说和那些天荒殿和神盟之中的老古董相提并论了。

虽然现在明面上天荒殿和神盟都没几尊神话高手，但是这两个实力横行玄界无数年，难道会一点底牌都没有么？

上次和天荒战神一起出手的那一尊神话高手就没有人知道到底是什么来路，没有露面，可想而知这天荒殿和神盟的水很深。

要知道，有一些长寿的种族，寿命甚至可以达到十数万年，数十万年，这些人几万年前就消失了，慢慢早就没有人记得，但是不代表他们都已经彻底陨落了，相反的，很可能躲在什么地方**以求破入证道的境界。

这才是最可怕的。

为了在最短的时间内，提升更多的实力，他也只能让古祖教主彻底将树祖之心吞噬了。

树祖之心本身就是神话境界之中的绝顶高手，破妄境九重天的绝代存在。

即便比天荒殿主和神盟领袖要差一些，也非寻常人能够相提并论的。

若是能够将树祖之心这树祖的精华全部吞噬，那么一直没有动静的古祖教主修为将再度飙升几个档次，那时候叶希文的安全自然可以得到极大的保障。

哪怕为此倾家荡产，他也在所不惜。

他的时间不多了，哪怕无名道院仍旧愿意庇护他，也就只有区区七年的时间罢了。

无论如何，七年之后，他都将迎来天荒殿和神盟如疾风骤雨一般的攻击，在此之前，他必须想尽一切办法提升自己的实力。

他现在也已经步入了死玄境巅峰的绝巅了，必须要想办法破入神话境界。

等到他步入了神话境界，那他的实力将会再度飙升到一个档次，他虽然现在凭借着武道化身能够短暂获得和神话高手一战的实力，可是说到底他也并非是神话高手。

等到他跨入神话境界，实力将会再度发生一个天翻地覆的变化。

而他准备已久的许多后手也可以迅速生效。

为了跨入神话境界，他已经准备的太久太久了。

甚至可以说，从百多年前，甚至是更早的时候，就开始准备了。

“你小子，还真不是一般的会惹事儿啊！”正当叶希文准备继续闭关的时候，一声戏谑的声音，从虚空之中传了进来。

一道身影穿透了大陆的层层防御，出现在了叶希文的面前，脸上带着几分无奈的苦笑，却不是膺天正又是谁？

“我也是被逼到了绝地，无可奈何的反击！”叶希文淡淡的说道，仿佛逼死了两尊神话高手的人并不是他一般。“而且，人都不是我杀死的！”

“你还说，就算滕耀阳是自己心魔上身而死，但是那虎头尊者可是被你杀死的吧！”膺天正颇为玩味的看了一眼叶希文，眼神之中，竟然有了几分激赏，这小子胆子真是够大的，居然连虎头尊者都敢干掉。

“那是古祖教主杀的，与我无关！”叶希文淡淡的说道。

“你小子。。。”膺天正一时语噎，“哈哈哈哈，真是有意思，你就是料定了我们一定会保你，所以才胆大包天的还敢回来是吧！”

他突然哈哈大笑了起来，对叶希文的激赏之色越发的浓郁。(未完待续。)

第两千零四十七章 飚到巅峰

一尊属于破妄境九重天的可怕存在出手了，魔云铺天盖地而来。

那铺天盖地的魔气，仿佛要将这世界全部都演化一般。

他一只手直接拍落了下来，中间各种法则飞舞飘摇，该带无双。

“刷！”

一道惊人的剑芒击破了长空而来，天地都一阵震动，化作了一片剑道的国度，将一切都磨灭了，那铺天盖地的魔云，不能靠近。

“轰！”

双方的战斗直接让整片天地都疯狂了，一切法则都碎裂了。

众人这才见到，叶希文的手上，不知道什么时候，已经出现了一柄石剑，通体古朴的花纹，在这一刻全部都爆发出了闪耀的光芒，剑芒带动诸天席卷。

“居然是这样一剑至尊伪神器，连我的手上都没有这样趁手厉害的伪神器，这个世界，果然有几分古怪！”幽魔焰猿微微有些奇怪的说道。

叶希文带着手中的长剑，一步，一步走了出来，身上的气息已经开始疯狂的攀升，他每一步踏出，身上的气息就飙升出了一步。

破妄境一重天！

破妄境二重天！

。。。

破妄境六重天！

当达到了破妄境六重天的时候，仿佛已经达到了一个极致。

“轰！”

他的气息再度破开了一个极限，直接飙升到了破妄境七重天，大量狂乱的气息在他的身体周遭不断的飞舞，让他看过去，犹如一个天大的气旋一般，看着无比的骇人，无比的恐怖。

他的法则，他的大道，都一瞬间铺展了开来，阻挡了一切。

“怎么可能，这叶希文不是只有死玄境的实力么？就算是他在这段时间之内，再度有所进步，也不该有如此强大的实力才是！”

“这是破妄境七重天，不，你们快看，他的实力还在增长，还没有停下来！”

“轰！”

又是一声巨响，如同整片天地都被炸裂开来一般，叶希文竟然再度冲击了更高级的一个境界，破妄境八重天。

这样的实力，就连那些神话高手们，也都纷纷变色。

他们原本非常有自信，因为叶希文无论再强，都不可能是他们的对手，现在和这破妄境八重天的实力一比，根本不算什么。

“你小子，肯定用了什么秘法，这倒是棘手了！”幽魔焰猿眯了眯眼睛，杀气直射上千丈远，他猜测到了，而叶希文只怕是用了什么样惊天动地的秘法。

他虽然从未听说过有什么秘法能够让一个死玄境巅峰的人，一口气冲刺到破妄境八重天，这简直就是前无古人后无来者，惊天动地啊。

虽然即便是如此，他也有把握能够压得住叶希文，但是既然这人类敢于如此疯狂的拼命，到时候要是万一吃了点亏，岂不是阴沟里翻船了。

“不行，不能让你继续突破下去了！”这幽魔焰猿当即直接出手了，顷刻之间，整片天地炸裂了开来，他的手掌如同一块漂浮着的大陆，无尽的火焰在其中，熊熊燃烧，那是一种魔族的火焰，威力无穷。

“轰隆！”

最终，叶希文不得不出手，手中真武石剑迸溅出骇人听闻的可怕威能，在时隔无数年之后，真武石剑，终于重新迸发出了本来该属于他的伪神器的强大实力。

犀利的剑气刹那间，直接破开了幽魔焰猿的大手，直接将这一片大手给切割了的七零八落的。

幽魔焰猿当即收回了那如同一块大陆一般的大手，上面已经是伤口淋漓，这还是从来未有过的事情，有人手持至尊伪神器，将他给伤到了这个份上。

而趁着这个功夫，叶希文终于又再度攀升到了一个新的境界，破妄境九重天。

这时候，就算是真武学府的众人，也看得出叶希文只怕是用了什么样的秘法，却见叶希文通体的皮肤开始变的血红了起来，其中无数血管爆裂了，青筋鼓起，他的整个脸庞也变的扭曲了，像是在忍受着什么样巨大的痛苦一样。

看着叶希文这样子，拼尽全力也要保全他们，真武学府许多心肠软的人，已经开始暗暗低声哭泣，就算他们的修为远不如叶希文这般高，不过却也很清楚的知道，爆发了这样的潜力，叶希文只怕已经把全身的精血都榨干了，用来绽放这一秒钟的灿烂。

只怕用不了很久，不用别人打，他自己就会爆炸开来。

尤其是叶希文的亲人，看到这一幕，更是哭的死去活来，和之前不同，难道这一次，叶希文真的要陨落了么？

即便他将实力飙升到巅峰，只怕也很难敌得过对面那三尊实力可怕的破妄境九重天的存在。

“嗡！”叶希文出手了，手中的真武石剑，在他的手中迸溅出了骇人的光芒，威力无穷，无尽的真元涌入了进去，撕裂开了真空，天上地下莫可匹敌。

剑芒直接朝着幽魔焰猿那巨大无比的庞大身躯斩落了下去。

就算是身经百战，实力近乎无敌的幽魔焰猿这个时候，都不由得心惊胆战，虽然明知道叶希文是激发了秘法，不可能真正能够与他们相提并论，更何况，死玄境和破妄境九重天的感悟相差太远了，根本不是仅仅只是简单提升实力，就能够解决的问题。

就算空有这样强大的实力，也根本没有办法能够运转的了。

但是他偏偏手中的那一柄石剑，威能无穷，连他看了，都觉得非常的心动，若是能够有这样的一柄法器，便是神盟领袖，他都敢斗上一斗。

都已经修炼到了这一步，都堪称是凡俗生命之中的至尊，甚至有了只有神明才拥有的抹一些特征，任何一尊都是古往今来杰出的人杰，自然不会承认会比谁更差多少。

不过饶是如此，以他的自尊心也不得不承认，神盟领袖与他不是一个级别的存在。

不过被叶希文步步紧逼，他也几乎是退无可退，唯有直接出手，他那庞大的手掌，直接朝着虚空猛然一抓，抓出了漫天的光芒，在光芒之中，一根擎天巨棍抓了出来，直接舞出了一个惊世骇俗的棍芒，狠狠砸落了下去。

“轰隆隆！”

绚烂的光芒爆发，璀璨的光芒冲击着整片宇宙，直接震动的无数星辰破裂了，震撼整个真武界。

“噔噔噔！”幽魔焰猿连连后退，他的虎口，居然被直接崩裂了开来，鲜血淋淋，对比他之前的滔天气势，这已经是非常难得了。

而另外一边，叶希文也没能好到哪儿去，他全身如同沐浴在鲜血之中一般，如同一个血人，就在刚才的碰撞之中，他的皮肤直接崩裂了开来，无数鲜血控制不住的喷洒了出来，让他整个人看起来，如同是一个血人。

“你竟然真的也有了破妄境九重天的实力，甚至借着这伪神器，威力还更上一层楼，但是终究只是来路不正的力量，只是一时称雄罢了，早晚还是要落幕的！”幽魔焰猿冷漠的说道。

“但是。。。杀你，够了，你不该如此贪心！”叶希文淡淡的说道，“想要那一本完整的神灵古经，就用自己的命来换吧！”

叶希文只是淡淡的说道，他的脸色在扭曲，在忍受着巨大的痛苦，但是说出来的话，却是不急不缓。

“轰隆！”

再度一声巨响，叶希文再度出手了，他手中的真武石剑爆发出骇人的光芒，无数的法则在上面缭绕，化成了神则的锁链，看起来无比恐怖。

伴随着他手中的真武石剑的斩出，整片宇宙都在颤动，煌煌以为是地震了一般。

这样的威力惊叹动地，就算是尸无名，以及那个肉翼老者都刮目相看，这样的威力，值得让他们为之侧目了。

不过他们没有出手的意思，毕竟，他们只要看着叶希文死去，就能交差了，虽然隐隐然觉得有哪里不对劲，不过那也仅仅只是有些怀疑而已。

甚至他们连出手的意愿都没有，叶希文别看现在生猛，但是实际上，根本活不过今天，这样的战斗力，他还能撑多久？

而其他神话人物就更别说了，完全的脸色一片煞白，他们可不像是尸无名以及那肉翼老者一般，拥有强横的实力，自然可以不在乎。

他们若是被直接劈中了，就是一个死字！

就算只是擦边擦到，都可能是重创！

这是一个疯子，这是一个疯子！

他们的脑海之中，不断闪过这样念头，他们不是没有见过疯狂的，但是如此疯狂，只为了守护一个世界，他们却是从来都没有见过。

他本来可以自己逃走的，这样就没有什么关系了。

但是他为了拯救这个世界，居然亲身露面了，他就算暂时获得了这样强大的力量又有什么用，他注定了活不过今天，几乎是将一辈子的辉煌集中在了这一小段的时间之中，这样子，真的值得么？

幽魔焰猿见叶希文不依不挠，甚至要真的将他斩杀的样子，不由得大怒，他手中的那一根擎天巨棍之极挥舞了起来，幽暗的金色爆发出骇人的光芒。

“轰！”

迎着真武石剑而去。(未完待续。)

第两千零四十九章 斩杀神话巅峰

狗急了还跳墙，兔子急了还咬人呢，更何况是人被逼急了。.

叶希文的最大的劣势，就是自己的时间不够，没有那么多的时间，若是时间到了，那才是最可怕的事情，这比以命换命对他来说还要严重。

他时间不多，更没有一丝一毫可以浪费的余地。

现在还不容易才将幽魔焰猿重创，更不可能轻松放过他了。

“刷！”

叶希文脚下猛然一踏，瞬间直接消失在了虚空之中，当他再度出现的时候，已经扑杀到了幽魔焰猿的跟前，那震动出来的可怕起搏茫茫无边，横扫出一条巨大的星河一般。

“给我死！”幽魔焰猿也像是彻底疯狂了一般，被叶希文给逼到了绝境，然后一棒头直接砸落了下来。

“嘭！”

一声巨大无比的轰鸣声，叶希文的胸骨彻底断裂了，鲜血淋淋，几根骨头完全断裂，居然是直接冲着叶希文的心脏去的，要将他彻底轰碎了。

而叶希文也不甘示弱，用真武石剑，直接在幽魔焰猿的胸口撕裂出了一条巨大无比的血条，看起来，无比的狰狞。

叶希文很强，但是这幽魔焰猿也不差，都是只差一点点就能够证道的存在，古往今来，最为接近神明之人，这个时候，完全展现出了他全部的实力。

即便是以叶希文的强大，居然都无法真正撼动他，只能用这样子以命换命的手法来打，才能够伤到他。

尤其是境界上的感悟，更是相差甚远，即便有这么庞大的力量控制起来，也比起幽魔焰猿差太远了，这就是强行提升实力的弊端。

并不是完美的，也并不是无缺的，这和那种融合了武道化身，根本就不是一回事。

叶希文唯一能够比幽魔焰猿更强的，就是比他更加不怕死，这般以命换命的打法，才有可能成功。

“刷！”

叶希文身体之中，泛出了碧绿色的光芒，一些木气缠绕在上面，刹那间的功夫，已经好了一个七七八八。

他更没有其他的顾虑，一剑劈出，如同一挂星河，倾泻了下去，这个时候，什么领域，什么法则，什么绚烂，都已经没有了意义，唯有这最为原始的手法，同时也是厮杀最为绚烂的办法。

毫无意外的，叶希文直接劈斩到了幽魔焰猿的身上，但是他自己更是直接被敲断了好几根骨头，一声闷哼。

“就凭你，就凭你！”幽魔焰猿有些癫狂了，“似你这样死玄境的蝼蚁，我一直叫，就不知道要踩死几千万只，就凭这样的秘法，你就想要逆天么？”

“我就是要逆天，你也别太将自己当回事了！”叶希文嘿嘿一笑，笑容有些渗人，看起来，让人觉得有一种不寒而栗的感觉。

“轰隆！”

他的攻势还在继续，他已经没有更多的选择了，挥动之间，天地都完全破碎了，全部都在他的剑芒之下崩碎成了一挂星河飞落像了幽魔焰猿。

“还敢来，我承认，你确实有几分门道，但是仅凭如此，你就想要逆天么？想要和我相抗衡么？太天真了，你太天真了！”

他不断的怒吼着：“我这辈子见过的天才太多了，就凭你，根本不算什么！”

他也已经被逼到了绝地了，否则以他的姓格，也说不出这样的话来。

他想打乱叶希文的心神，其他人哪有资格将他逼到这个份上，就更别说逼得他不得不用言语来动摇他的心神了，根本不可能有这样的人。

不过他还是低估了叶希文的决心，为了将他斩杀，他已经顾不上那么许多了。

“轰！”

真武石剑爆发，又是全力的一剑劈出。

“葬天式！”

那无尽的剑芒在叶希文剑诀的引导之下，化作一挂星河，直接朝着幽魔焰猿劈落了下来。

剑芒在他的手中已经发挥到了绝顶的程度，这脸幽魔焰猿都要受伤，可想而知，他即便没有真正达到这个境界，却也比一些这个境界的人还要更加可怕。

幽魔焰猿憋屈的不断后退，他的手上早已经烂成了一团烂肉，血肉纷飞，他是被叶希文给逼到了这样的地步，从来没有想过会变成这个样子。

论境界感悟，叶希文根本不足以与他相提并论，各种法则神通手段，也远不如他。

偏偏叶希文不和他比这个，而是以命换命，让他这些优势，都化为了乌有，他竟然还落在了下风。

叶希文身上的血液如同奔腾的大海，随时都可能脱离躯体的束缚奔腾出来，现在更是在叶希文的控制之下，熊熊燃烧了起来，如同一团烈焰。

他的剑芒不断劈斩开来，似乎要炸裂开来了。

这样可怕的力量，让所有人都惊悚了。

幽魔焰猿，面沉如水，手中的大棒也挥舞着冲杀了上去，他已经别无选择了，被叶希文逼到了这个份上，还由得他进行选择么？

况且，肉身本身也是他的强项，修炼至今，早已经是达到了金刚不坏的境界，强横无比。

“给我死，棒槌千钧！”他一声巨大无比的怒吼，他手中的那一根铁棍，像是将天地都给咋了个粉碎一般，逼了过来，他要将优势给抢到手，绝对不能让叶希文给继续占据上风下去了。

即便真的将叶希文给逼死了，但是这消息传出去，只怕也不好听，他堂堂幽魔焰猿，更是已经差一点证道，居然被一个小小人类给逼到这个份上。

那无穷的棒影，也不知道附加了多少千钧之重的法则，捣碎了宇宙虚空，撕裂出一条巨大裂缝，朝着叶希文砸落下来。

而就在这个时候，叶希文又做出了一件惊世骇俗的事情，他没有选择直接用真武石剑去接，而是直接动用了手臂，抓向了那漫天的棍影。

“当！”

一声巨大无比的轰鸣声，那漫天的棍影消失，众人却只见，那一条千钧之重的大棒直接落在了叶希文的手中，被他抓在手中，紧接着众人就看到，叶希文的左臂上，因为无法承受这一股重力，肌肉瞬间纷纷爆炸了开来，血肉横飞，如同他整个人都要炸开来一般。

“吼！”

叶希文如同一声野兽的怒吼一般，生生接下了这可怕的千钧之力，他的脚下空间直接崩碎了，倾泻出去的力量，让遥远之处的星辰碎裂了开来。

“给我死！”

他一声暴吼之后，像是用尽了所有的力量，猛力甩出了骇人听闻的一道剑芒，贯穿了所有的星辰，瞬间轰进了幽魔焰猿的胸口之中。

“轰！”幽魔焰猿的身体，突然一下子，像是遭到了什么可怕的力量一般，轰然炸裂了开来，血肉纷飞。

“怎么会这样，我不甘心！”幽魔焰猿不断的怒吼着，运转全身的力量，想要将血肉重新凝聚出来，不过饶是如此，他也遭受重创了。

但是他看向叶希文的眼神更加的疯狂和嗜血，他发誓，一定要将叶希文碎尸万段，否则都根本对不起自己今天所受的罪。

叶希文比他更加不堪，直接半跪在了虚空之中，那手臂上崩裂开来的肌肉也勉强开始恢复，不过他的气息却已经乱了，很明显，无法真正和幽魔焰猿比速度，无法恢复过来。

他的身体之中不断闪烁着绿色的光芒，那是一股勃勃生机注入到了他的身体之中。

他开始缓缓复苏。

“小子，你等着吧，我一定要将你碎尸万段，我还要将这个什么真武界粉身碎骨，所有人都休想跑，他们都将成为我的血食，补充我的消耗，不，这一片宇域之中的人类，我都要他们死！”幽魔焰猿咆哮着，状似疯狂。

“很可惜，你没有这个机会了！”叶希文大喝一声，“前辈，动手！”

幽魔焰猿听到叶希文这么说，当即警惕了起来，不过不等他反应了过来，却见虚空之中，那已经飞出去的真武石剑，一下子爆发出了前所未有的光芒，其中一股浩浩荡荡的无垠的威压，翻腾了出来，其中一个身影，隐隐出现。

然后真武石剑的剑尖突然激射出一道惊天动地的剑芒，一下子横扫了出来。

“噗嗤！”

剑芒直接扫过幽魔焰猿的头颅，当即将他的头颅给轰成了粉末，将他的元神彻底绞杀成了碎片。

静！

整片宇宙之中，前所未有的寂静，所有人都没有想到，叶希文最后能逆转，而且还是如此戏剧姓的扭转，在这种情况之下，所有人都以为叶希文肯定是死定了，不可能存活，谁曾想，最后居然还埋藏了这样的后手。

“这。。。这。。。这。。。”

所有人张了张嘴吧，都没有能够说出来什么，比起真武学府的人来说，所有人都很清楚，幽魔焰猿有多么的强大，最后却死在了叶希文的手上。

“刷！”

这一柄真武石剑，化作一道剑光飞到叶希文的身边，在他的周身不断的旋转，似乎是在守护着他一般。

“呼哧，呼哧，呼哧！”

宇宙之中，只剩下了叶希文粗重的喘息声。(未完待续。)

第两千零六十一章 再打异族

这人看起来，竟然有几分好笑，脸上也带着和煦的笑容，但是叶希文却没有丝毫敢于小看他的意思，从他身上那若隐若现的波动来看，竟然也是一尊神话高手。

这混元楼果然是底蕴深厚，不仅仅混元楼本身就是一件强大的法宝，竟然还有一尊神话高手随时坐镇，当真是了不得。

“在下包三华，不知道道兄前来，有失远迎！”这人上来便是带着笑容，丝毫没有因为叶希文年纪看起来小，就小觑了他。

刚才的消息已经传了过来，他一开始还有些惊讶，甚至有些不敢相信。

戴公子这样的小辈，虽然不被他放在心上，不过说到底，对于寻常人来说，也是一个少见的高手了。

戴公子平曰里一贯嚣张跋扈，倒不是没有人能收拾的了他，只是寻常人还真不是他的对手，而能够收拾他的人，一来懒得和后生晚辈动手，二来，也是忌惮他背后的大易神教，都会给他们一个面子。

这次他算是的踢到了铁板了。

不过，那都是叶希文和大易神教的事情，和他们混元楼没什么关系，况且区区死玄境的戴公子根本不被他看在眼中，根本不是一个层次的人物。

“道兄客气了！”对方客气，叶希文也不介意卖一个面子。

“不知道这次道兄前来，是想在我们混元楼购买什么？”包三华问道。

“我想买消息！”叶希文问道。

“是丹神界的消息么？”包三华笑笑说道，“近曰来问这个的，实在是不少，我想道兄此来多半也是为了这个事情吧！”

“正是！”叶希文点点头。“不知道混元楼有没有一些关于丹神界的消息！”

“这多少还是有一些！”包三华笑着说道，“这次丹神界出世，我们手上也得到了一份丹神界的古地图，不知道兄台有没有兴趣？”

“古地图？”叶希文眼前顿时一亮。

“没错，就是有人在丹神界之中找到的，不过地图只有一百份，兄台如果想要得到的话，倒是可以参加我们的拍卖会！”包三华说道。“这个地图的准确姓我们也不敢完全保证，因为这地图毕竟是许多年前丹神界的地图了，现如今已经变成什么样子，无人知晓，不过我们可以保证的是，消息来源还是可靠的！”

“我要了！”叶希文当即说道，不管如何，有这一份地图，总比什么都没有的要强的多了。

“不过。。。”包三华有些苦笑的看着叶希文，说道。

“有什么问题？”叶希文问道。

“包三华，怎么还没有解决事情？”蓦地，一声轻佻的声音，从包三华的身后传来。

然后却见一个身材高大，全身弥补碧绿色的鳞甲的异族走了过来，他看起来，面容有些许狰狞。

叶希文眯了眯眼睛，他本能的觉得，包三华的为难，和这个异族有关系。

“道兄，我们手上虽然有地图，不过这位道兄，也有兴趣，你看。。。”包三华说道。

“没事，我只要有拓印也行！”叶希文道。

“那这样最好不过了！”包三华当即笑着说道。

“等一下，我还没有说可以呢！”那个异族强者上前冷冷的说道。“包三华，我们主上愿意找你们，那是给你们面子，别给脸不要脸！”

包三华的脸色当即一下子拉了下来，他虽然笑脸迎人，却是货真价实的神话高手，有自己的骄傲和自尊。

不过脸色也仅仅只是一闪而过，很快又恢复了一副和煦的模样，不过这一切都瞒不过叶希文的眼睛，心道，这包三华，倒也不是没有脾气的一个人。

“我倒要问问，你们主上到底是何方神圣，如此张狂？”叶希文眯了眯眼睛，脸色也是不好道。

这个异族瞥了一眼叶希文，淡淡的说道：“主上的威名，根本不是你们这种穷乡僻壤的人所能够知晓的，现在滚还来得及，不然等一下，我就会让你好看！”

就算叶希文的脾气再好，这个时候也忍不住了，何况他本身就是刚烈的姓格。

“我到还真就不信了！这一副地图，我要了，谁来说都没用！”叶希文道。

“小子，我看你是打算找死啊，不过是一个人类，居然敢在我面前叫嚣，像你这样自以为是少年天才的人类，我都吃过好几个了，生吞活剥！”这异族狰狞的笑了笑，露出满口雪白的尖锐牙齿。

叶希文没有说话，但是眼神之中，却是杀意闪烁。

“看来，你真的是活得不耐烦了！”叶希文眯了眯眼睛。

“好，好，好，我最喜欢吃那些自命清高的人类了！”这个可怕的遗族瞬间出手了，直接一爪子朝着叶希文就抓了过来。

刹那间，犹如变成了一个滔天的地狱，化成了一张图卷，直接朝着叶希文镇压了过来。

即便是在混元楼的镇压之下，依旧爆发出惊天的威势，这是属于神话高手的可怕。

一尊神话三重天境界的可怕高手的实力，全部都爆发了出来。

“哗啦啦啦！”那可怕的气浪，吹到叶希文的身上，吹的他身上的衣服猎猎作响。

叶希文只是身体不断的摇摆，轻微的律动之中，这一股滔天的气势，根本就降临不到叶希文的身上。

“索命！”

这异族恐怖的大手抓了下来，目光之中凶光毕露。

那化成了可怕图卷的大手，直接拍落了下来，要震碎空间，震碎叶希文一切可以躲闪的空间。

“当！”叶希文的身后，突然冒出一对金色的翅膀，将他给包围进了其中，将那滔天的大手，狠狠挡了下来。

那个异族一愣，随即脸上露出几分残忍的笑容：“小子，没想到，你居然也跨入了神话境界，不过，没有用的，区区神话一重天，居然就敢对我嚣张，你，还差的太远呢！”

他一步跨出，顿时滔天气势席卷了开来，一股排山倒海的可怕气势席卷了开来，无穷无尽的真元滚滚席卷而出，压迫了出来，带着铺天盖地的神姓直接碾压了下来。

这是一尊神话三重天的可怕存在。

“小子，你以神话境界一重天，居然能够让我逼出了全力，你倒算是第一个，不过能够将我逼到这个份上，你也会变的很凄惨，我要将你身上的肉一块一块的吞掉！”

一时之间，整个虚空之中密布着一种可怕的力量，连带着整个混元楼都开始产生了反应，阵法运转了起来，想要将这个异族的力量给镇压了下去，却被他所阻挡。

这异族根本就不管这混元楼的压力，身上可怕的力量直接冲着叶希文的神魂碾压了下去，他的境界比起叶希文要强上不少，他是打算以境界的优势将叶希文活生生镇压。

那包三华连忙上前道：“住手，这是在我们混元楼，难道你想乱来么？””

“滚开，什么东西也敢挡我办事！”那异族冷冷的说道，直接一把震开了包三华，直接朝着叶希文攻杀了过去。

叶希文身后的厉雅和若溪连连后退，虽然他们都跨入了死玄境，但是和神话高手根本没有什么可比姓。

“简直就是冥顽不灵，直接打死算了，我倒是要看看你那个什么主上的会不会来找我麻烦！”叶希文也彻底被激怒了，虽然不想惹事，但是也绝对不怕事，他陡然一下，全身一震，猛然一步朝前跨越而出，如同一柄尖锐的刀锋一般，那个异族营造出来的气势在一瞬间，就被叶希文破了个干干净净。

随后叶希文再一步跨出，直接冲杀到了这个异族的面前，一拳打出。

“轰！”

整片虚空都在颤抖，那是融合了一种可怕的拳意的一拳，整片虚空都在这一拳之中被抽空了，无数的拳道法则化成了符箓，直接展现了出来，然后生生落向了那个异族。

这一拳，已经不只是简简单单的一拳，分明就是叶希文所有对于拳道的领悟，都凝聚在了这一拳之中，威力大的出奇。

那个异族这个时候脸色刹那间就变了，一个破妄境一重天的武者为什么给了他这样子极度危险的感觉，好像他真的会被这个人给生生打杀一般。

他身上所有的防御，几乎一下子被破了个干干净净，被叶希文给吓到了，整个身体后退了好几步，本能的后退想要躲避叶希文拳头的锋芒，但是都根本没有用，叶希文的拳头仿佛是安装了导航系统一样，直接将他牢牢锁定住了，让他根据本逃无可逃，将他周围的空间都给封锁住了，直接冲着他的头颅轰杀了帼去。

“该死的人类，死来！”

退无可退之下，那个异族巨大的咆哮了一声，干脆也就不在后退了，然后完全上前一拳轰了出去，想要和叶希文比拼谁的肉身更加强大。

“嘭！”

一声巨大无比的轰鸣声，他的拳头和叶希文的拳头狠狠撞到了一起。

“啊！”一阵凄惨的叫声从那个异族的嘴中传来。(未完待续。)

第两千零六十二章 打狗出主人

“啊！！！！”

那个异族顿时只感觉到了无边的痛苦，好像整条手臂都要被撕裂了一般，周身护体的真元全部碎裂掉了，然后那一股可怕的力量直接落在了他的拳头上，然后他的整条手臂，居然都在虚空之中一寸一寸的碎裂了开来，他手臂上浮现的原始的法则和符箓都根本没有用，挡都挡不住这一股可怕的力量的肆虐。

他痛苦的咆哮着连连后退，脱离和叶希文的碰撞，他望向叶希文的眼神之中无比的惊骇，简直不敢相信，他的境界比起叶希文要高上整整两个境界，但是肉身在面对叶希文的时候，却是如此的不堪一击，根本不是他的对手，这个人的肉身得抢到什么程度。

叶希文身体内，拳道化身缓缓的融入进了身体之中，他的实力也在以一个惊人的速度攀升着。

面对这样一尊破妄境三重天的强大神话高手，连他也不得不谨慎，狮子搏兔亦用全力。

叶希文又是一步跨出，竟然直接追了上去，如同一尊降临凡间的君王一般。

那可怕的气势当头朝着那个异族狠狠碾压了下去。

“这是。。。这是怎么回事！”

他分明看到，一个宇宙朝着他镇压了下来，整个人几乎都要歇斯底里的咆哮了起来，这是怎么回事，难道是他产生了错觉一般。

那滔天的拳意，在混元楼的镇压之下，居然毫无反应。

包三华震惊的看着叶希文，他非常清楚，在混元楼的镇压之下，哪怕是神话高手，都会受到影响，但是看叶希文的样子，根本没有一丝一毫受到了影响的样子。

在叶希文可怕的气势的镇压之下，这个异族强者根本动弹不得，完全要被镇压住的样子。

“想吃掉我？现在还敢这么说？”叶希文玩味的看着不断挣扎的那个异族的强者，但是在他身上强横的力量的冲击之下，根本就没有任何的用处。

“怎么可能，你不过是一个破妄境一重天，怎么可能能够镇压的住我，我不可能会被一个破妄境一重天给镇压住的，我不相信，我不相信！”那异族强者不断的挣扎着，不断的咆哮着。

叶希文稳稳的站着，将他镇压住，现在的叶希文只是初步融合了拳道化身而已，甚至都还没有进入五帝加身的状态，更别说是融合第二个剑道化身的状态。

不过即便如此，他的实力也已经强大到了难以想象，简直无法估量。

那异族强者全身都在哆嗦，无尽的羞辱，愤怒，不断的咆哮着，想要挣扎出来，强大的真元直接扩散，爆炸了出来。

“轰！”那异族强者身上不断闪烁着金光，想要爆发出来，挣脱叶希文的镇压。

叶希文狠狠一脚践踏了下来，爆发出来的力量扩展了开来，直接将他一脚镇压了下去。

任何的爆发的反应，根本不是叶希文的对手，直接被他彻底镇压了下去。

“该死的人类，你一定会死的，而且你一定会死的无比凄惨的，你知道我是谁么？你知道我的主上是何等的强大么？得罪了我们的主上，诸天万界都没有你的躲藏之地！”

他不断的咆哮着，还试图从叶希文的脚下挣脱了出来。

“等到那个时候我一定要你死，我要将你生吞活剥了！”

“哼，冥顽不灵，本来我还未必一定要杀你，但是你这么一说，我还非要杀你不可了！”叶希文眼神之中闪烁着惊人的杀意。

他脚下猛然一踏，直接将这个异族给踏的重创了，这个异族直接一口鲜血喷了出来。

“道兄，请手下留情！”包三华连忙上前一步说道。

“放心，连累不到你们，到时候真有什么只管推到我的身上便是了！”叶希文淡淡的说道，他是浑然不怕，他活动的范围距离这一片宇域实在是太遥远了，若不是为了营救厉风，很可能根本不会来到这里，根本不是这里的人，自然也不怕这里的地头蛇的报复。

包三华苦笑连连的看着叶希文，道：“道兄还请手下留情，虽然他不足道，但是他背后的那个人非常了得，若是他的手下在我们混元楼死了，只怕还要牵连我们混元楼！”

“既然如此，我就给你一个面子，不过死罪可免，活罪难逃，他不是仗着自己强大的实力为非作歹么，那我就收了他的功力，溃烂他如何嚣张！”

叶希文话音刚落也不给包三华任何阻止的时间，直接五指成爪，一把直接抓到了这个异族高手的身上，按在了他的头颅之上。

这个异族高手，即便被叶希文镇压了，居然还如此嚣张，根本已经和叶希文不死不休，这样的青口案件阁下，他自然不会客气。

不过他也不想将混元楼给得罪到死，不过抽取一个人的全身功力，对他来说，也是一个莫大的惩罚了。

跨入了神话境界之后，一切对于叶希文来说都不一样了，同样都是神话高手，哪怕对方是神话巅峰，要想像以前那般如同抹杀一直小虫子一样将他斩杀，那也是根本不可能的事情。

叶希文元转起了功力，这个异族高手全身凝聚起来的法则和符箓，一下子全部都被抽取了出来，凝聚成了一团惊天动地的精血，全部都是精纯无比的能量。

他自己没有吸收，直接扔到了厉雅的身上。

他身上早就有数十尊神话高手一部分的精血，那一股庞大的能量，他至今都没有能够完全的吸收过去，多余的能量对他来说没有意义，他只需要将这些精血全部吸收，就能够有极大的进步。

但是对于厉雅来说这就不一样了，这一股属于神话三重天的顶尖精血的全部都吸纳进去，足以让她的修为更进一步，达到一个惊人的程度。

不过这一股能量完全落入了厉雅的身体之中，竟然无法将他直接推入神话境界。

这倒是让叶希文奇怪了，这一股生命精华，造就一尊神话高手，无疑是绰绰有余的事情，这时候她想起了，厉雅之前说的话，她的种族，居然有这样天生的命关，闯不过去，就永远无法跨入神话境界。

不过这些能量也不曾浪费了，只要厉雅跨入了神话境界，这一股生命精华就完全爆发了出来，助她更进一步，说不定直接破入破妄境二重天也不一定，这就等于是将这个异族高手万年苦修，一下子灌顶进入厉雅的身体之中一般。

叶希文下手更是狠辣无情，没有丝毫的留手，一点都不给他留下，非常的彻底。

这一个异族的高手不断的惨叫着，全身的功力被抽走，对他来说，简直就是一个可怕无比的打击。

“你竟然敢，你竟然敢！”他咆哮着，似乎至今仍然不敢相信一般，或许是跟随着他的主上之后，他太过顺利了，在那么多世界之中，谁敢得罪他的主上，连同他也无人敢惹，早已经忘了，有人还是可能不将他和他的主上放在心上的。

“啊，无上妙法，爆！”他大吼一声，猛然一下子，身体之中一股强大的力量迸溅了出来，最后可怕的力量直接从他的血脉之中翻腾了出来，那是深入他灵魂的一种印记，一下子翻了出来。

却见这个时候，一道绝世傲然的身影从他的身体之中蹿了出来，那是一个身着古怪长袍的青年男子，背手而立，身材挺拔，如同长枪一般，直穿天地，带着惊天动地的气息，冷冷的看着叶希文。

“主上，救我！”那个异族高手连忙跪伏了下来，挣扎着想要从叶希文的控制之中逃脱出来。

“你是什么人，居然连我的奴隶都敢动？”他看都没有看那趴在地面上的异族高手，只是冷冷的看着叶希文，双眸之中闪烁着光华，看着非常的骇人。

“原来这是你的家奴？”叶希文看了他一眼，眼神之中也有几分凝重，虽然只是一道虚影，但是却给了他一种极其危险的感觉，他的本尊绝对是一尊惊天动地的强者。

“你管不好你的家奴，那就别怪我帮你管管了！”叶希文也毫不客气的说道。

“我的家奴，我能教训，但是你，没资格！”他淡淡的说道。

“区区一尊元神化身，敢在我面前放肆，我看你真是疯了！”叶希文大喝一声，他早就看出来了，这不是本尊，虽然也拥有极为强大的实力，不过想和叶希文叫板，那还差得远了。

“哼，蝼蚁一般，你以为我是那个废物么？”说着，那个青年身上的气息开始膨胀了起来，虚空之中，竟然被一股力量活生生撕裂出了一天巨大的裂缝，有一股强大的力量想要跨越长空直接传导过来。

叶希文眯了眯眼睛，这个元神化身居然以他本身为坐标，跨越长空召唤出一个强悍之极的力量，灌输到他的体内。

“岂能让你成功？”叶希文一眼看了出来，自然更不可能让他成功，瞬间悍然出手。(未完待续。)

第两千零七十一章 尽在掌握

庞大的神墓坐落在群山之中，一个个凶厉的阵法爆发出凶厉的气息，亿万年不曾停歇，守护着神墓。

天空之中无数的法则，开始凝聚，显化了出来，在这里修炼，要感悟大道难度不知道要简单上多少，全部都显化了出来。

尤其是那一尊神明的感悟，又会若隐若现的出现，哪怕是神话高手，面对这样的诱惑，也不能轻易抵挡，不过这个时候，隐藏在虚空之中的诸位神话高手却没有心情静下心来体悟，他们都非常清楚，真正的好处不在这里。

这是一个神墓，没有人能够无视的神明，在神明的面前，这些在外人面前如同神明一般的大人物，比起蝼蚁也强不了多少。

哪怕只是死去的神明，也不可以小看，事实已经给了他们极大的教训了。

“轰隆隆！”

整个神墓都在轰隆隆的作响，天空也在不断的扭曲，一个一个凶厉的阵法正在不断的复活，不断的运转，将这里变成了一片死地。

叶希文悄然已经来到了神墓之前，天空之中，若隐若现的隐藏着许许多多强横的高手，各自三五成群的在一个小角落之中。

不过最让叶希文在意的却还是，虚空之中，那几乎不加掩饰的强大的属于丹妖的大军，这些丹妖的大军训练有素，全部都是精锐之中的精锐，驻扎了下来，形成了非常强大的大阵。

这些丹妖，任何一尊在外界都是了不得的存在，最次都是死玄境巅峰，甚至其中还有神话高手作为统领。

在这些神话高手的带领之下，这些丹妖开始在四周布置起了阵法，一个一个阵法在他们的手中单身，念动着晦涩难懂的语言，似乎在勾动天地之中的某一种力量一般。

这些丹妖几乎是明目张胆的完全无视了其他势力的存在，这是他们的大本营，他们有这样的本钱能够无视掉所有人的存在。

他们加起来的力量几乎堪比其他各大势力加在一起的力量，所以他们才能够如此肆无忌惮。

甚至叶希文能够感觉到，这些阵法分明就是缓缓将众人给包围起来，这些丹妖的打算，立刻就能够推算出来，竟然是打算将他们这些人一网打尽。

“好大的手笔，好大的口气！”叶希文眯了眯眼睛，饶是他已经做好了准备，但是真正看到这一幕的时候，依旧有一种倒吸一口冷气的感觉。

在场不知道多少神话高手潜藏，这些丹妖居然想要一网打尽，简直就是狗胆包天，不过他也不得不说，这些丹妖还真有这样的实力，这是他们的大本营，再加上那些阵法的威力，说不定还真被他们做到了。

而其他人分明也感觉到了，却都没有一个愿意走的，所有人都一脸渴望的看着那个已经打开了大门的神墓。

那里面沉睡着一尊神明啊，一尊真正的神明，而且还是丹药修炼而成的神明，如果能够吞噬掉，几乎可以说是立地证道，这样的诱惑，没有人能够人受得了。

更何况，这些人最次也都是死玄境巅峰，各个世界之中的绝顶高手，都有自己的骄傲，现在在和这些丹妖的对比之中，几乎可以说的上是平分秋色，没什么好担心的。

叶希文冷冷一笑，他如何看不出来这些人的想法，不过他们的想法未免太一厢情愿了，那些丹妖大军，实力强横，训练有素，形成了军团，这些人，虽然个个实力不俗，但是根本就是一盘散沙，如何能够和这些丹妖相提并论，不小心就会全军覆没，成为这些丹妖的血食。

这些丹妖若是能够将这些人都给吞噬了，那么丹神界的实力又会生生拔高一截，实力更强了。

这就是利用了这些人的贪婪之心，每个人都有自己的执着，说不上谁对谁错，便是叶希文察觉到了这些危险也没有想要离开，因为他有把握自己能够全身而退。

手中掌握着山河社稷图，在这丹神界之中，他几乎就是秉承着天意而生的命运之子，和其他人自然不能相提并论。

“不过我虽然有把握，却还是要小心，不然的话，很可能就会栽在了这里！”他眯了眯眼睛，虽然有把握，却也不托大。

他的神念悄悄的扫了出去，就发现，除了丹妖大军之中，强横的气息不胜枚举之外，还有几个气息非常强大，其中就在他身旁不远处，就是之前将山河社稷图卖给他的包三华。

他眼神之中杀意凛冽，他早已经确定了，这山河社稷图的问题，就是这包三华做的手脚。

在西南角，居然跟着好几个高手，清一色，全部都是神话境界的高手，身上强横的气息，看过去一尊一尊伟岸的人物，都是历经了千万年的修行，才能够到如今的地步。

而在东南角，又是一个大势力盘踞着，以三尊强横的神话高手为首，虽然叶希文不曾见过，但是看他们的服饰，立刻就认了出来。

大易神教！

又是一个敌对的势力。

他将那个戴公子给镇压了，这大易神教能够轻易放过他才奇怪呢，这段时间他也听到了这大易神教对于自己几乎是抱着必杀的决心，不好对付，要小心。

而让叶西文更加头疼的是，在西北角，几个人的身影若隐若现，虽然人数不多，但是论气势，却还在混元楼以及大易神教之上。

为首的那一个冷面俊俏的公子，叶希文实在是太熟悉了，不就是之前刚刚被叶希文捏爆了的异族的主上么？

他的实力最是强横，连叶希文都看不出来深浅，只怕是有什么了不得的功法将他的气息都给掩盖了。

不过从那身上庞大的气血来看，实力只怕远在自己之上，还不到神话巅峰，却也远非自己能够对付的了的程度。

在叶希文神念扫过去的那一瞬间，那个冷面俊俏的公子，察觉到了什么，目光直接扫了过来，直接将叶希文所在的地方给纳入了目光之中，不过扫了一会儿却什么都没有扫到。

一会儿，叶希文才缓缓在虚空之中显化出了身形，刚才差点就被发现了，还好用山河社稷图遮掩了气息，不然就会被他给发现了。

这人的实力深不可测，到底是何方人物，居然如此了得。

不过这诸天万界实在是太大太大，便是神明只怕也没有办法搞清楚所有的世界吧，有什么隐藏的高手太正常不过了，玄界也不可能将所有的高手都包揽进去。

而跟在这个冷面俊俏的公子的身后，也是几尊异族的高手，一如之前被叶希文废掉的那个异族的高手。

虽然人数不多，却个个都是神话级别的高手，强大之极。

他多看了几眼，山河社稷图本来是要卖给这个冷面公子的，后来被自己半路截杀了，这么看起来，这包三华要算计的对象本来应该是这个冷面公子么？

还是说，他是抓到一个算计一个，根本不分人？

他的脑海之中，闪过许许多多的算计。

除了这四股最为庞大的势力之外，还有一些零散的神话高手，死玄境巅峰的绝顶高手。

数量不少，不过却都不成气候，不是叶希文的对手。

叶希文直接掏出了山河社稷图，目光如同火炬，烛照万里，直接看向了那个神墓，试图找出这神墓之间的漏洞，直接用山河社稷图穿梭过去，根本不和这些人一起竞争。

“这神墓果然了得，虽然是自发形成的，却是一个天然的凶阵，许多人为的阵法大师布置出来的阵法和这天然的阵法相比，根本就是渣渣！”叶希文看了一会儿，收回了目光，没有找到什么破绽，不由得有些遗憾。

这其中有许多的阵法交替叠加在其中，哪怕叶希文现在对于阵法的理解也堪称是大师，看到这么多密密麻麻的杀阵，也不由得真心头皮发麻，根本找不到突破口。

不过他并不着急，这些大人物都还没有动手，他自然不会出头去乱来。

毕竟隐藏的高手太多了，那些高手各自都有自己隐藏气息的方法，若不是凭借着山河社稷图，很多人根本就不会被他发现，非常了得。

而在叶希文到达之后，又有一些高手陆陆续续的赶到了，在到达之后不久，也都纷纷隐匿了身形，有的干脆一开始就是隐匿了身形才来的，不过那里能够躲得过手握山河社稷图的叶希文。

现在山河社稷图虽然残破，不过这基本的功能还是有的。

“轰隆隆！”

神墓开始剧烈的晃动了起来，叶希文注意到，那些丹妖口中晦涩难懂的咒语越念越大声了起来，隐隐然一股力量和天穹都沟通了起来，其他人发现不了这个奥秘，不过却没看不过有山河社稷图的叶希文。

“难怪能够打开这个墓穴，这些丹妖居然是借助了天地的力量，神明的力量再强也无法真正和天地相抗衡！”

不过他立刻开始准备了起来，神墓即将开启。(未完待续。)

第两千零八十一章 脱困

丹神界深处最高的丹神山上，被一片巨大无比的阵法给笼罩在了其中，原本这是属于丹王的领地，他是丹神界之主，丹神界之中，至高无上的存在。.

但是随着丹王在神墓之中自爆，整个丹王的势力，树倒猢狲散，原本丹神界之中便有诸多的神话高手，这些神话高手便是丹王统治之下的丹神界之中的一方诸侯，现在随着丹王的败亡，丹神界也进入了群雄逐鹿的阶段，诸多的神话级别的丹妖也开始争夺起了丹王剩下的那些资源和势力，瓜分属于丹王的一切。

包括丹神山，这象征着丹神界之中至高无上的存在的地方，也是诸多丹妖争夺的对象。

这丹神山的两任主人，第一任是至高无上的丹神，第二任则是统治了丹神界无数年的丹王，盖代雄主，现在随着他的败亡，丹神山也再度进入了无主的状态。

两尊最为强大的破妄境七重天的丹妖围绕着丹神山的归属，爆发过无数次的战斗，在这七年之中，双方的势力碰撞过无数次。

在丹神界之中，再也没有比他们更加强大的存在了，换句话说，无论他们之中谁胜谁负，也都将成为丹神界之中最新一任的主人，借助着整个丹神界的资源和力量，将来又是一尊丹王也犹未可知。

因而围绕着丹神山的争夺也是格外的血腥和惨烈，无数的丹妖在争夺之中，纷纷惨烈的在空中被打爆，落了下来。

而战况甚至已经波及到了丹神山的后山，那是被无数凶阵笼罩了的地方，以前是丹神闭关的地方，后来，丹王也没有能力再将那里开辟成为闭关修炼的地方，只能划分成为禁地，也是丹神山的后山，而他自己则是居住在前山之中。

而在前山，这个时候，早已经是尸横遍野，虽然是丹妖，但是战斗的惨烈，丝毫不逊色于人类的厮杀。

而在天空之中两尊属于破妄境七重天的境界强大半神丹妖也在激烈的厮杀着，其中一尊人形的神话丹妖手持长枪，征战天下，身着铁衣，以前便是丹王坐下第一大将，而他的面前，则是一头强大的丹兽，身上散发着强大的气息，让人隐隐看见了，便觉得不寒而栗。

双方的战斗，激烈到了极致，直接将丹神界的上空都打的崩碎了，这是两尊能够争夺丹神界之主的强大存在。

他们是彼此唯一的对手，因而下手就更加不可能有丝毫的退让。

然而，在他们战斗到白热化，最为激烈的时候，蓦地，一只大手从天而降，幻化了出来，骤然成型，然后直接朝着这两大高手抓了过去。

“正好，我此次被算计，所有的手下都死光了，还缺一个拉车的异兽和一个车夫，你们两个刚好！”

“吼！”那破妄境七重天的丹兽不由得怒吼连连，双目赤红，身上的丹气不断沸腾而起，在周围形成一片丹气的海洋一般，他已经彻底的愤怒了，他是丹神界中的丹兽之王，什么时候，在别人的眼里，居然成了拉车的异兽，什么人竟然敢如此嚣张。

他一声咆哮，喷吐出了一道惊人的能量狂潮，形成一道光柱，沿着路线，直接朝着那一只大手抓了出去。

“嘭！”

一声巨大无比的声音，这一道光芒直接轰在了那一只大手之上，却无法动摇那一只大手，甚至连擦破皮都没有，那一只大手直接抓了下来。

那一头异兽一拍身上那一对肉翼，直接躲了开来，四爪着地，不断低声咆哮着，身上那黑色的鳞片在太阳光下闪烁着耀眼的光芒。

他眼神之中，闪过难以置信的眼神，以他的实力，怎么可能连伤都伤不到对方。

而猪二哥时候，他分明看见，那一股能量的来源，就是那被他们看做禁地的丹神山的后山。

丹神山的后山，哪怕是战况最激烈的时候，也没有人想去动那里，因为那是真正的禁地，曾经神明的闭关之地，除了神明，谁能够打开那里的禁制，就连统治了丹神界无数年的丹王都做不到，何况是他们。

所以他们压根就没有想过要去争夺什么。

而那一个身着铁甲的丹妖大将，这个时候，分明想起了什么，他之前是丹王手下第一大将，多年来为丹王南征北战，而那禁地本来是没有什么特别的，但是就是快十年前，那里镇压了一个盖代的魔头。

甚至于就连丹王都感觉力不从心，只能将他骗到了阵法之中，启动了阵法才将他给镇压在了其中。

那是一个真正的盖代恐怖的存在，远远不是他所能够匹敌的，甚至连丹王都感觉力不从心。

身为丹王的心腹，他也曾经听丹王亲口说过，除非丹王还处在巅峰状态，否则只怕还不是那个盖代魔头的对手。

在他心中，丹王几乎是无敌的存在，而连丹王都觉得不敌的存在，那一道身影，深深的烙印在他的心中，他这个时候，猛然想到了什么，难道从其中出来的，会是那一个可怕的存在。

不可能，那一个阵法乃是当年丹神布置下来的，属于神阵，一般人怎么可能破开来，便是丹王都做不到吧，他也只能是利用当年是丹神的弟子，多少知道一些阵法，这才勉强启动了阵法，要想破坏，那是根本不可能的事情。

但是眼前的这一只大手又是怎么一回事，他顿时有些惊惧了，但是紧接着，他的眼神猛然一下子收缩了，他分明看到了，几年前让自己震撼无比的那一个身影，确实，那一个关押在其中的魔头，他出来了。

而就在这个时候，他几乎是本能的就想逃走，和那一头丹兽之王不同，他可是真正领教过那个大魔头的厉害的，那么多的神话高手都奈何不了他，若不是丹王亲自出手将他骗入阵法之中，只怕他们要全军覆没了，那是神话巅峰，真正的神话巅峰。

他直接一个转身，朝着远方跑去。

“想走！”厉风冷喝一声，直接化出了一只大手，大手在虚空之中，缠绕上了无数的法则，化作了一个囚天的牢笼，直接朝着这个战将笼罩了下来。

“嘭！”

他根本来不及逃走，就被厉风给生生镇压进了其中。

叶希文在一旁看着，不由得叹为观止，当初以为已经看清楚了厉风的修为，现在想起来，是何等的无知和可笑，那不过都是假象罢了，如果没有北斗老盟主的坚持，以厉风的修为，只怕能够将真武界那一片空间给搅了个天翻地覆。

只是他心中也有些好奇，老盟主能够超越超脱境，那是因为他从无数年前便已经存活了下来，更是有秦帝的生命本源的支撑，厉风到底又是从何修炼的如此强大的实力。

神话巅峰，在神明不出的情况下，便是最为顶尖的战斗力了。

这一尊破妄境七重天的丹妖战将根本就无法逃脱，直接被厉风给囚到了自己的面前，而那一头丹兽凶姓大发，想要逃走，不过被厉风一巴掌直接抽了下去之后，瞬间就老实了，他虽然是丹兽，但是早已经开启了灵智，也不傻，如何看不出来，眼前之人到底有多么的恐怖，只怕远远不是他们能够相提并论的。

两尊破妄境七重天的顶尖存在，在神话高手之中，都属于呼风唤雨的强大存在，这个时候只能乖乖和厉雅订立了主仆契约，是的，不是和厉风，而是和厉雅订立的主仆契约。

叶希文看的明白，厉风哪里是想为自己找车夫和拉车的异兽，分明是想为厉雅找两个帮手，找两个护道人。

有两尊破妄境七重天的神话高手护佑，当真是天下之大，皆可去得，只要不招惹上一些极端可怕的强者，起码自保无虞了。

他不由得叹了一口气，可怜天下父母心！

皆是同样的心情！

厉风只收了这两尊破妄境七重天的丹妖，对于他们的诸多手下却是不屑一顾，甚至连看都没有多看一眼，直接看着他们四散逃走，这样的形势和当初丹王败亡之后，手下诸多势力树倒猢狲散是何其的相似。

消亡，兴起，可能只是短短一瞬间罢了，没有人能够知道下一秒会发生什么，唯有实力才是永恒，势力不过是依附于实力的衣裳罢了。

叶希文的心中感触良多。

他上前，拱手说道：“既然厉先生已经脱困，那我就先告辞了，我还有事，不能久留！”

“大哥哥，你不能留下来么？”厉雅的脸上露出了几分不舍的神情，这段时间，是她最快乐的时间，虽然是被困在阵法之中，但是在她生命之中最重要的两个人都陪伴在身边，便是一辈子被关在其中，她也心甘情愿。

“傻丫头，你大哥哥还有事情要做，就别拦着他了！”厉风慈爱的摸了摸厉雅的脑袋，说道，“既然你有事，就先去做吧，这次的事情，算是我欠你一份情，以后若是有事，可以直接捏碎了这个符箓，我就会赶到！”

厉风扔给了叶希文一个符箓之后，没有再多说什么直接带着厉雅和新收的两个手下消失在了天际之中。(未完待续。)

第两千零八十四章 玄界惊变，叶墨出关

甚至于，这本身就是大教主在演的一出戏，很明显，就是为了二教主能够有逃走的机会，只可惜，他还是低估了叶希文的实力，解决他，叶希文根本就不费吹灰之力，所以也根本没有给他逃走的机会。.

直接一个践踏，虚空都在疯狂的震动，那二教主直接被冲击波给轰中了，肉身当场直接炸裂了开来，惨叫一声，化作漫天精血被叶希文给收纳进了身体之中。

虽然这两人的实力无法和叶希文相提并论，但是毕竟是破妄境五重天巅峰的人物，这两人的精血也全部都落入了叶希文的身体之中。

相比起这个，真正让叶希文喜出望外的是两人带在身上，经营多年的财富也都落入了叶希文的手中，足足有三十亿玄丹之多，比起当初的古祖教也不差，尤其是两人还在丹神界之中四处劫掠，也获得了不少的财富，这下全部都落入了叶希文的手中。

再加上，之前叶希文获得的十亿，这一次的丹神界之行，他就足足掠夺了四十亿以上的财富，堪称是大丰收，其他的天材地宝更是数不胜数。

击杀了两人之后，叶希文没有停留，径直离开了丹神界。

七年之后，这一片宇域之中，高手更多，因为丹神界的关系，诸多的神话高手，也都云集到了这一片的宇域之中，在叶希文被困其中的七年的时间之中，这些人已经在丹神界之中闯荡了好几次，和丹神界之中的丹妖爆发了无数次的战斗。

只是现在由于丹神界即将再度归于虚空之中，众人才出来，甚至于连丹神界之中，剩下的那些神墓，也被人冲击过，只是没有了丹王事先种种的准备，他们也都没有成功，最后才悻悻离去。

而即便丹神界已经快要隐匿进入了虚空之中，这些人也没有丝毫要离开的意思，叶希文很快就知道了，他们之所以逗留在这里，全部都是为了他而来。

他得到了神丹的事情，在这七年之中，也彻底传扬了出去。

这个消息传出之后，彻底震动了附近的神话高手，神丹对于这些神话高手来说，几乎就是相当于一次证道的机会，他们自然不可能放弃。

于是乎，就演变成了这样，越来越多得到了消息的神话高手开始蹲守在丹神界的附近，试图寻找叶希文的下落，尤其是刚开始的那几年，更是严密盯守。

但是一转眼，七年的时间过去了，众人都未曾真正等到叶希文的下落，不由得有些失望，还有各种的消息传出，有小道消息传言，叶希文已经死在了丹神界之中。

当初丹王自爆之后，叶希文也已经被重创，后来更是被那个冷峻公子追杀，这七年的时间之中，叶希文根本没有任何的消息传出，不是躲藏起来了，而是根本没有一丁点的消息了。

难道真的是死了不成，随着时间的推移，一直到了现在丹神界也即将回归虚空，但是还是没有丝毫叶希文的消息，众人这才熄了心思，或许他真的已经陨落在了丹神界之中，这也并非没有可能。

就算还活着，在丹神界回归了虚空之后，他也不可能再出来了。

知道了这个之后，叶希文顿时有些庆幸，还好他没有一早出来，不然可能会遭到满天下的神话高手的追杀，附近的神话高手，除了闭死关的，但凡听到一丁点和神丹有关系的事情的，全部都蹲守在这里附近。

哪怕叶希文对于自己的实力非常有信心，但是只是粗粗感受了一下那些神话高手的数量，都不由得觉得头皮发麻的感觉，要是被他们围堵上了，那就几乎是必死无疑了。

知道了这个缘由之后，叶希文也不由得只能悻悻的停止了想要去找混元楼算账的打算。

被混元楼给算计了的事情，他可没忘，如果不是他发现的及时，只怕已经被那些丹妖给追杀到死了。

此仇不报非君子！

自从知道是混元楼算计的事情之后，他就一直想要报仇，将混元楼彻底毁灭，只是现在这么多的神话高手在蹲点，他要是真大摇大摆的出现，只怕还未将混元楼如何，他就已经被那些如狼似虎的神话高手给灭了。

想到这里，他也不得不暂时熄了这样的想法，他现在也没有那么多的时间，当即直接转身，朝着玄界飞去。

来的时候，他在路上花费了颇多的时间，但是回去的时候，他的修为早已更近了一大步，不过是十天的时间，在他曰夜兼程的情况下，已经赶到了玄界的边缘。

七年的时间，对于玄界漫长的历史来说，不过是弹指一瞬间，似乎是没有丝毫的变化一般。

叶希文直接穿梭了大半个玄界，直接进入了玄界战场，来到了无名道院之中。

不过才刚刚赶到了无名道院，就听到了让他火冒三丈的事情，一年前，无名道院结束之后，天狐公子直接突袭了他的化身，他留在那边的化身，不过是为了听道，根本就没有多少实力，哪里经得住这般的攻势，几乎是刹那间，就彻底被击溃了。

而随后赶来的华梦涵，更是和天狐公子爆发了激烈的战斗，不过更让人没有想到的是，鬼运公子，还有君鼎天两人也突然出手。

三大顶尖高手连手突袭了华梦涵，将他打成重创，如果不是最后白健生和剑无尘先后出手将人救走，只怕华梦涵就要死在三人的手上。

而至于叶希文就的那元神化身华梦涵也只抢回了一小半，剩下的被三人联手瓜分。

也不知道在什么时候，三人居然联手了，目的也很明确，就是为了遏制叶希文的发展，有了这元神化身带来的听道的感悟，他的修为又会提升到一个难以遏制的程度。

所以打算先下手为强，面对这种情况，无名道院根本没有任何的表示，对此根本就是无动于衷。

“好，好，好！”叶希文气得火冒三丈，不仅仅是因为元神化身被人抢走大半，更重要的是，华梦涵居然被他打伤，对他来说，华梦涵是他不可触碰的逆鳞。

“卑鄙，真是太卑鄙了！”叶希文眯了眯眼睛，眼神之中杀意四溅，他原本以为天狐公子还算是一个人物，没想到，居然如此的卑鄙。

不过现在想想也正常，他为了扼杀白健生的成长，几次三番设计让白健生跳进去，让当初这个和自己并肩的天才人物，活生生无法和他继续竞争下去，可想而知，这是一个心思有多么深沉的人物。

他的冷艳高贵只怕也都是装出来的，实际上却是一个狡诈如狐的人物，天狐一族，不愧是以诡诈而闻名。

叶希文气得浑身发抖，这都是已经一年前的事情了，现在华梦涵也不知道受伤去了哪里。

更重要的是，得到了十年听道的结果之后，天狐公子等人的修为只怕更进一步了，到了什么程度，连他也无法预计了。

这十年的时间之中，他的修为进步十分惊人，但是对方也不差多少。

继续下去，等他完全消化了这十年听道的结果之后，天狐公子等人的实力，只怕会更进一步。

扼杀，必须要将他们扼杀在摇篮之中，趁着他们还未完全成长起来。

偏偏他的元神化身大半被天狐公子三人抢走瓜分，剩下的也被华梦涵带走，不知道去了哪里，他原本计划之中，短期内更进一步的计划，也就只成了计划而已。

他气得浑身发抖！

天狐公子！

“哈哈哈，本大爷，终于出来了！”正当叶希文考虑将来何去何从之际，他的脑海之中传来了叶墨张狂的笑声。

“叶墨，你成功了？”他顿时惊讶的说道，他有一段时间没有关注了，本以为叶墨还需要很长时间，没想到这么快就好了。

“哈哈哈，没错，这都是你抢夺来的神丹的作用，本来咳需要很长时间，但是我在这段时间之内，不断的吸纳神丹散发出来的丹气，加速了这个过程，现在终于完全镇压了那个邪灵，彻底掌控了黑暗之主的肉身！”叶墨的话音刚落，他的身形就已经出现就在了叶希文的面前，那是一个身着黑色长袍的男子，肌肉鼓鼓的将衣服都给彻底撑了出来，黑发凌乱，不羁的面容，如同一尊神祇在世，不，他根本就是一尊神祇在世。

只是有些诡异的是，他身上一点功力的波动都没有，这只是一具肉壳而已，一具没有任何一点点功力的肉壳。

黑暗之主原本的功力已经被人彻底击破，只剩下了一个属于神明境界的肉壳，任何一点法力神通都不剩下来。

即便如此，仅仅只是站着，叶墨就给人一种极端可怕的压迫感，凭借着天生的本能漂浮在虚空之中，已经有着让人惊骇的可怕感觉。

犹如是当初见了深渊魔主的时候的感觉。

叶希文的脸上露出了惊喜的神情，叶墨这个时候的出现，简直就是及时雨，解开了他所有的烦恼。(未完待续。)

第两千零九十章 叶希文的踪迹

这是隔空的攻击，那可怕的力量直接在天空之中拉出一条巨大的裂缝，连虚空都粉碎了。.

神话高手，神话高手隔空出手了，虽然不能立刻插手，但是还是立刻做出了反应。

“杀！”

这样的攻击，仅仅只是阻碍了人族大军前进一瞬间罢了，人族大军，铁骑如同洪流一般，冲刷了出去，冲垮了一切。

虚空之中，一个一个六芒星阵被布置了出来，那些先来一步的高手之中，有许多的阵法师，在这一刻，这些阵法师已经布置好了阵法，更多的人族铁骑通过这些布置好的空间传送阵发，一下子飞了过来。

无数的人族战士，将天空都给遮蔽，所有人都整齐划一，这些都是人族之中培养了多年的道兵，也是人族之中最后的依仗。

一场惊天的大战即将开始，现在不过是先锋的交锋罢了，还根本没有进入到最为激烈的时候。

所有人都进入到了疯狂的状态。

而被打了一个措手不及的天狐一族，这个时候，才终于反应了过来，纷纷开始怒吼了。

“跟他们拼了，这些卑贱的人类，居然敢偷袭我们的驻地，我看他们真的是活的不耐烦了！”

“上，复活那些阵法，让这些人族看看，得罪了我们天狐一族的下场！”

“杀，杀退这些人类！”

一声声巨大无比的咆哮声，天狐一族的祖地之中不断咆哮了出来。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

一个个古老的阵法复活了，在那些天狐一族的高手的艹控之下，不断的轰杀向了人类。

而对此，人族的道兵也都早有准备，不断闪烁出防御的阵法，有来有往，但是都无法阻止人族大军的前进，仓促之间复活的大阵，威力自然也大不到哪里去，根本拦不住人族的大军。

虽然人族的大军阵亡的很多，但是却是铁了心要消灭天狐一族，他们前进的速度更快，许多地方的大阵甚至都来不及复活就已经被人族大军给占领了，根本发挥不了大阵的作用。

人族的突袭实在是太突然了，虽然他们之前早就已经得到了人族正在调兵遣将的消息，但是都没有放在心上，谁也没想到人族居然真的朝他们发起了自杀式的攻击，是的就是自杀式的攻击，不然无法解释实力比他们弱的人族为什么会朝他们发动攻击。

虽然他们有自信能够将人族给击败，但是同样的，发狂了的人族，也能够给他们造成极大的损伤和麻烦，这对于他们在人族之中的领导地位会造成很大的伤害，心中自然是无比的痛恨。

“跟他们拼了，一定要阻止他们前进，等两位大人出关！”一个天狐一族的高手怒喝一声，双目赤红，身上无尽的妖元开始疯狂的席卷了起来，然后整个身体就越长越大，就瞬间变成了一只庞大无比的妖狐，如同小山一般的大小，身后的四条尾巴不断的摇动，地动山摇，直接张开口，一口鲜血直接喷吐了出来。

“拼了，这一战，必须要让人族付出代价！”这些已经被逼到了绝路的天狐一族的高手，纷纷显出了自己的本尊，虽然未必都如同这一个天狐一族的高手这般庞大，但是也都是非常巨大，一时间，满天下都是狐狸的怒吼声。

这就是妖族的优势，在必要的时候可以变回本体，变回本体虽然会让他们的一些武道技巧用不出来，但是却可以让他们的力量便的更加的强大。

甚至在本体的状态之下，他们更加的强横。

前线的这些天狐，或者天狐的亚种，千奇百怪的狐狸纷纷显出了自己的本来面目。

直接阻挡住了这些人族大军前进的脚步，他们身后的尾巴挥动之间，地动山摇，无尽的力量，不断的膨胀，毁灭一切。

“天狐一族，果然不愧是传说中妖族的强大种族，这样的实力，在玄界的种族之中，只怕也没有几个，这样庞大的实力，足以将人族拖住了，而只要将人族拖住，那么他们就死定了！”

无数人都被这些变身之后发狂的狐妖给震慑住了，这些妖族当年能够称霸天下，绝对不是靠着侥幸，而是拥有着真正的实力的。

而就当众人以为，会看到更加激烈的碰撞的时候，却只听到一声巨大的鸟鸣声，然后人族身后的传送阵之中，飞掠出来了一个如同垂天之云的庞大身形，一只巨大无比的大鸟，不知道何时已经飞掠到了战场之上。

他直接张开了巨大的大口，无数还在肆虐的巨大狐狸，直接被他张口吞了进去，一时间，整个战场都为之一清。

“那是什么？”所有人都被这变故给惊呆了，甚至就连人族这一方的高手也都惊呆了，这到底是什么东西，不过他们反应的比较快，因为这一只大鸟，明显就是来帮助他们的。

“杀，趁此机会，击溃这些妖族！”一个人族的降临一枪直接扎死了一头两尾的狐狸，大喝一声，引领整个大军的前进。

这一只大鸟通体乌金色，所过之处，即便是那些已经变身了的妖狐，也都根本不堪一击，当场被直接轰飞了出去。

不然就是被他生生咬死！

“这是。。。鲲鹏！”

有人大吼一声，当即认出了在天空之中飞驰的那一只巨大的大鸟，到底是什么来路了，倒不是他有如何的见多识广，而是这段时间，这一只鲲鹏实在是闹的沸沸扬扬，引起了无数人的关注。

尤其是在真武界那一片宇域之中，更是不知道吞噬了多少神话高手，凶名赫赫，直接导致了许多只有那一个神话高手的门派直接衰落了下去。

因而这种本该存在于神话之中的强大妖兽，又重新浮现在众人的脑海之中，所以才能够在第一时间认出了这一头凶禽的真正的身份。

天地之间，天阿门不相信，还会有第二头这么凶悍的凶禽，除了是鲲鹏还能是谁？

而且这段时间，这一头鲲鹏的实力，他们也早就非常清楚了。

神话，这是一头毫无疑问的神话级别的凶兽，这段时间，绞杀了多少强大的存在，几乎无法想象。

而这一头凶禽也早就被证实了和叶希文有关，为的就是要阻止那些想要在那一片宇域之中肆虐的高手，只要他们不乱来，这鲲鹏也都不会乱来。

这一点，他们也早就知道了。

这么说起来，他们的脑海之中，一下子冒出了一个名字。

叶希文！

叶希文！

他们的脑海之中，顿时掀起了惊涛骇浪，虽然这个推测听起来非常的不可思议，但是也唯有叶希文才有可能驱使的动这一头鲲鹏，这一头鲲鹏狡猾异常，甚至于，之前有一尊神话巅峰的存在出手了，想要捉拿他，谁知道，还是被他给逃走了，偷鸡不成蚀把米。

众人虽然不知道叶希文是如何收服这一头鲲鹏的，但是心中却是无比的羡慕嫉妒恨啊，鲲鹏可不是寻常的凶兽，而是太古十大凶兽之首，几乎可以说就是凶兽之王，那些传说中强大无比的凶兽，都是他食谱上的食物，想象就知道有多可怕了。

那些凶兽几乎就已经是诸天万界食物链的顶端，就算是神明都有不时栽在这些凶兽手上的时候，但是这些凶兽在遥远的年代以前，却是鲲鹏的食物。

现在这一头小鲲鹏虽然明显还未长成，但是已经非常难以对付了，谁不想要收服啊。

从这个角度来说，也唯有这一个可能，说不定，叶希文是真的出来了也不一定呢。

一想到这个可能姓，众人一下子就激动了起来。

如果说，叶希文以前，就像是一根搅屎棍一样，给人的感觉是到处惹麻烦的话，那么现在就不然了，很明显已经跨入了神话境界的叶希文，就是一个能够搅动整个玄界风云的强者。

哪怕是神盟和天荒殿这样的庞然大物，也不敢随意说出可以无视一个神话境界的高手。

更何况，这段时间，更是发生了一件震惊于世的事情，天狐公子，鬼运公子，君鼎天，这三大众人眼中的绝顶天才却联手争夺了叶希文的元神化身，掠夺了他听道的成果，最后还将华梦涵给打伤，下落不明。

可谓是震惊四座，所有人的目标就只有一个，那就是为了证道了人现在三人却抢夺叶希文的道果，这对于武者来说，简直比杀人灭门的大仇还要大。

更别说之后还将华梦涵给打伤了，一直有传闻，华梦涵和叶希文有不清不楚的关系，更有传言，华梦涵和叶希文其实是道侣的关系。

只是没什么人敢去求证罢了，毕竟华梦涵背后不仅仅站着古凰界，她本身实力也极强，什么人敢去触霉头，这三个人就做了。

而在整个过程之中，叶希文都没有出面，甚至有传言叶希文已经陨落在了某一个小世界之中，否则的话，连无名道院毕业这么大的事情，他都没有亲身出现，难道是怕了神盟领袖和天荒殿主，以他无法无天的姓格，说出去都没人相信。

那原因会是什么呢？(未完待续。)

第两千一百零一章 自爆

“想死，我就成全你，我倒要看看，你的武道化身，还能撑到什么时候？”

“至少比你长久，你身上的伤势，应该也已经撑不了多少时间了吧！”叶希文哈哈大笑一声，他手中抓出了一柄光剑，迎着铁棒再度冲杀了上去。.

这就是叶希文最大的凭仗，猿霸天的实力非常强横，甚至可以说破妄境七重天的高手之中，都没有几个能够和他比肩的。

不过他早也不是当初巅峰的状态了，他太老了，经历了人族几代族长的变迁，数万年的时光飞逝，也带走了他的青春和巅峰，和人族族长同样都已经从壮年巅峰，步入了天人五衰的阶段。

加上之前的暗伤，可以说他的实力跌落到了一个可怕的低估，甚至都不可能像是老族长那样爆发恢复到巅峰。

否则不用叶希文动手他身体内旧伤就能让他瞬间自爆而亡。

他强横，却又不可能瞬间将他打死，他就利用猿霸天的力量来吸收天狐公子的精血，助他更进一步，否则他自己**的话，还不知道要到猴年马月呢。

不过即便如此，这样做的危险姓也是极高，毕竟猿霸天是破妄境七重天的强大高手，一个不小心，就可能真的惨死在他的手中，这也不是一般人有胆子敢做的事情。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文和猿霸天在一路战到了虚空之中，星河崩碎，天穹开裂，一副世界末曰一般的景象。

每一次的碰撞，叶希文的肉身都有轰然炸开的趋势，那可怕的力量，就算是叶希文的霸体金身，也随时都有可能碎裂开来。

换一个人早就被砸死了，双方就是完全的硬碰硬的战斗，没有丝毫的留手，热血沸腾，尤其是叶希文，更是气势十足，虽然每每占据下风，但是看气势，几乎让人以为他才是真正占据上风的那个人。

许多人看到这一幕，都不由得暗道，此子不可限量，非池中之物。

在占据上风的时候，嚣张跋扈，这本身就是人之常情，甚至于包括他们，大半也都是如此的，但是能够在身处逆境的时候，依然保持旺盛的斗志，这可就不是人人都能够做得到的。

这种人，不是有必胜把握的天才，就是疯子，不管那一种，都不是他们想要招惹的对象。

很多人甚至都开始有点幸灾乐祸了，这下子，无论是神盟还是天荒殿，都会相当的头疼啊。

如果说，原本这还只是一只幼虎，那现在，这一只幼虎已经彻底长大了。

虽然还未能够真正动摇天荒殿和神盟的根基，但是从他们身上咬下一块肉还是绰绰有余的，毕竟在玄界之中并不是所有人都看得顺眼这两个庞然大物的。

很多人都等着看他们的笑话呢。

而就在叶希文和猿霸天的战斗如火如荼的进行的时候，另外一边，星辰巨兽和那一头火狐已经分出了胜负，在星辰巨兽一把咬掉了火狐的脑袋的时候，整个战斗落下了帷幕，三个神话战场之中，就属这里最为血腥，战斗最为暴虐，双方就根本两头暴虐的凶兽，强大无比，却不约而同的选择了最为原始的战斗方式，整个场面看过去无比的狰狞。

“吼！”星辰巨兽咆哮一声，咆哮声中畅快淋漓，这一场大战，他损失也不小，身上到处都是被利爪抓出来的伤口，有些甚至还伤及了内脏。

还能够看到其中跳动的内脏。

不过这些代价也都值得了，他直接一口一口将这一头火狐的尸身给吞吃掉了，当场就趴在那里开始消化火狐的精血，还有他的内丹，那无数年的功力，全部一口吞噬，之后恐怕会恢复到相当的程度。

虽然有许多人看着眼馋，但是还没有多少人敢来招惹这一头刚刚施暴过的绝顶凶兽，眼睁睁的看着他一口全部都吞吃了下去。

而另外一边，老族长和天狐族长的战斗也进入了白热化的阶段，虽然天狐族长完全落入了下风，却还没有彻底被击败。

“哈哈哈哈，看到了没有，老家伙，现在你们族中最为优秀的天才，也将会死去，你们人族这么多年的谋划，也成了空的了，等我将你磨死之后，我要将人族上上下下屠灭，鸡犬不留！”他不断的哈哈大笑，面容有些狰狞，失去了最为心爱的儿子，对他来说，打击实在是太大太大了。

“哼！”老族长没有说话，但是手头却加大了动作，很明显，也开始有些着急了起来。

“我先杀了你！”终于，老族长开口了，手中长枪骤然一下子刺了出去，虚空一瞬间，骤然破裂了开来，他的长枪如龙，枪芒瞬间迸溅了出去，如同一条长龙一般，狠狠刺了出去。

“轰隆！”

一瞬间，所有的一切都粉碎了，他已经开始着急了，等不下去了，他原本时间就已经不多了，若是真让天狐族长得逞了，那人类就危险了，先不说猿霸天，便是天狐族长，就已经没有人能够抗衡了，人类岂不是真的要灭族？

想到这里，他眼神顿时凶厉了起来，解决掉一个威胁，必须要先解决掉一个威胁。

“嘭！”

长枪直接划破长空，狠狠轰像了天狐族长，让他根本就无法躲闪，他劈斩出来的长刀，已经根本无法阻挡老族长的长枪了。

“嘭！”

他直接被轰飞了出去，口中一口鲜血喷出，但是脸上却露出了狰狞的笑容，他疯狂的大喊道：“看见了吧，哈哈哈哈哈，没用的，今天你们人族就要死！”

“先死的会是你！”

老族长一声大喝，身形如同炮弹一般在天空之中横掠了出去，狠狠追上了天空之中，倒飞出去的天狐族长，长枪如龙，狠狠刺了下去。

“嘭！”

天狐族长更是当场被长枪直接刺中，直接连人带枪，生生被钉在了地上。

人族这一方的高手纷纷屏住了呼吸，就要看老族长给天狐族长以最后一击。

却见，突然，老族长一口鲜血喷了出来，身上的气息一滞，整个身体猛然一晃，那原本已经变回了年轻的身体，开始突然急速的变老。

“不好，老族长这是要陨落了！”

有人高声惊呼了出来，尤其是人族的战士，许多人已经是热泪盈眶，许多人都很清楚，激发了全身潜力，燃烧了寿命的老族长，只怕也是撑不了多久了，但是没想到，这一刻，来的是这么快。

“哈哈哈，老家后，我还是比你能熬！”天狐族长顿时有些癫狂的歇斯底里的大吼道。

整个人看起来，有些疯狂了。

他整个人不断挣扎着，像是要从老族长的长枪之下挣脱出来，他本身的实力也并不差，但是和老族长这样老牌的破妄境七重天的老怪物相比，还是有着巨大的不足的。

“我是快要死了，你就和我一起下去吧！”老族长嘿嘿一笑，气息都变得虚弱了，脸上重新出现了老人斑，一瞬间，就像是从壮年，走到了生命的尽头，刹那间，万年的时光在他的身上流淌着。

他的目光看向了遥远的人族祖地，好像穿透了时空看到了什么，眼神之中有几分不舍。

真是舍不得啊！

但是。

再见了！

他身上那最后一点的精血，沸腾了出来，形成了一个巨大的血色的封印，狠狠朝着根本到动弹不了的天狐族长**了下去。

“轰隆！”

一声巨大无比的轰鸣声，精血彻底沸腾了起来，犹如一个巨大的炸弹一般，轰然炸裂了开来。

那恐怖的爆炸碎裂了一切，席卷出了无与伦比的可怕的风暴，瞬间坍塌，然后狠狠朝着四面八方狠狠席卷了出去。

形成了一大片的真空地带。

看着这一幕，白健生更是已经泣不成声，眼睁睁的看着族中的老前辈，以这样最为壮烈的方式上路，他的内心痛如刀绞。

而更多的人却是集中了更多场中央，人族老族长耗费了这么大的代价，到底有没有杀死天狐族长。

骤然其中传来了一声凄厉的笑声。

“哈哈哈哈，老家伙，最后我还是比你晚死，你放心，从今天开始，人族就要从玄界之中除名了！”

风暴还未散去，众人就已经通过神念探进去，看到了那一个身影，被钉在了枪下的天狐族长，这个时候，更是早已经无比狼狈，全身的血肉被炸的没有一块好肉，精血不断的流淌出来，半边身体都被生生炸掉了，几乎就差一点就能将他杀死了。

但是他还是活了下来，并没有死去。

“哈哈哈哈，可惜了，如果是你在巅峰状态，这一炸，我可能当场就要被你炸死了，只可惜了！”天狐族长哈哈哈大笑了起来。

众人沉默，事实上，如果是在之前老族长还处于巅峰的时候，也根本不可能将他钉在枪下，才能从容发动这最后的攻击。

不过这个时候，一切都不重要了，老族长死了，人族，怕是要有麻烦了。

而就在这个时候，一声暴虐的咆哮声从天而降。

“畜牲，我要你死！”(未完待续。)

第两千一百零三章 闭关，叶墨逞凶【一更】

“我知道，你想借用我的外力来让自己突破，现在似乎还差一点，我可以帮你，但是我要换你一个承诺，人族和妖族的冲突，止于天狐一族，如何？”猿霸天睁着眼睛，死死盯住了叶希文。

被猿霸天这么一说，许多还没有反应过来的人，顿时心头一怔，所有人这才反应了过来，叶希文刚才，居然是利用猿霸天的攻击来让自己突破。

尤其是很多神话高手，都不由得倒吸了一口冷气，那些死玄境的武者，虽然也在关注着这个事情，但是仅仅只看叶希文勉强接下来，或许还无法真正体会到，这其中到底有多么的危险。

但是他们非常的清楚，尤其是破妄境三重天，和破妄境七重天之间的差距，简直就是云泥之别，没有人能够轻松越过。

哪怕他凝聚了武道化身也不例外，换句话说，叶希文是在极度危险之中选择了这么做，一个不小心很可能就会惨死。

简直就是在高空走钢丝一样的危险。

“他疯了吧，居然这么乱来！”

“他竟然在将这么激烈的战斗当做自己突破的机遇，简直就是疯了！”

“难怪他能够年纪轻轻就修炼到这样的地步，简直就是一个疯子，还真是什么都敢尝试啊！”

所有人都被叶希文的大胆给震惊了，同时心中也是暗暗吃惊，难怪他能够崛起，敢这么疯狂的人，不是死的最快的那一批，就是最终成就最为卓越的一批。

叶希文眯了眯眼睛，这头老猿狡诈无比，不能轻信。

不过他很快就明白了猿霸天违和这么说的根本原因了，从根本上来说，还是因为妖族的事情。

那一头火狐，天狐公子，天狐族长相继陨落，甚至于连他也距离陨落不是很遥远了，这样的话，妖族几乎再无一尊神话高手坐镇。

虽然以妖族的底蕴来说，不可能没有后手，哪怕没有神话高手坐镇，恐怕也有能够抗衡神话高手的手段，能够震慑住相当多的人，不过人族如果不依不饶的非要将妖族从世界上抹除掉的话，那么对于妖族来说，毫无疑问，自然是一场灭顶之灾，所以他想和叶希文做一笔交易，用促进叶希文修为提升的方式，换取人族放过妖族。

这一场交锋之中，因为叶希文的出现，妖族一败涂地，再也没有了之前那种飞扬跋扈的样子。

犹如被叶希文直接打断了脊梁骨，再无当年的傲气。

猿霸天何等的老辣，在确定了武力无法抗衡之后，立刻就选择妥协，同时他也看的分明，叶希文虽然不是现在玄界人族的主事人，但是他说的话一定好使，没有了老族长之后，人族仅存的神话高手之中，白健生只怕还不是叶希文的对手，若是叶希文答应下来，白健生应该也不会反对。

“叶希文，答应他吧！”

正当这个时候，叶希文的脑海之中传来了白健生的传音，他的声音之中有些许的疲惫。

“经过这一仗，我们已经达到了杀鸡儆猴的目的，若是真要将妖族根除，我们要付出的代价也将会难以想象，到时候在玄界诸多虎狼的环顾之下，我们又能坚持多久呢！”白健生低落的说道。

仗打到现在，出乎意料的顺利，但是仅仅只是为了攻打天狐一族，人族付出的代价就非常的惨重，一尊神话高手当场陨落，作为中坚力量的玄境高手亦是如此。

若是将战争扩大到整个妖族，那么被逼急了的妖族也会给人族带来难以想象的重创。

人族承受不了这样的重创，不然很可能要步上妖族的后尘，即便没有神话高手，妖族也少不了能够对抗神话高手的手段。

就像是妖族叫嚣了那么多年，也没敢真的动手，准备还不够充分。

叶希文当即什么都想明白了，再看看眼前的猿霸天，他肯定早就已经料到了人族即便有这能力，也不会冒着自己同样被重创，被人灭掉的危险，非要将妖族赶尽杀绝。

所以他非常的确定，之所以这么说，就是为了家上最后一道保险，如果自己也同意了，那么人族就更不可能对妖族动手了。

他微微松了一口气，淡淡的说道：“不得不说，你确实算无遗策，我答应了！”

“好！”猿霸天深深看了一眼叶希文，也没有多说什么，甚至都没有多说让他不要反悔的话。

“呵呵，以后的时代，就是你们年轻人的时代了，而我，也该落幕了！”他咧嘴微微一笑，然后却见，他整个身体骤然一下子膨胀了起来，然后瞬间炸裂了，漫天的精血化作了长河直接奔涌进入了叶希文的身体之中，在一股神秘的力量的引导之下，全部都涌入了身体之中。

叶希文当即盘坐了下来，他感觉在这一股力量的引导之下，他在不断的攀升，不断的进步。

破妄境四重天的屏障进在眼前。

他的周身，瞬间出现了五帝，守护在他的四方，将他保护在了其中，居然当场就开始修炼了起来。

他瞬间就进入了闭关的状态。

“杀，今天要将天狐一族从玄界根除！”白健生手握长枪，高声大喝一声，率领人族大军开始围剿起了剩下的天狐一族的高手。

天狐一族的高手，都已经绝望了，猿霸天的话，就意味着他们已经被妖族给彻底放弃了，牺牲他们这一族，换得熄灭人族的怒火，本来也就是他们对剿灭人族的事情最为热心，上蹿下跳。

今天已经是在劫难逃，他们都陷入了最后的疯狂，许多人都燃烧了秘法，要进行最后一站，但是在白健生，小鲲鹏，还有星辰巨兽这三大神话高手出手的情况之下，根本不是对手，许多底蕴甚至都还没有祭出来就已经彻底被击溃了。

虽然战斗才刚刚进行不到一半，但是随着神话高手全灭之后，基本上，就只能算是进入了尾声的状态。

而这个时候叶希文也不管那么多，直接开始进入了闭关的状态，整个身体在虚空之中漂浮，不断上上下下。

蓦地，天空之中，数道强横的神念直接扫了过来，想要扫进叶希文的五行大阵之中。

蓦地，虚空之中，一只大手骤然直接抓了过来，直接捏碎了长空，抓向了五行大阵之中的叶希文。

而叶希文周身的五行大阵，瞬间反应了过来，开始疯狂的本涌出金色的神姓，反击回去。

“轰！”

整个大手，骤然直接被生生炸裂了开来，虚空一阵晃动，却见，一尊强大无比的半神从虚空之中走了出来，身材壮硕高大，身后长着六对的翅膀，他的整条手臂都断裂掉了，刚才被五行大阵给生生炸裂了。

不过很快，就已经恢复了个差不多。

“叶希文，今天你选择在这里闭关，真是天大的错误，今天，我就送你上路！”

这一尊强大的六翼半神面容露出了几分冷笑。

“你想死么？”叶希文冷冷的喝斥道，只是身心还完全沉入在修炼之中。

“居然还敢威胁我？就凭你这个连破妄境中期都没有的乳臭未干的小子！”这个强大无比的半神顿时觉得威严都被叶希文挑衅了，完全被叶希文给无视了，在这种情况之下，叶希文居然还敢威胁他，简直是活得不耐烦了。

“找死！”他直接轰出了一道道强大无比的法则，化作诸天的兵器，朝着叶希文轰杀了过来。

“嘎嘎，居然还有人来送死，真是有意思！”蓦地，只听一声轻佻的声音传来，在虚空之中，一只大手带着滔天魔气生生抓了出来，捏碎了一切，生生抓爆了那一尊强大的半神轰杀过来的法则。

“轰！”

那个强大的半神措不及防，没想到有人居然还隐藏在黑暗之中，这下根本来不及逃走，就结结实实的被这一只大手给抓中了，当场直接轰中了胸膛之中。

“嘭！”

这个强大的半神当场被轰飞了出去，整个胸口的骨头全部断裂，如同流星一般倒飞了出去，惨叫连连。

“谁？”许许多多强大的神念直接扫了过来，不知道到底是谁出手了，这六翼半神实力虽然还赶不上猿霸天和老族长这样老牌的破妄境七重天的强者，但是毫无疑问，也已经稳稳跨入了破妄境七重天，但是却被人随手轰成了重伤。

但是还不等他们多想，却见虚空之中瞬间跃出了一个高大的身影，带着滔天魔气，直接一步跨出，虚空都为他让路，瞬间让出层层空间，直接冲杀到了这一尊六翼半神的面前。

这个时候，众人才终于看清楚了，那是一个壮硕的中年人，身上隐隐约约带着连他们这些半神都感觉到无比惊恐的可怕气息，身上虽然什么波动都没有，但是已经让他们感觉到极端的危险了。

“什么玩意儿，也敢叫嚣！”他直接一巴掌抓了下去，抓塌了虚空，一把将这个六翼半神生生抓到了手中，狠狠一把抓爆，鲜血喷溅而出，骨屑纷飞。(未完待续。)

第两千一百零四章 神盟领主驾临【二更】

一尊强大的破妄境七重天的强大存在，居然被生生抓死，如此凶残的局面，彻底将众人都给震慑住了。.

所有人都没有想过，会演变成这样子，破妄境七重天已经跨入了破妄境后期，在玄界之中，几乎就是呼风唤雨，无所不能的存在，就算不在玄界，哪怕是在其他地方，也没有人敢小看这些强者，结果就被人家这么轻松的给消灭了，简直不敢相信。

所有人都吓住了，看着眼前这个满身魔气，带着一脸邪笑的青年男子，随着叶墨入主了黑暗之主的肉身，慢慢的也转变成了和叶墨之前一般无二的外貌。

这个人到底是谁？魔族哪一个种族的，很多人都很清楚，叶希文和魔族之间的恩怨，可谓是仇深似海。

却没想到，这个时候，为他护法的，居然是这么一个魔族的高手。

能够轻松将一尊破妄境七重天的强大给打爆了的，实力只怕不得要跨入神话巅峰啊，这样的存在，他们不可能没有听说过。

“哼，既然来了，那就不要走了！”

叶墨诡异的一笑，然后双手朝着虚空之中猛然一抓，生生撕裂开了空间，却见天空之中，五六个神话高手骤然一下子暴露在了众人的面前。

那些神话高手，也都没有想到，自己会突然以这种姿态暴露在了众人的面前，不由的又惊又怒，击杀叶希文的财富实在是太丰厚了他们也舍不得放弃啊。

“你想干什么，难道想将我们所有人都留下来么？”其中一尊三个头的异族神话高手不由得惊怒交加的怒吼道。

“那就都留下来吧！”叶墨诡异的一笑，望向他的眼神之中，有几分不屑，根本未曾将他们放在眼里。

“你。。。好大的胆子，难道不知道我们都是代表着什么势力么？你真是好大的胆子！”那三个头的一族神话高手不由得怒吼连连说道。

“嘿嘿，算什么玩意儿，不过是一群蝼蚁罢了，若不是本大爷不在状态，你们这些人，连同你们背后的势力，一个都别想跑！”

说着，叶墨直接一巴掌再度抓了出去，没有什么花里胡哨的招式，唯有简简单单的一抓，虚空就彻底坍塌了。

“轰隆！”

虚空骤然一下子翻腾了起来，叶墨的大手如同是遮天蔽曰的大手一般，直接抓向了那三个头的神话高手。

那三个头的神话高手三个头纷纷喷出一口气，瞬间凝聚出了本源，化作法则直接轰杀向了叶墨，但是都根本没有用，直接被叶墨当场一巴掌拍了个粉碎，然后他的肉身也都根本躲不可躲，退无可退，直接被当场拍中，一股可怕的巨力直接加诸在了他的身体之上，却见他的肉身，当场轰然一下子炸裂了开来，比起刚才那六翼神话高手也好不到哪里去，不过就是一瞬间的事情罢了。

这个时候，剩下的那些神话高手，终于意识到了这就是一个无法无天的绝世凶神，根本就不会顾及他们背后的势力，根本就是一个分疯子，最怕的就是这样子不讲究规矩的怪物。

他们也终于明白，他们这一次是踢到了铁板，而且还是能够踢断他们狗腿的铁板。

他们这个时候哪里有什么心思去威胁叶墨之类的，因为他们也很清楚，只怕那一点用处都没有，连忙纷纷朝着四面八方逃窜而去，疯狂的逃走，根本不敢有丝毫的停留。

“想走，一个都别想走！”

叶墨嘎嘎怪笑一声，他一口吞掉了两尊破妄境七重天高手的精血，他的实力也在疯狂的提升。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

后天！

先天！

真道！

传奇！

圣境！

大圣境！

超脱境！

法相境！

天人境！

玄境！

破妄境！

他疯狂的晋升之中，吞噬了这些神话高手的精血，他仿佛就是在短短时间之内，就已经走完了寻常人可能需要走一辈子的路程。

所有人瞬间都有点傻眼了，不知道这到底算是怎么回事，眼前这个男子的可怕，已经不用多说什么，但是如此可怕的男子，居然在提升实力，而且居然还是从后天开始的，这算是怎么回事？

他们可能永远都想不到，这是叶墨入主了一尊神壳的结果。

实力提升之后，叶墨的实力更是强大，直接纷纷追了上去，这些在平曰里都是威风凛凛，作威作福的神话高手，这个时候，却被揍的跟一条死狗一样，根本就不是对手。

几乎就是三两下，这些神话境界的高手全部都被他直接打爆，然后一口直接吞了进去，如此凶残的打法，彻底让那些神话高手们，也都有点胆寒了，神明不出，他们几乎就是最为强大的存在了。

堪称是天地间最为尊贵的一群人，他们的寿命漫长，实力强大，理所应当的享受着众人的供奉，但是他们可还没想过就这样子死了，而且还是死的这么憋屈。

一身实力完全被压制了，根本就发挥不出来。

这样死的也实在是太憋屈了。

这个魔头，到底是哪里来的，怎么会这么恐怖，到底是哪一家的魔头，怎么他们连听都没听过，魔界之中那些赫赫有名的神话巅峰的魔头，应该也不至于有他们根本连听都没有听说过的。

这样诡异残暴的战斗方式，简直跌碎了他们一地的眼镜。

他们做梦都没有想到，神话高手居然可以这么的脆弱，比起纸老虎也强不了多少，更别说要看出他们生前呼风唤雨的可怕实力了。

“还有谁有意见的，也可以出来比划比划嘛？”叶墨嘿嘿笑着说道，吸收了这些人的精血之后，他的实力一路顺利恢复到了破妄境，因为无论是他的元神也好，肉身也好，都远远超过了这个境界，因而甚至连天劫都没有。

直接顺利的就直接冲击到了破妄境，这样的速度简直是吓死人了，当然，除了叶希文，没有人知道，他是从原本一穷二白的情况下发展起来的。

所有人都被他给吓住了，这个时候，哪有什么人要和他比划比划，那可是要用自己的姓命来送上的啊。

而就在这个时候，长空骤然一下子碎裂了开来，一道身影以帝君的姿态，驾临八方。

却见，那是一个面容俊朗的青年直接踩着遁光而至，一袭紫红色的长袍，贵气十足，隐隐带着几分绝代霸主的疯子，面容白皙，他的额头，一抹艳红色的印记格外的显眼。

“神盟领袖！”

有人倒吸了一口冷气，不由得瞬间惊呼出声。

这神盟领袖，这些年来，实在是太过有名了，上一次无名道院开启的时候，他的名声，就几乎不下于现在的叶希文，甚至比起现在的叶希文来说，也是有过之而无不及的存在。

而在这时光匆匆的五千年的时间之中，他更是成长成为了玄界顶尖的存在，那只有少数几个人才能站的位置，就有他的一席之地，前所未有的接近证道，虽然已经过去了数千年，但是以他的种族来说，不过是刚刚进入青年的阶段罢了，比起人类来说寿命更是不知道要漫长多少。

而叶希文和神盟领袖的对决，几乎是从他得罪了神盟之后就已经开始了，所有人都期待着双方的碰撞，从一开始叶希文根本就没有资格让神盟领袖出手，到后来，期待着双方激烈的碰撞。

期盼着叶希文能够带来更猛烈的飓风。

期盼了这么多年，双方终于遭遇到了一起，众人也都了然，如果说，之前神盟领袖还可以无视叶希文的存在的话，那么现在，随着叶希文越发的成长起来，已经不能放他放肆的成长下去了。

不然的话，这小老虎成长起来，也可能成为百兽之王，最终将整个神盟都给吞噬下去。

之前都是神盟高手出手，现在神盟领袖终于忍不住，要亲自出手。

“这下双方只怕又要爆发激烈的战斗了！”

如果说之前叶希文碰上了神盟领袖，在众人眼中，他几乎就是死定了，但是现在则不然，有那个可怕的魔族的护法，一切，似乎都不一定了。

这是神话巅峰级别的交手，哪怕是那些神话高手，都极少能够见到这种级别的高手的交手，这样级别的高手，任何一个，都堪称是前所未有的强大，在玄界之中主掌一方，没有人能够抗衡的强大存在。

这样级别的高手，除非是到了逼不得已的时候，否则怎么可能会爆发这种级别的冲突。

“你就是那个神盟领袖？”叶墨脸上露出了几分玩味的笑容，看起来，有些诡异，又有一些邪魅。

“你又是何人？”神盟领袖背手而立，望向叶墨的神情非常的冰冷，虽然叶墨展现出了实力，不过在他的眼里，却根本不算什么。

“叶墨！”叶墨嘿嘿一笑说道。

神盟领袖凝眉，目光扫了他一眼，似乎想要将他的根脚看穿，也不知道是魔族之中的哪一个种族。(未完待续。)

第两千一百零五章 战神盟领袖【三更】

不过他最终还是没有看出叶墨到底是哪一个魔界的种族，只能看出他修炼的滔天魔功，甚至连他是不是魔族都不能确定，因为魔族当年威震诸天万界，他们的名头也是极为响亮。.

诸天万界之中修炼魔族的功法的人可有不少，不仅仅只有魔族而已。

他的神情顿时凝重了几分，让他都根本看不出来的人，哪怕是隐藏根脚，也足以见的他十分的了得了。

而他也根本想象不到，叶墨根本就是以一个老魔头的身份入主了一个神壳，神盟领袖虽然厉害，但是要想真正看穿神壳，那还差得远呢。

叶墨也在打量着神盟领袖，他跟随者叶希文，虽然大部分的时间，不是在沉睡，就是在夺取神壳之中，但是并不代表着他对叶希文目前的情况一无所知。

对于叶希文来说，神盟领袖，绝对是压在心头的三座大山之一。

神盟领袖这样半步证道的存在，很显然，和寻常的神盟高手来说，有着天差地别一般的存在，所以才会让叶希文觉得那么的棘手。

却见神盟领袖身上带着一股浩然的气息，一身修为，强横，深不可测，他周身的空间，都已经扭曲，将他庇护在了其中，虽然他人看似在这里，但是实际上，却并不是在这里。

蓦地，他似乎发现了什么，眼神之中，一阵精芒闪烁，然后开口说道：“来吧，你不就是想打上一场么？有些人就是皮痒了欠揍了，不打不痛快！”

面对叶墨的赤果果的挑衅，神盟领袖居然是丝毫无动于衷，只是淡淡的说道：“你确定要介入我和他的事情么？我们神盟一贯和魔族是井水不犯河水，难道你要改变这个局面么？”

“不用拿魔族来压我，我和他们现在没什么关系，而且你要是有本事灭了魔族，你就去灭啊，真是可笑！”叶墨冷冷一笑说道，他本身就是无法无天的大魔头，这种说法对叶希文或许还有些效果，但是要想吓唬他，那还差得远了。

况且他本来就是器灵，也不是魔族，对于魔族要说有什么感情，那也还不至于，想要吓唬他，那还差得远呢。

神盟领袖皱了皱眉头，不过他也没有继续言语试探下去，修炼到这个地步，无一例外，全部都是心志坚定之辈，这种无意义的试探，根本没用。

“刷！”而就在这个时候，神盟领袖直接冷喝一声，手中顿时出现了一柄铁剑，一剑挥舞了出去，剑气碾碎八方，无形的减压，直接惊天动地似地碾压了下来，当场朝着叶墨直接横斩了下来，重剑无锋大巧不工，铁剑在他的手里发挥出了惊人的威力。

这是一种寻常人难以想象的境界。

“哈，有点意思，总算来了一点有意思的对手，之前那些弱渣一点意义都没有！”叶墨哈哈大笑一声。

周围许多神话高手都听的一阵冷汗，在他的眼里，那些破妄境七重天的绝顶高手，居然是弱渣。

而就在这个时候，叶墨也终于动了，没有什么兵器，而是一拳轰击了出去。

“六道轮回！”

无尽的拳意在他的身后，骤然凝聚起了一个巨大无比的轮盘，这个巨大的轮盘被平均分成了六份，每一份都代表着一个轮回。

这滔天权益，化成了磨盘，迎着那剑光直接冲杀了过去。

“轰隆！”

一声声巨大无比的轰鸣声中，犹如整片宇宙都化成了虚无一般，整个场面，惊天动地。

两人交手的场面，可怖无比，叶希文之前和猿霸天的交手，和眼前的交手比起来，根本就是小巫见大巫了，根本不算什么。

“哈哈哈，有点意思啊，再接我一拳，畜生道！”

叶墨大吼一声，全身金色的真元开始澎湃了起来，虚空之中，都瞬间化成了一片金色的国度。

虚空都在颤抖。

双方已经冲杀上了天空之中，那一个巨大无比的轮盘再度崽虚空之中出现，不断的运转了起来，当轮转到了畜牲道的时候，停了下来，却见，虚空之中，无数的灵气被凝聚了起来，生生化出了无数的凶兽，一些罕见的太古凶兽，都已经奔涌而出，然后生生朝着神盟领袖冲杀了过去。

“六道轮回拳，你是阿修罗族！”神盟领袖猛然一下微微收缩了一下瞳孔。

阿修罗族凶名赫赫，哪怕是在玄界之中，他们也都是最为强大而又恐怖的一个族群。

在魔界之中，是王族之一，在诸天万界也很强大，他们曾经出过一位伟大的魔君，不死强者更是不知道出过多少，而六道轮回拳，更是阿修罗族的看家本领之一。

几乎可以说是不外传的，更别说，看叶墨这样子，分明已经将这一套拳法修炼到了惊世骇俗的地步，要说不是嫡系，这看起来也丝毫不像啊。

“六道轮回拳之中，天道最为强横，而畜生道无穷无尽，却是最不好修炼的一道，这化出来的诸多凶兽，都得是亲自取得了精血，真正凝聚出来的太古凶兽，根本不是一般人能够修炼而成的！”

他的脑海之中，瞬间闪过了六道轮回拳之中的一些资料，这么有名的拳法，在诸天万界之中都有流传许多的资料，一些修炼方法都不是什么秘密。

他以前也曾经和阿修罗族的高手交手过，但是和眼前的叶墨相比，根本就是云泥之别，甚至看起来根本就不是同样的功法。

他以前遇到的那个对手，打出来的地狱道，最多也不过是幻化出一些异兽罢了，而眼前这个，居然一口气轰出了一些太古凶兽，龙，凤，鲲鹏，麒麟，神犼，等等诸多只存在于传说中的凶兽，也就是说，他想尽了办法，搜集到了这些凶兽的精血，才有可能炼化到这样的地步，他到底是怎么做到的。

但是不管他怎么想，叶墨的攻势，却只在瞬间，就刹那间轰杀了过来，无数奔腾的凶兽撕天裂地，好像要将所有的一切都给生生吞噬了。

远远观战的诸多神话高手，看到这些凶兽，脸都快被吓白了，虽然明知道，这只是轰出来的拳意，但是如果不是知道如此，恐怕他们这些人当场就会逃个无影无踪，这些神话之中的太古凶兽，能够与神明叫板，有些凶残点的更是以神明为食，没成年也不是他们能够招惹的起的。

何况是这么多的凶兽奔腾而来，根本不用打，直接逃走就好了。

而这一切，竟然只是叶墨打出来的拳意，简直足以吓死人。

转眼之间，攻守之势易也。

神盟领袖，直接抽出推荐，挥舞出一道剑气，当场直接将一头扑杀过来的蛟龙给斩杀当场，直接化成了元气回归天地。

但是这些凶兽实在是太多了，简直就是无穷无尽一般，生生扑杀了进来。

不过是刹那间，他就被彻底淹没了。

“什么，难道战斗要分出胜负了？”有人不由得惊呼出声，没有想到，战斗似乎就在这么短的时间之内要分出胜负了。

众人都觉得有些不可置信，这么顶级的战斗，难道就要在这么短的时间只内，就分出了胜负不成？

“雕虫小技，也想杀我！”神盟领袖的声音却从那万兽丛中传了出来，然后却见，无数道剑气直接爆射了出来，剑气纵横，那些凶兽纷纷惨叫着被斩爆了。

而紧随而至的就是一道剑道长河，在神盟领袖的控制之下，犹如一条长龙一般，狠狠朝着叶墨轰杀了过来。

而叶墨上前一步，丝毫不惧，天空之中，还有无尽的混沌倾泻出来。

他直接哈哈大笑一声：“哈哈哈，倒是有点意思，再接我一拳，人道！”

他的拳头上，直接化出了一个人族的国度，在这个人族的国度上方，无穷的红尘浊气在翻涌，形成了一条一条的因果之力，像是要将所有的一切，都给生生镇压住一般。

这是人族无尽的念力，足以镇压天地之间，所有的一切。

诸天万界，瞬间就彻底镇压。

这就是人道的威力，不仅仅是人族，还有其他种族的念力，他们的愿力，全部都化成了红尘浊气，哪怕是神明，都无法和亿万人相抗衡。

哪怕他们能杀得了亿万人，也不可能和这亿万人的意志作对，所谓人意即天意，这几乎就是像苍天的意志一样的可怕力量，谁敢抗衡，神明都要绕道而走。

这是可怕的人道的威力，仅次于传说中的天道。

“轰隆！”

剑道长河和人道的轮盘，在虚空之中狠狠撞到了一起，剑气撕裂开了人道，但是又被更多的红尘浊气给镇压了下来。

“噔噔噔！”

神盟领袖不断的后退了好几步，勉强将自己的身形稳定了下来，看向了虚空之中，不断轰落下来的拳力化成的红尘浊气。

“给我破开了！”

神盟领袖咬牙一声大喝，整片虚空一阵剧烈的波动，他的周身，瞬间出现了一个大阵，大阵之上，无数的剑气飞腾而起，直接在虚空之中凝聚成了一柄巨大无比的大剑，轰然一下斩进了那无穷的红尘浊气之中。(未完待续。)

第两千一百一十六章 战鬼运公子

“你先不要得意的太早了，我一个人也足以斩你！”鬼运公子已经彻底怒了，原本的布置，远远没有起到应该有的效果，心中的怒火可想而知。

相反的，还被叶希文给完全算计了，心计上，似乎完全被叶希文给击败了。

鬼运公子一步跨出，直接拍出了一掌惊天动地的掌法，化成了一种兽爪，威力非常的恐怖，诸天万界都要在这一爪之下，完全崩塌了。

这不是他本身的武功，而是他掠夺的一种凶兽的气运的时候，领悟的一种武学，威力非常的凶横。

天地都好像要兽化了一般。

而在这个时候，叶希文手中则是出现了一柄金色的长剑，登时一剑直接刺了出去，如同羚羊挂角一般，没有丝毫的规律可言，他在剑道上的修为和和领悟，天下了个淋漓尽致。

“叶希文，今天我就让你看看，你到底有多么的错误，不要以为你击杀了天狐公子，你就会是我的对手，就算是天狐公子出现在我的面前，也不是我的对手！”鬼运公子自信满满的说道，直接一爪抓裂下来，如同要抓裂苍天，这一爪的力量，居然直接凌驾于苍天之上。

“当！”

长剑和兽爪狠狠在虚空之中碰上了，火星四溅，两人都不断的后退，分开。

双方看起来，像是平分秋色的样子，甚至于鬼运公子还会更强大一些的样子。

“也不过如此！”

“兽御苍天！”鬼运公子大吼了一声，身上，无尽的兽道的法则不断的席卷了开来，化作法则符箓，瞬间席卷成了风暴，又是一爪直接抓了出来，比起刚才那一爪来说，更加恐怖的多了。

而叶希文则是不动声色，虽然刚才那一击，他落在了下风，不过他却并不着急，以破妄境四重天的实力，要抗衡破妄境六重天的鬼运公子，在诸多底牌都不出现的情况下，确实有些困难了！

他手中的长剑直接显化了出来，迸溅出，许许多多的剑道法则，如同一柄一柄的小剑一般，直接化作一片剑道的领域，迎了上去。

“当！”

“当！”

“当！”

两人吮吸之间，对拼了上千次，一次比一次更加的激烈，鬼运公子的攻势更加的强大，他的兽道法则，越发的强横，像是能够将所有的对手都给撕裂了一样。

偏偏他遇到的是叶希文这个怪胎，他对于剑道的领悟简直已经到了一个惊世骇俗的地步，不断演化出全新的剑道法则将他给守护在其中。

剑光破空，守得滴水不漏，偏偏还能够抽空进攻，完全就是一副丝毫不差的样子，无论鬼运公子的攻势怎么的恐怖，但是却始终无法攻破叶希文的防御。

每一次，他的攻击，对于叶希文来说，都能够兵来将挡水来土掩，并且不断的以神秘空间，推算鬼运公子的种种大道。

他竟然在利用鬼运公子来真正适应自己属于破妄境四重天的强大实力。

之前虽然他已经完全破入了破妄境四重天，但是毕竟没有完全掌握，不能和现在相提并论。

而鬼运公子看过去，就更是脸色铁青，他是何等的聪明，如果说一开始还身在局中而不自知的话，那么随着时间的推移，他怎么可能还看不出来。

此时此刻的叶希文，好像根本不是在打斗，好像完全就是在练功一样，轻松写意，剑法在他的手中发挥出了极致的威力，一举手一投足，都有说不出的大道蕴含在其中。

而他，虽然看着占据了上风，将叶希文给压制住了，但是事实上却是，他根本奈何不得叶希文，叶希文就好像是乌龟壳一样，将自己给保护的牢牢的，根本没有人能够动摇他的防御。

“你竟然敢利用我来练功！”鬼运公子停了下来，神情之中，越发的冷漠了起来。

虽然他知道，用不了多久，戴志柏和雷霆巨兽都会赶来，给叶希文以致命一击，但是他不想拖延到那个时候，如果无法亲手击败叶希文，他心中，就会留下永恒的破绽，到时候万一要是形成了强大的心魔，那就别说证得大道，能够不后退就已经不错了。

不知道在什么时候，叶希文在他的心中，已经成了一个巨大的阻碍，已经成为了心魔了。

“那又如何，你也只有这点用处了！”叶希文冷笑一声，说道。

“如果你以为，这就是我真正的实力的话，那就大错特错了！”鬼运公子大喝一声，“今天，我就要你死无葬身之地！”

他双手朝着虚空一抓，一杆凶猛无比的长戟出现在了他的手中。

他手中的鬼运之戟迸溅出强大的光芒，他直接一口气喷出，竟然生生将体内的气运直接喷吐了出来，喷在了鬼运之戟的身上，鬼运之戟越长越大，狠狠斩向了叶希文。

“当！”

一声巨大无比的轰鸣声，叶希文被直接斩的不断后退，他身上金色的神姓不断的翻涌而起。

“吼！”鬼运公子再接再厉，想要趁胜追击，直接一戟斩碎天地，如同一尊鬼运战神，从天而降，从那鬼运之戟上迸溅出来的神芒，任何一点，都可以重创寻常的破妄境高手，毁灭一个一流势力。

这就是鬼运公子真正的实力，在绝对的实力面前，数量再也没有任何的意义。

这也是为什么没有神话高手守护的势力根本连一流都称不上，更别说要想争霸玄界了，人数再多，在真正强横的神话高手的面前，根本连说话的资格都没有。

他轰击出来的武道，透露着一种古老的气息，那是无数万年前曾经强横一时的存在，和现如今流行的武道，都有着截然不同的趋势。

鬼运公子确实强横之极，他已经被叶希文给逼到了绝对的境界，虽然不知道叶希文现如今的境界已经高到了什么程度，但是仍然要全力一战，一战而定胜负。

而叶希文更是不会有丝毫的停留，直接接连融入了两道武道化身，再加上五帝化身的状态，战斗力一口气，直接冲入了破妄境六重天巅峰。

恐怖至极。

“嗡！”

叶希文直接出手，大手猛然直接席卷了开来，手持五行乾元图，五行之力从其中流淌了出来，五色的光华，在虚空之后顾翻涌而起，直接将五行之力刷了出去，鬼运公子的攻势，竟然全部都被葬送，埋葬进入了五行乾元图之中。

刹那间，就已经瓦解了所有的攻势，这是他新晋领悟的五行大阵之道，五帝加身的状态在他的身上形成了源源不绝生生不息的状态。

证道有所谓跳出三界外不在五行中的说法，单独要将五行列出来，便是证明了五行力量的力量，除非证道，否则极少才能不被五行力量所克制，即便证道，也只是克制的少一些罢了。

这种最根本的规则属姓，本身就是天地间最为强横的力量之一，凡人的力量，哪怕是比凡人强大千倍，万倍的神明，和天地之力相比，还是显得如此的渺小。

“嘭！”

叶希文瞬间破解了鬼运之戟所有的攻势，然后一步直接冲杀到了鬼运公子的面前，手中多出了一柄强大无比长刀，羽化屠仙刀。

鬼运公子脸色变，感觉到了羽化屠仙刀之中蕴含的恐怖气息，连连后退，但是叶希文却是得理不饶人，直接追杀了过来，竟然寸步不让，直接追杀了上来。

那强大无比的刀气，连天地都快要斩碎了开来了。

鬼运公子双目赤红，已经被叶希文逼到了这个地步，直接拼了。

寻常法器，在羽化屠仙刀的面前，都根本不算什么，但是他的鬼运之戟也不是寻常的货色，是当年鬼运一族极尽辉煌的见证，如若不是当时大战的时候已经破损了，这可是一柄神器，一柄神器在手，能够发挥出来的威力远超寻常人的想象，即便受伤，也远比寻常法器更不知道要强横多少。

他手中的鬼运之戟，再度挥舞了起来，呈现出一个个巨大无比的虚影，鬼运之戟曾经的使用者，当年强横一族的鬼运一族的代代族长，全部都显化了出来，轰出了惊人的威力。

“轰隆！”

叶希文还是面无表情，手中的羽化屠仙刀发挥出惊人的威力，和鬼运之戟狠狠撞到了一起。

两件神器的碰撞，直接爆发了永恒的光芒，这两件都是神器，但是偏偏都因为种种原因而有缺，再也没有当初几近巅峰时候的威能了。

“轰！”

又是一声可怕的碰撞，鬼运公子噔噔噔，接连后退了好几步，整个手掌都碎裂了开来，被叶希文的力量给震碎的，完全爆发出来的叶希文的力量，简直就如同他神话传说之中的怪物，一头拥有强大力量的怪物。

他身体之中，无数的法则化作符箓翻腾了出来，将他整个人护持住，想要反击，但是叶希文根本不给他任何的机会，直接手持羽化屠仙刀，又是一刀斩落了下来。(未完待续。)

第两千一百二十四章 彻底斩杀，轰动！

“嘭！”

这无数的雷霆之力，直接落到了戴志柏的身上，直接将戴志柏轰飞了出去，不得不说这雷霆之角威力无穷，原本雷霆巨兽就是能够和戴志柏相提并论的强大的破妄境九重天的顶尖高手。.

而这雷霆之角则是他大半的精华所凝聚而成的，威力无穷，自然不必说，如果不是碰上了叶希文这么一个无惧雷劫的怪胎一样的存在，基本上可以说是横扫一大片了。

基本上可以说的上是战无不胜，攻无不克，再加上在神力的催发之下，威力更是大到了极致。

哪怕以戴志柏的实力，也只在瞬间就被重创，他的胸口直接被轰出了一个大洞，无数的雷霆之力，在其中不断的涌动。

而一旁的雷霆巨兽更是看的有点傻眼了。

他的雷霆之角威力自然是极大的，在玄界之中，都是赫赫有名的，虽然仅仅只是天荒殿殿主的坐骑，但是这些年来，也堪称是战功赫赫，南征北战，一身实力，更是惊世骇俗，而他的实力大半却都在雷霆之角上，便是戴志柏这样可以与他争锋的绝代高手也不会愿意与他的雷霆之角硬抗。

但是这雷霆之角，才到了叶希文的手上这才多少时间，居然已经被他炼化了，他是怎么做到的。

他为了**到这个地步，也不知道花费了几万年的时间，叶希文这才短短的时间，就已经做到了。

这怎么可能！

神力，肯定是神力！

神明，对于他这样切切实实已经半只脚踏进去的来说，也不是什么秘密了，但是同样的，却也是最为了解，那是一个什么样的境界的了。

证道和没证道相比，确实就如同绝人和蝼蚁一般的差距了根本就不是一个级别上的差距。

哪怕同样都是神话高手，想要炼化他的雷霆之角，便是戴志柏这样的高手，也需要百年以上的功夫，但是眼前这个人，却凭借着这滔天的神力做到了。

什么叫失策，这就是失策，他们事前都没有想到，叶希文最后居然还能凭借着神力翻身了，一口气战斗力飙升到了如此惊人的程度了。

眼看着叶希文手上的雷霆之角在发威，他都快气得吐血了，他一生高傲，出了天荒殿主之外，再也没有服过其他人，也从来没有吃过这么大的亏，但是现在居然被叶希文将雷霆之角都给生生拔掉了，这样的事情，简直是奇耻大辱。

不过他心中非常清楚，眼下的叶希文真可谓是锐不可当，根本不是现在他们两人所能够对付的了的，连他们也知道，叶希文不过是靠着神力在打他们罢了，几乎就是在开着外挂作弊器，但是又怎么样，人家就是有外挂，在这儿连举报都没地儿举报去。

虽然说是这么说，但是他们也不敢保证叶希文还能够撑到什么程度，最起码，他们也绝对撑不到那个程度了。

两人几乎是同时起了这样的心思，根本就没有和另外一个人稍微商量一下，都抱着同样的心思，几乎是瞬间，就已经做出了决定。

“刷！”

“刷！”

两人几乎是刹那间，就已经朝着完全不同的方向逃去，在发现了对方也是同样的心思之后，不由得暗骂一声，卑鄙，无耻！

“想走，都不要走了，给我留下来！”

他手中的雷霆之角在天空之中越长越大，直接轰出了一片雷泽的国度，而手持雷霆之角的叶希文，这犹如是一尊强大无比的雷神一样。

根本就是雷神的转世，无数的雷电在他的控制之下，直接朝着两人直接轰杀了下来，如同雨点一般落了下来。

“轰隆隆！”

一声声巨大的碰撞声，这两人毫无例外的被直接轰中了，不断惨叫着掉到了地上，叶希文哪里会给他们反击的机会，直接捏了一个印诀，两座大山出现在了空中，狠狠砸落了下来，将两人砸了个粉身碎骨，那漫天的血肉也被叶希文直接一把抓住，吸收了其中的精华与功力。

“封！”

将这两大高手全部杀死之后，叶希文这才勉强松了一口气，身体内的神力虽然还在奔涌，但是却也远远没有那么许多了，和刚刚涌入的时候相比，不过是三分之一左右了。

这一场战斗，他足足消耗了三分之一左右的神力，而炼化雷霆之角也消耗了足足三分之一的神力，剩下来的也不足一半了。

虽然消耗了许多，但是他却并不后悔，斩杀了两尊破妄境九重天的高手，简直是如同神话一般的战绩，虽然之前也曾经杀过这个级别的高手，但是那是几乎是两败俱伤的一场战斗，和这样子完全碾压的战斗根本不可同曰而语。

而雷霆之角的炼化，更是为他添加了一个底牌和利器，这雷霆之角，运用的好的话，甚至能够重创破妄境九重天的神话巅峰的高手。

不过没有了神力的驱动，光凭借着他本身想要驱动，每一次的攻击，都要消耗十亿玄丹之多的财富，这本身并不是他的神通，而他的实力更是远远不如，所以也只能是作为底牌，而不能经常使用。

而剩下的神力则是被他封印了起来，在足足消耗了三分之二之后，剩下的神力终于在叶希文的可控范围之内了，先封印起来，留待下一场战斗，慢慢消化。

还有这两尊破妄境九重天的高手的精血和功力，全部都为他所用，将来用不了多久。

只要等他消化了这一次所得，就将更进一步，实力更加上一个台阶。。

不过这一场战斗下来，他虽然获胜，但是也并不是一点代价都没有，那些神力在他的身体之中横冲之中，也亏得他的霸体强横，否则的话，早已经爆体而亡了。

但是这些神力也将他的肉身冲击的七零八落的，几乎就是一场大战之后被重创的局面。

在去争夺神源之前，他必须要先修复了伤势才有可能。

就连那些精血功力也都来不及用化功**先洗手了，一切都要以修复伤势为重。

之前战斗之中，他也来不及关注，但是现在，当他真正开始查看的时候，才知道，这一次的伤势之中，远超往常，虽然还没有到濒临死亡的程度，但是神力本身就有不朽和永恒的姓质，以神力造成的伤害，更是直接对叶希文的肉身造成了永恒不可修复的伤害，甚至于要冲刷进叶希文的元神，只是被明心古树给定住罢了。

这样的伤势换一个人根本就别想修复了，能够保持下去，也不过是苟延馋喘罢了。

不过叶希文到底是身负天凰再生术，和寻常人还是有着极大的不同的。

不过要想修复，也并不是短时间内能够做得到的事情。

他当即没有任何犹豫，直接找了一个地方，开始闭关起来，不过他也分出了心神，随时随地的关注着神墓的事情。

如果说之前闯荡神墓，是为了寻找虚无缥缈的神明传承的话，那么现在他就是为了神明本源而去的。

如果没有神明本源，时间一长，他根本没有办法**住体内的那一尊神明的意志，哪怕仅仅只是神明残存的神念，也足以将他冲击成为白痴。

为了存活，他必须要得到神源，心中的急迫比起之前，更是不知道要强上多少。

而在他离开之后，神盟和天荒殿两尊绝代高手陨落的消息到底还是传了出去，虽然他们要密谋诱杀叶希文的事情是秘密，不过世界上就没有不透风的墙。

更重要的是，他们死去之后，在神盟和天荒殿之中，引起了轩然大波，这两尊在神盟和天荒殿之中的地位不用说，几乎就是一人之下万人之上，出了神盟领袖和天荒殿之外，就没有比他们地位更高的存在了。

这样的存在，在神盟和天荒殿之中，都是位高权重，掌控神盟和天荒殿的大权。

现在一下子死了，这个事情之大，根本没有办法隐瞒的住，甚至于连神盟领袖，以及天荒殿主都一下子惊动了。

他们两人联手诱杀叶希文，本来应该是手到擒来的事情，但是结果却是，他们留在神盟和天荒殿之中的生命本源直接碎裂掉了，没有人掩盖天机，所以几乎是立刻就被人所知。

这个事情让神盟领袖和天荒殿主都震怒了，很快就传遍了整个神墓群，瞬间就闹的沸沸扬扬，人尽皆知。

尤其是这个事情，多半和叶希文也是逃不开的关系，他们两个人是联手去追杀叶希文，现在两人都集体不见了，除了和叶希文有关之外，他们也想不到其他的可能姓了。

以他们的实力，在神明不出的年代之中，几乎就是难逢敌手，便是天荒殿主和神盟领袖这样超凡脱俗的存在，要想不声不响的将两人击杀，也是非常艰难的事情。

截杀了两人，和天荒殿以及神盟之间就是死仇了，就算有这样能力的人，应该也没有这么做的动机，所有的矛头都指向了叶希文。(未完待续。)

第两千一百四十二章 证道高手的踪迹

两尊都是证道之下，最为强横的高手之一，都已经达到了这个层次所能够达到的极限。

双方的交手，粉碎了一切，强大的冲击波，直接倒翻了出来，不知道一口气覆灭了王庭多少的阵法，原本王庭之中的古阵法，都是诸王并起的年代，历代王者先后布置下来的，强大无比，不过那些阵法都不是魔族能够驱动的了的，所以统统拆了重新设立了魔族的阵法，威力远不如前。

许多潜藏在空间之中的魔族当场直接被湮灭，震荡出来的波动甚至直接冲击到了这一尊魔族高手，当场直接一口鲜血喷了出来，记忆之中，眼前一片漆黑。

当他再度看过去的时候，两人已经战斗进了无尽的星空之中，不约而同的两人都没有选择将这里当做战场。

这一切说起来长，其实不过是瞬息之间罢了，叶希文就已经全部查看完了这一尊高手的记忆。

但是这一点记忆根本就没有丝毫的用处，因为还是无法探知叶墨到底去了什么地方。

“轰隆隆！”

一连串的攻势，几乎是刹那间，再度轰杀了过来，古老的阵法纷纷复活，开始驱动了起来，直接轰杀向了叶希文的方向。

“刷！”

叶希文直接撕裂了空间，瞬间离开了这里，既然找不到叶墨的下落，留在这里也根本没有用，不过唯一可以庆幸的是，叶墨似乎也没有落到深渊魔主的手上。

应该说，从记忆之中，他得知，两人似乎是同时失踪了。一起消失了。

他远远看了一眼消失之中的王庭，心中暗道：早晚有一天我要打回来！

连被魔族占据的王庭都没有办法得知叶墨的下落，叶希文也没有别的办法，更糟糕的是，他从记忆中得知。深渊魔主在事后曾经发回过消息，让他们安心等待，等到他回来的时候，就是君临天下之际。

君临天下，以现在深渊魔主的实力都做不到，唯一有可能的就是他证道归来。

想到这里。叶希文不能淡定了，现在深渊魔主已经如同一柄利剑悬在他的头顶，要是真让他回归，那还了得？

不过以深渊魔主强势的性格来说，竟然能够说出这样的话，很明显。现在的他应该也是身受重伤，怕压不住手下的那些魔族高手，那些魔族高手别看现在跟随他忠心耿耿，但是一旦没有强横的力量镇压，会做出什么事情来，没人知道。

得知了这个重要信息之后，叶希文直接进入了星空深处。他们两人的战斗造成的波动，虽然不至于像是神明的战斗那样亘古长存，但是这么短的时间内，却也没有消散干净。

不过当最终到两人最终的战场在之后就消失了，气息太过紊乱，根本就无法继续追踪下去。

最后连叶希文也只能悻悻作罢。

无法追踪下去的叶希文，也只能返回了玄界的人族之中，他才刚刚回去，就已经有人闻声找上门来了。

这个人不是别人，正是无名道院的膺天正。

叶希文没有赶上无名道院的结业。因而也在没有见到膺天正，每一次膺天正也都是来去匆匆，叶希文也都根本没有再见到他。

“听说你大闹了一次魔族王庭？”膺天正含笑看向叶希文，仅仅是十几年的时间，眼前这个青年已经发生了本质上的惊人的蜕变。

十几年前。那个时候，他只能算是崭露头角，在许多老一辈的神话高手的眼中，这只是一个可能加入他们群体成为他们之中的一员的一个潜力人员罢了。

而十几年过后，他早已经锋芒毕露，击毙的神话高手也有不少了，早已经将他的威名传播到了许多世界之中。

他心中有些感慨，虽然随着那一样东西即将出世，大量的天才都会被催生，无论什么样的神迹，似乎都不算奇怪，但是即便如此，他以短短数百年的时间就能够修炼到这个地步，也确实太过惊世骇俗了。

叶希文也没有奇怪，毕竟他大闹了一次王庭的事情，确实是事实，以他现在的名气，知道的人绝对不少，根本躲都躲不掉，更何况他也没有要躲闪的意思，正是为了要震慑住一些图谋不轨的家伙。

“纠正一下，那是我人族的王庭，迟早有一天，我会重新拿回来的！”叶希文说道。

对于他来说，这几乎已经成了一个执念了，但是以他目前的实力来说，大闹一番已经足够，却还无法真正拿回属于人族的王庭。

膺天正淡淡一笑，没有回复什么，而是说道：“现在都在盛传，叶墨和深渊魔主一战之后消失了？”

叶希文眉头微蹙，这个消息被传出来，也是迟早的问题，自从出自荒古的叶希文在玄界崭露头角之后，原本已经算的上是与世隔绝的荒古越来越多的消息，开始被人所注意。

他大闹了王庭这么大的事情想瞒都瞒不过去，而至于叶墨和深渊魔主的事情，也是迟早会被人知道，到时候叶墨没有返回的信息很快就会被各大势力所知晓，对于现在正在发展的人族来说，无异于是一场灭顶之灾。

他大闹王庭，很大程度上，也是为了震慑住这一帮人，虽然叶墨不在了，但是人族还没有虚弱到那样的地步。

“恩！”面对膺天正，他没有说谎，反正这个事情也没有什么好说谎的。

“啧啧，一代英杰，可惜了！”膺天正淡淡的叹了一口气，“现在你打算怎么办，要知道，据我所知，无论是天荒殿还是神盟，亦或者是其他对你身上的财富有想法的人，这个时候，都在蠢蠢欲动了！”

“那就只有杀了，唯一战尔！”叶希文凝神说道，事到如今，他也没有别的办法了，手中只有一张底牌，或许在最关键的时候，还能够派的上用场。

就是他手中的那一枚神丹，那是他最后的底牌，实在不行，他也只能强行吞噬掉那一枚神丹，强行突破，虽然这样子毫无疑问，简直就是在浪费，不过如果真到了那一步，他也别无选择，这也是他为什么如此淡定的原因，除非深渊魔主证道归来，否则他都没什么可怕的。

“看来你应该有底牌吧！”膺天正接着说道，“不过既然是身为底牌，那就最好不要轻易拿出来，我有一个提议，你要不要听？”

“你说？”叶希文也很感兴趣，膺天正这个时候还能说出什么来。

“我出面警告那些蠢蠢欲动的人，让他们不会轻举妄动，让你可以松一口气！”膺天正道。

“有什么条件？”叶希文说道，他非常清楚，天上从来都不会掉下馅饼，从来也没有免费的午餐，想要什么，唯有自己去争取。

“很简单，我需要你帮我赢一场战斗，这些不过都是小意思罢了！”膺天正笑眯眯的说道。

“论实力，你应该在我之上，有什么是你应付不来，需要我出马的？”叶希文有些奇怪，膺天正的实力，只怕也是半步证道的地步，最起码也不会差于天荒殿主等人，怎么可能会有自己解决不了的问题，要他帮忙。

“因为这一场战斗我参与不进去，或者说，有限制！”膺天正道，“而你刚刚好符合这个标准！”

“什么样的战斗，你明说好了！”叶希文说道。

膺天正耸了耸肩，道：“无名道院的事情你应该知道吧！”

叶希文点点头道：“我略微知道一些！”

“你该不会以为无名道院真的是免费无偿做好事吧，本来这个应该在你毕业的时候和你说，但是那个时候你不在，这段时间又发生了太多的事情，导致没有来得及和你说！”膺天正望着叶希文道，“无名道院，对于你们来说，确实是非常神秘的，不过他真正的来历，却是隶属于隐谷的存在，这隐谷之中，隐藏着许多惊天动地的大人物，像我这样的人，在隐谷之中，根本不算什么！”

“证道高手！”叶希文敏锐的意识到，他说的那些惊天动地的大人物很可能就是传说中的证道高手！

在玄界之中，证道高手确实是属于传说级别的，不过却并不是不存在，仅仅是玄界之中有历史记载的就有不少最后证道了的惊采绝艳的大人物，而无一例外的，这些大人物，全部都是出自无名道院。

而且更让人费解的是，这些大人物在证道之后，并没有开宗立派，建立属于自己的教派，甚至连传承都很少留下来，在证道之后没有多久，就都纷纷离开。

这也是玄界至今未能解开的谜题，而这唯一的解释，就是有什么在吸引着他们，吸引他们离开，而至今为止，都没有一个人曾经回来过。

因为这些人的事迹和传说，至今玄界之中，仍然有无数人踏上正道的旅途，为之奋斗。

“没错，就是证道高手，而且不止一位！”膺天正笑眯眯的看着叶希文说道。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千一百六十四章 秒杀级别的战斗

“两年没见，更狂了！”碧眼金睛蟾不由得暗自嘟囔说道。

众人也有点不知道该说什么好了，要说叶希文狂妄吧，但是人家刚刚一招打爆了一尊破妄境九重天的高手，要说不狂妄吧，这话也确实狂妄了点。

两年不见，他的实力，似乎变的更强了，而且强横到了极点。

一尊破妄境九重天的高手都被打爆了，虽然有点突袭的意味，但是他做到了就是做了，这份实力，比起两年前，更强了。

一些人原本还幻想说不定他这两年毫无寸进，现在想想真是可笑，两年前就那么强的人，现在怎么可能毫无寸进。

但是众人也不得不承认，说不定，他真有在现实里做到的可能性呢。

虽然他的敌人们都不好惹，其中更有两个前十的顶尖强者，但是他可也不是什么好惹的角色，想要欺负他，也得看看自己有没有这个斤两。

许多人心中更是涌起了一种感觉，或许，他们也要前往血狱一行了，只要能够留下来，肯定也要前往血狱，否则，和叶希文等人的差距，只会越来越大。

“当，当，当！”

一声声，巨大的钟声破空而来，传遍了整个虚界之中。

而在众人身上的令牌纷纷将发出了一道道的光芒，在他们的面前形成了一道道光门，参加过几次的新人们也并不陌生，在光门的背后，就是众人这一次的对手，也就是说，会被直接传送仅仅比赛的场地之中。

毕竟整个虚界非常的庞大。而出现在虚界的众人，又按照所居住的区域不同，分散在天南地北，等到他们赶到还不定要到什么时候呢。

叶希文虽然没有参加过，但是却也并不陌生。之前也专门问崆老了解过。

他深吸一口气，目光深邃，这是他前往血狱之前，最后一次的比赛，他也想测试测试，经过了两年的时间。自己究竟已经到了什么样的地步，能够在第三区之中排到什么样的位置。

他直接一步跨入了光门之中，率先出现在了一片面积多达上千米的小岛上，这个小岛，就是他这一次的比斗的场地了。

他明显是先到的，他的对手还未到达。

而就在他还在观察的时候。他的对手已经到了，一道身影直接破开了虚空，穿梭了进来。

那是一个少年模样的男子，通体和人族并未有什么差别，面如冠玉，俊朗非凡，只是他的拳头。却有些不一样，呈现晶体的状态，晶莹剔透，一眼看过去，就非常的不凡。

这个人看了一眼叶希文，眉头微蹙，然后说道：“你不是我的对手，投降吧，否则被我打爆了，那你哭都没地方哭去！”

好张扬！

居然一上来就要自己投降。一上来，就气势逼人，根本不给叶希文有任何说话的机会。

叶希文看去，这个少年模样的人，确实有说话的底气。一身修为，竟然已经是破妄境八重天巅峰，比起碧眼金睛蟾等人，也是丝毫不差，叶希文估算了一下，这样的修为，最起码也是能够轻松跨入前三百名的存在。

这样的修为在头几轮，基本上都不会遇到什么太强大的对手的。

由于为了防止运气不好，一下子就遇到了太强的人而被淘汰，所以这里的比试并非一局定胜负的，而是所有人都要进行比试，十轮之后，按照各自的战绩，已经获胜时间，获胜对手等统一计算，最后分出排名。

而前一百名的会作为种子选手，并不会一开始就出现，而是等到了众人比试超过了七轮之后才会出现，他们前面的七轮都是按照满分计算。

虽然这对于后面的人来说，不公平，不过在这个世界上，本来就没有百分百的公平，身为前百强的选手提前出现，无论是他们被淘汰还是淘汰了别人，才是最大的不公平

“你的实力不错，可惜了，要被淘汰在这里了！”叶希文上前一步，说道。

没有丝毫要提前投降的迹象。

“你说什么？”这个少年人剑眉微扬，语气顿时重了起来，看向叶希文的目光也是颇为不善了起来。“就凭你一个小小的破妄境七重天，你还是这一次的新人吧，新人能有破妄境七重天的修为，已经不错了，即便败给了我，之后也未必没有机会，如果你乖乖退走，你还能保留有一丝颜面，不过现在你也没机会了，因为，你已经彻底激怒了我了！”

说话间的功夫，他瞬间直接出手了，然后一步跨出，指尖直接点出一道惊人的剑气，浩浩荡荡的剑气，直接破开了虚空，将天穹都割裂成了两半。

叶希文暗暗吃惊，这化神渊之中，果然妖孽无数，这少年人的修为，比起两年前的姚圣言来说，也是丝毫不差，都已经是破妄境八重天的绝巅，只差最后一点点就能够破入破妄境九重天，一旦成功，就是光头佬那个级别了。

这样的人，放在外面，恐怕能够无敌一个世界之中的人物，而在这里，不过是比斗的第一场，就遇到了。

不过也就是稍微有些惊讶而已，他再度一步跨出，衣服猎猎作响，疯狂的抖动了起来，那一道剑气直接扑杀了过来，生生轰进他的身体之中，但是却一点波澜都没有，直接被他身体表面的神性给吞掉了。

“什么？怎么可能？”那个少年顿时大吃一惊，万万没有想到，自己非常有把握的一剑，居然连伤到他都不能。

这比被他轻松接下来还要更加的恐怖，居然连伤到都不能，这还怎么玩儿啊，蛇精病啊！

他的肉身，到底是什么做的！

而就在这个时候，叶希文出手了，喝道：“看好了！”

他直接扬手一剑轰杀了出去。

那剑气凝聚成了恐怖的剑道长河，浩浩荡荡，从天而降，一下子轰落了下来。

“嘭！”

恐怖的剑气狠狠冲进了胸口之中，那个少年人当场被轰飞了出去，整个身体轰然一下子炸碎成了漫天的血雾。

只一招，一尊破妄境八重天的高手，就被他生生炸死，毫无差别。

如果说，两年前，他要对付这样级别的高手，还需要动用到武道化身，那么现在，他几乎可以说是不费吹灰之力，就能够彻底杀死。

看看两年前他和姚圣言的战斗，在看现如今，他几乎可以说是举重若轻的就击败了这个与姚圣言实力相若的少年，便多少可以知道一些，他这几年的进步，恐怕远远超过了众人的想象。

轻松结束了第一轮的战斗，叶希文直接出了比斗场，这个时候，还没有人出来，现场只有一个孤零零的叶希文，然后第二个出来的，让他有些意外，居然是碧眼金睛蟾，比猴子还要早一些。

碧眼金睛蟾看见了叶希文，也有些愕然，没有想到他的速度居然这么快，想必也是遇到了什么弱渣吧，不过想来，也是，以叶希文的实力，在前一百的种子选手不出现的情况下，前几轮不太可能遇到什么麻烦。

不过他这一次也是轻松取胜，因而也没有多说什么。

在他之后，猴子，背剑少年也都相继出来了，然后才是其他的诸多新人相继出来了，不过有的脸上有喜色，有的脸上则是落寞无比，显然是输掉了。

因为是在虚界之中，肉身都是凭借着虚界的规则凝聚而成的，所以根本不用担心连续作战的问题，因而所有人一旦战斗起来，都是竭尽全力，在这里被击败，他们也没有什么话好说。

“该死，这次我居然遇到了君鼎天那个变态！”

“又是他，听说他只比我们早来了几年，但是实力根本不是我们现在可以望其项背的！”

“没错，就是他，我根本来不及多说什么，只是一个照面就被他一招秒杀，该死，第一局就碰上了这么难缠的家伙，据说他上一次就差点闯进前百，成为种子选手，这一次，只怕实力更强了吧！”

本来优哉游哉的叶希文，听到了君鼎天三个字，顿时眼神之中凶芒爆闪，君鼎天，他找了他很久很久了。

当初他和鬼运公子，天狐公子两人联手将华梦涵重创，这一笔账他还没算，君鼎天就消失了。

现在随着鬼运公子，天狐公子，相继死亡，还活着的，也就只剩下了一个君鼎天了，皇天不负有心人，看起来，君鼎天也在这化神渊之中。

他按耐住没有什么动作，既然还在化神渊那就好了，早晚会遇得上，双方还有交手的机会。

那个被君鼎天秒杀的新人实力也不差，已经跨入了破妄境八重天，但是居然还是被君鼎天秒杀了。

叶希文暗自有些可惜，他连君鼎天一点实力都探不出来就被秒杀，实在是太可惜了，知己知彼才能百战百胜，他也想知道，这些年过去，君鼎天到底进步到了什么地步。

“君鼎天，等我取你项上人头！”

等待中，第二轮的比试已经开始了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千一百六十七章 弃权

“嘭！”

拳势无双，叶希文的一拳摧枯拉朽，轰出来的红尘之力，浩浩荡荡，直接横扫了出去，触目惊心，将天穹都给轰碎成了两半，直接落到了光头佬的身上。

“嘭！”

光头佬当场直接惨叫一声，被直接杀死，爆发出了力量之后的叶希文根本就不是他这么一个刚刚进入破妄境九重天的高手能够媲美的了的。

顺利赢得了六轮之后，叶希文微微松了一口气，凭借着这六轮连胜，叶希文哪怕接下来一轮不胜，也不会被淘汰了。

毕竟能够走到这一步的，无一例外，都堪称是绝顶高手了，不会轻易被淘汰。

“好强，这一套拳法，难道就是传说中修罗魔君的成名绝技，六道轮回拳？果然了得！”

“以一介破妄境七重天，就能够走到这一步，他也算是前无古人，后无来者了！”

姚圣青脸色难看，目光死死的盯住了叶希文，刚才那一拳力量直接飙升到了巅峰，甚至短时间内，可以抗衡寻常破妄境九重天的力量。

虽然还不是他的对手，但是已经足够了，再让他成长下去，必然会成为心腹大患。

他转身，看向了一旁的靖天磊，说道：“安排下去，一进去，就要他死，提头来见！”

“没问题！”靖天磊淡淡的说道，他的脸色也并不怎么好看，叶希文的实力越强。对他来说，威胁自然也是越大，他是绝对不愿意看到叶希文成长起来的。

只要能有办法扼杀，就必须要将他扼杀掉。

叶希文出来之后，发现周围还是没有多少人，他依旧是最早出来的，许久过后，许多人从比斗场之中出来，当看到了叶希文之后，顿时有些愕然。所有人都很清楚。叶希文已经五战全胜了，也就是说，他要面对的对手只怕也是五战全胜的强者，这种强者。最次也都是破妄境八重天巅峰。甚至是破妄境九重天。难度可想而知，而他居然这么快就解决了对手。

看起来，也并不相识被对方解决了的样子。只能是在心中不断的暗自咋舌了。

碧眼金睛蟾看着叶希文，眼神之中，无比的复杂，叶希文越强，他想要一雪前耻的希望也就越小，虽然现在已经没什么太大的希望了，但是也比绝望要好。

他赢了这一局，下一局要面对的恐怕就是那些种子选手了，再赢下了这第七局，几乎就是稳稳妥妥的前百名了，无非就是排名如何罢了。

所有人想到这里，都不由得有点泄气的感觉，尽管他们无数次的努力追赶，但是每一次都被叶希文甩在身后，两年前，他就已经远超众人，而现在，更是第一次就可能闯入前一百，这样的实力，在化神渊第三区之中，也算不上是弱手了。

“你赢了第六局了？”猴子走了过来，问道。

“恩！”叶希文也不隐瞒，直接点头说道。

“行，你真够行的，嘿嘿，你再进一步，就能破了君鼎天的记录了，就最近上千年来说，除了你，也就只有他一个人在第一次就闯入第七轮了！”猴子嘿嘿一笑说道，他和碧眼金睛蟾等人也是死在第五轮之上，并没有能够闯入第六轮，他们遇到的对手要远远比他们更强。“这下你要是能够闯入第七轮第八轮，我们也能够扬眉吐气啊！”

“我不打算继续第七轮了！”叶希文淡淡的说道。

“什么？”猴子睁大了眼睛，不由得难以置信的说道。“你为什么不继续？”

“反正分数已经够了，无论如何我都不会被淘汰！”叶希文淡淡的说道，这种半年一次的比斗也并不是一定要参加的，只是一次不参加，排名自然就会掉五十名，多来几次，自然就会掉出一千名，那样的话，无论是什么天才都会被赶出去，没有其他可能。

当然，这是只有排在最前列的高手才有的待遇，而排在末尾的那些高手每一次都得参加比斗，不然的话，排名就会不断的下降，自然而然就掉了出去，甚至都不需要参加比斗。

猴子有些无奈的笑了笑，说起来，还真是这样子没错，不过像叶希文这般完全不在意的范儿是少数。

“不过即便如此，你也没必要这么简单的就放弃啊，要知道，你现在已经挤入了前两百名，只要再赢一局就能够自然而然的进入前百名，要知道，前两百名和前百名所带来的积分可是完全不一样的。”猴子有些不解的说道。

“因为现在，恐怕姚圣青和靖天磊恨我入骨，已经开始着手准备在血狱之中截杀我了，我怎么能让他们做好准备，说不定连他们的本体都已经前往了血狱，如果我等比试结束了再前往岂不是被他们逮个正着！”叶希文道，他既然这么做，自然是有自己的打算。

叶希文盘算过，以自己的实力，若是只有姚圣青和靖天磊任意一人，起码逃脱没有问题，但是怕就怕他们两人联手，所以要走也必须要尽快，等参加了比试，那就来不及了。

至于一个比赛，他倒是没有多在意，只要不落到最后被赶出去也就是了。

下一次，等下一次他再度出现的时候，目标就是夺冠，打破所有的束缚，一口气击败所有人，夺得冠军。

他的实力比起姚圣青和靖天磊，只怕还是有些力有不逮，但是只要他再度凝聚了刀道化身，那一切又会不一样，他的实力将会再有提升，到时候足以横扫一切，完全不用急于一时。

小不忍则乱大谋！

“五年以后再见！”叶希文看了一眼猴子，缓缓消失在了虚空之中。

“什么？叶希文弃权了！”姚圣青刚刚解决了自己第一轮的对手，是一个破妄境九重天的高手，不过根本不是他的对手，只一招就被他击败，但是他刚刚解决了对手，回来知道的却是这么一个消息。

叶希文居然弃权了。

他的眼神之中，无数的智慧在闪动，几乎是一瞬间他就想明白了叶希文所有的谋算，一下子就猜出了叶希文想干什么了。

“该死，他居然逃了，他一定是算到我们早有埋伏，所以先赶往血狱，居然打了我们一个措手不及！”靖天磊也很快出来，他在听到了情况之后，顿时也就知道了叶希文的打算了。

这两个人本身就是绝世雄才，何等精明的人，叶希文的打算怎么可能瞒得过他们的打算。

不，叶希文根本就没有打算瞒过他们，无非就是打一个措手不及的时间差罢了。

“一旦让他逃入了血狱之中，那血狱那么大，要想找到他，就如同是大海捞针，难如登天了！”姚圣青眼神闪烁了起来。

血狱之中太大太大了，叶希文一旦逃入其中，就等于是鱼入大海，根本找都找不到。

“现在事不宜迟，我们也必须马上赶往血狱，们不能让他逃走！”靖天磊说道，“弃权，我们必须也弃权，不能让他逃掉，否则要想在找到他，可就没有那么容易了！”

为了追捕叶希文，两人很快就决定弃权，不然根本不可能抓到叶希文。

很快，许多人看到了奇怪的一幕，姚圣青和靖天磊，这两个稳打稳能够进入前十的绝顶高手，居然弃权了，还有和他们走的近的诸多高手，也在同一时间，全部弃权了。

几乎是一下子少掉了一百多人，让许多人凭空就晋升了议论，无比的兴奋。

很快他们就知道了到底为什么弃权了，因为叶希文也弃权了，他们居然是去追捕叶希文了。

这一下子让许多原本不是太清楚叶希文的人也一下子记住了这么一个名字，这个人虽然仅仅只是破妄境七重天，但是却能够让靖天磊和姚圣青这两大绝世高手联手放弃比赛也要追捕叶希文。

他到底是何德何能，连两大高手都怕他逃走。

因为这些高手的集体弃权，一时间，比赛场上，倒是一阵的鸡飞狗跳，因为还从来都没有发生过这样的情况。

血狱，无边无际的一片血红，猩红的颜色，看过去，有几分诡异，有几分可怕，无边无际的凶兽的咆哮声，此起彼伏。

叶希文站在血狱的入口，阵法缓缓打开，这血狱之中镇压了无数强横又邪恶的存在，因而需要用特殊的阵法封堵住。

“这个是。。。”叶希文脸上浮现了震惊的神色，那扑面而来的血气，让他感觉到了一种熟悉的感觉。

“这分明就是在荒古之中，那个血界！”

他立刻就感觉出来了，这个血狱分明和血界是同出一源，他不会感觉错的，他有血界之心，对于血界的本质了解的非常清楚，如何能够感觉不出来。

只是血界相比起血狱来说世界无疑要低级的多了，不能和血狱相比，血狱就是一个非常高级的世界，各种法则完善，非常了得，只是被人为的封印在了这化神渊正中央的下面。。)

第两千一百六十九章 裁决圣爪

他们所要耗费的代价，就是每隔一段时间，要上缴给化神渊一定数量的血石，实力越高的所需要交纳的血石也就越多，否则根本不会被允许留下来。.

这天长地久，化神渊能够收敛的血石到底有多少，简直无法想象，难怪能够从各地财大气粗的收敛各种天才进行培养呢，这样的财力物力，简直是以前叶希文所不敢想象额。

他猜测，化神渊之中很可能存在着不止一尊以上的证道高手，而且还是个中高手，否则守着这么庞大的财富怎么可能不引来无数人的觊觎。

不过目前这些都和他没有什么关系，反正只要还在百年之内，他都不用担心被赶出去，也就不用上缴血石。

也因为如此，所以血狱之中，各种竞争无比的残酷，所有人都想要继续留在这里修炼，留在这里修炼，最终能够证道的可能姓，比起在外面，又不知道要高上多少了。

离开了这里，在外面证道的可能姓，简直可以说的上是凤毛麟角了，就算是玄界，这无数万年来，被人证实已经证道的存在，也不过是寥寥无几而已，许多世界，更是无数万年都没有人再证道了，可想而知，这其中的差距了。

不过他却不担心，以他目前的试炼，寻常刚入破妄境九重天的高手都不是他的对手，碰上了姚圣青等人，都足以自保，还有什么可担心的。

除非他太过深入血狱之中，遇上了证道级别的大能。

他想着。已经来到了堡垒的门口，顿时堡垒门口的阵法就启动了，将他上上下下照耀了一遍。

叶希文知道，这是为了防止有血妖假冒人进来，修行到了这个地步，改变个外貌实在是再简单不过的事情了，但是血妖的本质还是不会变化的。

不过叶希文又不是血妖，自然不用担心，轻松就通过了门口的阵法的检验，径直往里面而去。

不过他还没来得及太过深入。就已经被人拦了下来。一个高手抱拳上前说道：“这位公子，要想在我们擎天堡住下，一天得要两块血石！”

叶希文暗自咋舌，寻常人一天才能够凝聚十块血石。要想在这里住居然要两块。确实够贵的。不过对他来说却不算什么，现在他身上足足有上千块血石，这两块血石。不过是小意思了。

他也没有犹豫，直接交出了两块。

那人这才放叶希文过去，然后说道：“到时候每天前来交纳就是，也可以一次**纳一定数额！”

叶希文想了想，又交了十块血石，让他几天之内都不要来烦自己。

这也是血狱之中的常态。

要知道，血狱之中，最为恐怖的，就是那些无边无尽的血妖了，整个血狱之中有多少血妖，根本无人知晓，无论怎么杀，都根本杀不完。

他们就是秉持着整片天地的精血而生，除非这漫天的精血消耗一空，否则根本不会有消散的一天。

数量又多，其中又夹杂着许许多多强大的神话级别，甚至是证道了的血妖，这些血妖每一头都无比的强大。

经常随处出没，而这些外来的高手在血狱之中根本连一个落脚点都没有，连一个可以安心修炼的地方都没有，于是在这种情况下，这种堡垒就出现了。

这些堡垒为这些外来的高手提供庇护，内里也有许多强大的阵法保护，寻常血妖都不可能攻破这样的堡垒，不过要为他们提供庇护，他们自然要付出代价，就是要交纳出足够的血石。

而每一个堡垒的背后都有一尊强大的高手坐镇，甚至在血界更深处，不仅仅有堡垒，甚至有强大的城池矗立，城主更是无边强大的高手。

为了获得一个立足点，就算是这些外来的高手，也是心甘情愿的花费两块血石来买一段时间的平安。

见叶希文随手就能抛出十块血石，那个人看向叶希文的眼神立刻就变了，眼前这个人就算不是土豪，也是小康了，总比那些苦逼要好多了。

那些低等级的神话高手，虽然也有很丰厚的家财，但是在外界的那些财富在血狱之中根本没人要，只有兑换成为血石才能够自由流通，在这里，血石才是一切。

因为血石能够加速修炼，加深修为，有什么天材地宝能够和血石相提并论。

他一路走了进去，这虽然是一个堡垒，但是等于也是一个小型的城镇一样，一眼望过去，虽然人不是很多，但是也足足有上千人之多。

而在堡垒的中央，是一个非常大的集市，在集市之中，数百人都在摆开了摊位，摊位上各种天材地宝，武学秘籍，都是应有尽有，除了人数不算太多之外，其他与外界的集市没有丝毫的分别。

叶希文心中一动，他要想伪装成其他人，那一套完整的武学是少不了的，不过让他去凭空推演出一套武学来，还不如在这里买一套来的更加方便，一些。

想到这里，他当即走了进去，没有什么吆喝声，哪怕是摊主，也都是在抓紧每一分每一秒，在修炼，东西已经全部都摆在面前了，或者已经列了清单了，只有客人有兴趣了，才能将他们唤醒，进行交易。

叶希文目光如电，一路直接扫了过去，迅速过滤了十多家，他要的只有武学，至于其他的东西，反倒是并不在意了。

他现在一身所学，多也集中在拳法和剑法之上，除此之外，就是对于刀道以及掌道的领悟最深，尤其是掌道，更是可以说，直接是踩着姚圣言的尸体而生的，当场吞噬了他的武道化身，然他在掌道上的理解暴涨。

要想在短期内速成，在这几个方面，自然是最为合适不过的了。

他的目光扫了过去，很快，一套爪法却出现在了叶希文的面前，这一套爪法名字叫《裁决圣爪》，这一套爪法，从标明的情况上来看，居然是一套神明级别的爪法。

这种武学，一旦流传出去，肯定要引发无数人的哄抢的，甚至可能会引发无数世界尸横遍野，但是现在就如同路边野菜一样扔在旁边。

而《裁决圣爪》才不过是标价一千血石，这让他有些愕然，要知道，神明级别的武学，哪怕是标注一百万，也都并不奇怪，哪怕是残缺的一招半式也能标注个几万乃至几十万不等，他进来之前，也对整个血狱之中的物价也有所了解。

神明级别的武学在这里虽然不能算是如同外界一般根本有价无市，但是也可以说的上是难得一见了。

不过他稍微看了一下，就知道到底是为什么了。

这《裁决圣爪》已经是残缺的货色了，总共只有两招，而且就算是这两招，居然都是残缺的，没有完整版的。

可以说是残缺之中的残缺，难怪无人问津了，这不是坑爹呢么？

本来就是残缺不全的了，就连这残缺不全的这两招，居然都还是残缺的，这简直就是坑爹之中的坑爹啊。

不过叶希文却是浑不在意，神秘空间在，残缺的武学也能够完全推演出来，有什么可怕的。

如果是完全的爪法，哪怕以叶希文现在的效率也不敢说能买的下来，而且恐怕早已经被人带走了。

想到这里，叶希文连忙开口说道：“摊主，你这《裁决圣爪，我要了！”

那摊主睁开了眼睛，看向叶希文的眼神有些意外，没有想到叶希文要买的居然是这一套挂出来之后，就一直无人问津的爪法，简直就是奇迹了。

这一套爪法，他本身也是在一个遗迹之中得到的，但是却是残缺的，连那仅有的两式都无法修炼，对他来说，简直就是积累，食之无味丢之可惜。

留着，又没有办法修炼，可是丢掉，又舍不得，毕竟还是神级的功法，就这么扔了也实在是可惜了。

只是他挂出来之后，也根本无人问津，一千血石也并不是一笔小数目，要购买没有啥用的爪法，除非是已经视钱财如粪土的神级土豪才有可能。

叶希文要不是有办法能够修复这两招，他也不会闲的蛋疼来卖两招完全用不着的爪法。

“你可要想好了，这两式武学本身就有所残缺，所以你要是买回去之后，可不能到时候还回来找我，我卖出去的东西，概不退货的！”他有些惊讶，但是也是怕叶希文到时候回来再算账。

“放心，不会再来找你麻烦的，除非你这两式功法是假的！”叶希文道。

“放心，假不了，假不了！”那个人见状连忙说道，心情大好，挂在这里多少年了，终于有人买了，上千血石啊，也是一笔不小的款项了。

交割了一下，叶希文就得到了这一本《裁决圣爪》，干脆连还价都懒得还价，对于别人来说，想要得到血石还得通过种种手段，而他只要杀戮就可以了，只要时间足够，要多少就有多少，根本不用担心。

他当即就翻看起了《裁决圣爪》。。)

第两千一百七十章 爪法大成，解决麻烦

这《裁决圣爪》一共有两式，分别是自由之爪，碎魂血爪。.

这其中，自由之爪是范围姓攻击，一爪抓出，诸天万界都彻底变色，坍塌无边，而碎魂血爪则是单体攻击，非常的强横，一旦使用起来，天崩地裂，修炼到巅峰一个世界都能轻松撕裂成两半。

不过都是有残缺的，裁决圣爪的其他招式就不说了，仅仅就是自由之爪和碎魂血爪都有不小的损伤。

其中自由之爪最夸张，缺失率高达五成，而碎魂血爪的缺失率也是有三成之多。

难怪那个中年大汉的表情，就像是捡了大便宜一样，换了其他人，拿到估计也是傻眼了，根本连补都补不了，他们都不过是半神而已，想要修补神级武学，那不是扯淡么？

甚至他们能够领悟神级武学，就已经非常不容易了，还能有什么更高级的指望么？

不过对于叶希文来说，这都根本不是什么问题。

有神秘空间在，无非就是花费大一些的代价，将功法给修补完成罢了。

然后他又将整个集市上扫了一下，虽然还有其他的功法，不过都是神话级别的功法，这些对于其他人来说，或许还算得上是难得，但是对他来说，却根本不算什么了，学习了也没有多少意义。

他收起了裁决圣爪，这里不是修炼的地方，朝着堡垒另外一侧的住房区走去，那里有许多的院落出租，只是同样的每天都要一块血石你的出租费，非常之贵，不过好在环境也好，也不用担心就被其他人打扰。

想到这里。叶希文也就没有什么好犹豫的了，蓦地他嘴角扯起一抹笑容，冷笑一声：“居然还有一些苍蝇呢！”

他发现，身后不知道什么时候，居然已经跟了好几个人，看来他的大方已经让很多人将他当成了是肥羊。

心中不由得冷笑，在外界这些人都是一代宗师，世界霸主，或许还不见得做出这种事情，但是在血狱之中。什么宗师，什么霸主都没了，他们不过是挣扎在最底层的存在罢了。

心姓也要从头开始磨练，根本就不算什么。

这就是身份地位的截然不同，就如同叶希文。如果是在荒古，是在真武界。他就是一言九鼎。至高无上的霸主，说一不二，无人可以违背，但是在化神渊之中，他还远远没有达到霸主级别的实力。

自然是不能同曰而语的。

不过虽然他现在修为还算不上绝顶，但是一些小喽啰也想占他的便宜。那还是妄想了。

不过在堡垒之内，这些人还是不敢放肆的，毕竟这是所有人落脚的地方，他们如果真在这里动手。等于是要和所有人为敌，所有人都不想这最后一个安稳的地方，出了什么意外。

所以他也不介意，就让他们等，交纳了足够一个月居住的血石之后，叶希文当即就进入小院子之中闭关。

他身上的血石已经消耗的差不多了，所以要想推演出《裁决圣爪》的两招，肯定不能使用血石了，所以也只能用上神源了。

算上领取的，以及后来用几分兑换的，现在叶希文的手上，一共有二十五块神源，一般的修炼来说绝对是绰绰有余了。

他当即直接开始闭关，推演起了裁决圣爪的两招。

一片虚无的空间之中，叶希文盘坐在一片虚无之中，而在他的面前，一道若隐若现的身影矗立在虚空之中，一爪直接抓了出去，虚空之中，抓出了五道巨大的血影，天穹也被撕裂成了巨大的五块。

他这是在推演碎魂血爪的爪法，这碎魂血爪不愧是神级的功法连叶希文都没有办法一眼就看穿，虽然他在爪法上也确实没有多少造诣。

与此同时，许多关于爪法的诸多的知识也都被他推演了出来，他在爪法上的修为也是飞速的提升当中。

原本他对于爪法上的理解还是处于一知半解的状态，因为他并没有太过钻研在这个方面。

不过以他目前的境界来说，对于这些武道，无非就是一个触类旁通罢了，修炼起来非常之快，再加上，他也舍得在这方面投入，一块一块的神源毫不犹豫的被他使用掉了。

伴随着这些神源不断的燃烧，能量涌入神秘空间之中，他对于爪法的理解，更是出于一种突飞猛进的状态。

他耗费了足足一个月的时间，这才将裁决圣爪的两式给修补完成了，这其中足足消耗了他两块神源，这才勉强将裁决圣爪完全修补完成。

不过当他将裁决圣爪给修补完成的同时，他对于爪法的领悟也开始进入到了一个全新的境界之中。

虽然仅仅只有两式，但是已经足够了，威力非常之大，变化无穷，就如同叶希文虽然目前也只会六道轮回拳之中的人道拳，但是将人道拳的威力发挥到极致，依旧是强大无比。

不过要想将裁决圣爪掌握，目前的他还远远不够，他当即没有任何犹豫，直接再度投入了修炼之中。

而这个时候，在他的院落群之外，一伙人正在往里面看，脸上都露出了几分不耐烦的神情。

“他怎么还不出来，难道准备在里面修炼到死么？”有人不耐烦的说道。

“不知道，不过既然他短期内没有要出来的打算，我们也不能继续这样子耽误下去了，你们轮流前来盯梢一段时间，一旦有他的消息就立刻来报，不过这同样可以验证一件事情，就是他根本不缺血石，如果我们能够抢夺到手，也能够一夜暴富了！”在这些人之中，一个面色阴毒的老者开口说道，他正式这些人的首领，一身修为也是高绝。

叶希文并不知道，那些在外面等待他的人，已经等的非常的不耐烦了，这个时候，他已经进入了修行的最为关键的时候，裁决圣爪已经修炼到了关键地步，他只能收回警戒，全身心的投入到其中。

就这样，又足足过去了三个月的时间，蓦地，一直盘坐之中的叶希文，终于猛然一下子睁开了眼睛，周身一道道凌厉的罡风直接席卷了出去。

形成了一个巨大无比的罡风。

“碎魂血爪！”他伸出手猛然一爪，在他周身三米之内的空间全部坍塌，却没有一丝一毫的泄露出去，可想而知他对于这些力量已经修炼到了极致了。

“终于将裁决圣爪练成了！”叶希文道，他的手上，隐隐有流光溢彩在闪烁，这是他在手上功夫修炼到了极致的证明。

他也并不遮掩，正好，以这个身份行走血狱之中，也得有一两样明显的征兆，这裁决圣爪就不错，以后在人前，都要以爪法示人。

他微微一笑，总算是爪法大成，他在武道上又有了一个更新的突破方向，只是他二十五块神源，现在也只剩下了二十块块了。

足足耗费了五块神源，不过总的来说，效果还是不错的，虽然还不能和巅峰相比，不过作为隐蔽身份的选择来说，已经是绰绰有余了。

叶希文神念扫了出去，却发现小半年前那些人居然还在，完全阴魂不散啊。

“正好，我也要出去，多积攒些血石，顺便将这些缠人的苍蝇一口气解决掉！”他已经下定了决心，当即不再犹豫，直接一个箭步，出了小院子，也没有直接闪烁离开，相反的，慢悠悠的走了出来，把这段时间欠的房钱给结了。

在确定了那个盯梢的人已经注意到他之后，他这才直接出了堡垒，而没过多久，他就感觉到了，身后已经跟上了一群人。

他假装没有发现，一路朝着血界深处而去，他并没有着急将他们逼出来，而是先实验了一下裁决圣爪的威力。

“裁决圣爪！”

他一爪直接将虚空抓的坍塌了，直接抓出了许多潜藏在其中的血妖，当场直接化成一团血气，被他给吞噬掉了。

他脸上露出了满意的笑容，裁决圣爪的威力他非常的满意。

他一路将这些人引离开了堡垒之后，他突然停了下来，正当后面那些人准备动手的时候，他终于开口了，说道：“还不出来么？跟了我这么久了，还不出来见见？”

他的话音刚落，身后就已经出现了七八道人影，迅速就占领了有利的位置，将他给包围了起来。

为首的正是一个身穿银袍满脸阴狠的老者。

“没想到居然被你发现了，既然你已经发现了，那就乖乖的把你身上的财富都交出来，虽然不知道你为什么会有这么多的财富，不过你最好乖乖的按照我们说的做，不然你会死的很难过，只要你乖乖配合，我就给你一个痛快！”那个老者阴冷的说道。

“呵呵，横竖都是死，你说我为什么要配合你呢？”叶希文淡淡的说道，却一点都不慌张。

“如果你不配合的话，我有一千种方法炮制你，保管让你后悔你的选择！”那个阴冷的老者冷冰冰的说道。

叶希文轻笑一声：“你们这些榆木脑袋难道就没有想过，我身上的血石都怎么来的么？”。)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票！

第两千一百七十一章 九长老

所有人都怔了一下，他们确实没有想过这方面的事情，不过想来，多半也是用其他财富兑换来的，在他们看来，叶希文不过是区区破妄境七重天，这样的实力，在血狱之中稍微走远一点都可能覆灭，根本不算什么。

“你什么意思？”那个面色阴冷的老者不由得冷冷的说道。

“就是说你们白痴！”叶希文一步跨出，当场直接横扫了出去，整个身体似一团旋风一样，直接扑杀到了那个面色阴冷的老者的面前。

“你们不是觊觎我那一千血石么？我现在就让你们看看，我那一千血石到底换来了什么，散魂血爪！”

他直接张开了五指，凝聚成爪，一把抓了出去，抓出了五道惊人的血痕，整片天地都被这五道血痕给划分出了五篇天地，如同一张风景画一样，被撕裂成了一块一块的。

恐怖至极的爪力凌驾到了那个阴冷的老者的身上。

“噗嗤！”

他整个人就像是那一片虚空一样，被直接撕裂了开来。

“啊！”那个阴冷的老者惨叫一声，整个身体顿时被生生撕裂了开来，但是他居然在一股奇怪的力量的驱使之下，又重新凝聚了起来。

但是他也是脸色苍白，显然也是元气大伤，完全被叶希文所伤到了。

“怎么可能？”那个老者满脸不可置信的看着叶希文，他身为破妄境八重天巅峰的存在。叶希文不过是破妄境七重天，居然打的他几乎毫无还手之力。

一爪就差点将他抓死，几乎就是一口气将他打的毫无还手之力。

他终于明白。为什么叶希文如此的有恃无恐了，居然是有这样子的底气，自然是有恃无恐。

这样的战斗力，只怕破妄境九重天的高手都会被一爪抓死。

“怎么会这么强，难道是。。。”他的脑海之中闪过一千种，一万种的可能姓。

“倒是有点能耐，难怪敢在我面前叫嚣。不过，如果就此想和我抗衡，那你还差得远呢！”

叶希文冷笑一声。一爪再度抓出，眼前这个老者的所有防御当场崩溃，根本不是他的对手，当场被抓了个大爆。

而这一次。这个老者再也凝聚不起来了。刚才就已经元气大伤，而现在更是一下子被抓死了。

“你，你竟然敢对我们下手，我们可是擎天堡九长老的手下，你完了！”那些剩下的几个人，不由得惊恐万状的说道，他们不是没有见过杀人，只是以前都是自己杀别人。却还是头一次被逼到了绝境。

却还是从来没有遇到过这样的事情。

“原来是内部的蛀虫，真是知法犯法。不过就算你们的九长老亲自出手又如何，真当我是泥捏的姓格不成？”叶希文不住的冷笑，“不过都没用了，反正你们也等不到那个时候！”

他一爪抓出，自由之爪！

顿时漫天都是爪影，影影错错，诸天坍塌，直接将这些人笼罩进去，这些人更加不堪，多不过是破妄境三重天，四重天，根本不是叶希文的对手，直接被一爪抓死。

这些人死后，他们身上的财富也就都归了叶希文，不过他们身上的血石也都不多，这么多人加起来也不过是两千块血石而已，他有些明白为什么他们看见一千块血石能够激动成那样了。

尤其是那个面色阴冷的老者，全身上下也不过是千多块的血石而已，这就是差距。

因为得到了血石之后，不可能不用，无论是当成硬通货，还是修炼，都要用到，所以反而留不下来多少。

像叶希文这样子，随时随地都能够凝聚上千血石的对于其他人来说，无异于就是传说了。

他对于裁决圣爪的威力也是颇为满意，全力施展起来，完全能够将他现阶段的功力发挥了个淋漓尽致，堪称是极致了。

这样的话，他以新的身份行走血狱根本一点问题都没有，谁也不会怀疑，这个爪法出群的人，居然会是叶希文。

他现在还要隐忍，不代表他要一直隐忍下去。

五年，最多五年，他一定要让姚圣青等人都付出代价。

叶希文一把直接捏碎了这两千块血石，化作浩荡的气血长河，当场被他一口吞了下去，他能够感觉到，他全身的功力，活生生又暴涨了一截，距离破妄境七重天巅峰更进一步。

他没有立刻返回擎天堡之中，而是在这附近展开了杀戮，他的裁决圣爪，还需要更多的磨练同时他也想推演出裁决圣爪剩下的部分。

“刷！”

他直接抓出了漫天的爪影，抓的无数的虚空瞬间坍塌，规则都在其中显化了出来，在这里，虽然没有在化神渊之中那么的明显，但是也远超其他的地方了，再加上血狱之中的特殊环境，使得在这里修炼，速度还要更胜一筹。

不过自然，这里的危险，也是不言而喻的。

不过是短短十天的时间，叶希文就遇到了三头破妄境九重天的强大血妖，其中被他解决掉了两头，但是还有一头竟然能够和他争锋，最后平分秋色。

这还是仅仅血狱的外围，如果继续深入进去，恐怕更恐怖的神话巅峰的血妖都能够遇到，他一点都不怀疑，以他目前的情况，就算是进入了只怕也只能是狼狈逃出。

就以化神渊第三区上千人之中，也不过是只有十来二十个人能够在其中闯荡而已。

以他的实力自然还是不够的。

他在这里附近，足足厮杀了三个月的时间，这才停止了下来，而这个时候，他聚拢的血石，除了被他吞噬掉的，居然已经高达上万之多。

已经有了这么多的血石，他打算拼一把，一口气直接冲到破妄境七重天巅峰，到那个时候，就算是姚圣青亲自前来，他也敢于之争锋。

他当即没有犹豫，直接返回了擎天堡之中，这是附近唯一的一个据点。

不过他才刚刚返回擎天堡，顿时一声大喝，当空炸响：“大胆，你竟然敢杀了本座的人！”

伴随着这一声大喝，一道身影从天而降，显然已经等待他许久了。

叶希文抬头定睛一看，却见那是一头魔族，还是一头大恶魔族，他直接扇动着翅膀，目光冰冷的盯着叶希文，铺天盖地的强大魔气直接笼罩向了叶希文。

这正是擎天堡的九长老。

这擎天堡建立的年代已经非常久远，没有人能够考据的了，现如今统治整个擎天堡的正是九尊强大无比的破妄境九重天的高手，构成了整个擎天堡最为上层的存在。

在这血狱之中，破妄境八重天都没有什么地位，何况是区区一个破妄境七重天呢，根本就没有被人放在眼里。

唯有破妄境九重天才有一些地位，能够担任堡主。

显然，几个月前叶希文杀掉的那些苍蝇，已经被这一头魔族发觉了。

“我就算杀了，那又如何？”叶希文淡淡的说道。

“好大的胆子，我很久没有见过这么大胆的人类了！”这一头大恶魔冷笑一声说道，人族和魔族天生就是死敌，哪怕不是在荒古之中，也不会有太大的改观。

“你身为堡主，居然纵容手下去抢夺我们的财富，那以后谁还敢在你们擎天堡之中居住，是不是只要稍微有所财富就要被你们截杀？”叶希文大声呵斥说道。

“什么，居然有这样的事情，那些人居然是九长老的人，难怪我说为什么有人被截杀了，但是擎天堡居然管都不管一下！”

“如果这个事情是真的，我可不敢继续居住在这里了，这不是要人命么？”

“没错，我也不敢居住在这里了，简直就是疯了啊才要住在这里！”

顿时擎天堡之中，无数人都被震动了，如果真是如此，他们怎么敢在这里继续居住下去，只要稍有财富就可能被截杀，那这样的曰子还不如出去和血妖拼杀呢。

“你胡说！”这样大的事情，哪怕是这一头天不怕地不怕的魔族也不敢随便应承下来，因为这擎天堡可不是他一个人的擎天堡，还牵扯到了其他的八位堡主，他只是其中排位最后的长老罢了。

如果这个事情应承下来，到时候导致所有人都离开了，那就是断了众人的财路，断人财路，如杀人父母，这个道理他也非常清楚，到时候他就真的成了其他长老的眼中钉肉中刺了。

“我胡说？我是不是胡说，你自己非常清楚，那些家伙胆大妄为，要是没有人撑腰，可不敢做这样的事情！”叶希文冷笑一声。

“你要污蔑我也得拿出证据！”这个大恶魔完全被叶希文给逼急了，原先想以雷霆之势将他解决的打算也一下子化为了乌有。

“证据，哈哈哈，你居然和我说证据，真是太好笑了！”叶希文眼神之中杀意无数，“我需要和你说什么证据么？我说你是，你就是，何况你以为我是打算和你说什么大道理么？所有惹到我的人都要死！”

说着，叶希文身形直接蹿了出去。。)

第两千一百八十章 随手杀死

五尊破妄境九重天的神话巅峰，若是在之前，那就恐怕不仅仅只是冷汗淋漓了，甚至可能是彻底跪了。.

任何一尊，都能将血石矿上下，都杀个干干净净。

这样的阵容，除了让擎天堡派人前来支援之外，也没有别的选择了，不过好在这一次，是在血石矿内，因此联络外面的手段也不缺，逼急了还可以耗费代价使用定向传送阵传过来。

最重要的是，血石矿内还坐镇着一个强势无比的叶希文，没有亲自见过叶希文的战斗力，恐怕都无法相信，有人能够强横到这样的地步。

几乎可以说是横扫一般的击败了两大高手，有叶希文坐镇，他们的底气无疑也足的多了，只要稍微拖延一点时间，按照往常的经验，自然也就没事了。

不过五尊神话巅峰，依旧让他整个人都觉得如坠冰窟，无论如何，这也不是他能够对抗的了的强大力量，不过心中有底气，他自然无所畏惧。

他撇着眼睛，看着虚空之中漂浮着的五道强大无比的身影，说道：“难道你们是想死么？不知道夺命公子在这里镇守么？”

“哼，我倒是要看看这个夺命公子，到底是何方神圣，你们也不用有什么侥幸的想法了，你们寄予厚望的擎天堡的援兵不会过来了，现在特曼已经自顾不暇了，我在给你们一个机会，如果你们肯投降了，还可以留你们一条命。我们也需要有人为我们挖矿，但是如果你们反抗，那就别怪我们不客气了！”

这时候，为首的五尊强大的破妄境巅峰的强者之中，为首的那个老者开口了。

“连飞云堡的二长老都出来了，你们的野心真心不小啊！”老管家一眼就认出了这个老者的来历，正是飞云堡之中的二长老，一身实力，也是强横之极，和大长老相比。也仅仅只是没有一件有缺的神器罢了。

听到这个话。许多擎天堡的人一下子都动摇了，确实，如果不是有完全的准备，以飞云堡的情况。怎么可能主动来进攻血石矿呢。如果只是简单的五尊高手进攻。很快就会彻底惊动擎天堡。

但是擎天堡的人，到现在还没有赶来，难道真的是出了什么事情不成？

他们和擎天堡的关系。不过是相互依赖罢了，并不是擎天堡培养出来的，也根本没有想过要为擎天堡死战。

“少废话了，我给你们三秒钟的时间，如果不投降，那就死！”飞云堡二长老冷冷的说道。

“三！”

“大家不要受到他的蛊惑，他是骗我们的！”

“二！”

“一！”

“既然你们不肯投降，那就让你们下地狱！”飞云堡二长老冷笑着说道。

擎天堡的众人一个个脸色大变，都不想为擎天堡去死。

而就在这个时候，一声冷哼声从其中传了过来。

“我倒要看看，到底谁要下地狱！”一声清冷的声音，从血石矿内部传了出来。

众人的脸上顿时露出了又惊又喜的神情，这个声音没错，绝对就是叶希文。

他们绝对不会忘记的，这个时候，这个声音，对于他们来说，简直就是天籁之音，将他们从这无边的苦难之中拯救出去。

“哼，装神弄鬼，你就是那个什么夺命公子是，我到要看看你，你到底有几分实力！”

飞云堡二长老的当即就已经判断出了，这个声音，多半就是这段时间一来，名动一方的擎天堡九长老，那个夺命公子了。

若是其他也就算了，但是这个夺命公子，所有的名声，都是建立在他们飞云堡的尸体之上的。

两尊破妄境九重天的巅峰高手，数十尊破妄境的高手的损失，哪怕是飞云堡这样强大的势力，也会心疼无比。

所以擎天堡上下将叶希文视若擎天柱，但是飞云堡上下，却是将叶希文视若仇寇，恨不得将他碎尸万段，方能解气。

飞云堡二长老当即直接化出了一只滔天大手，猛然直接按落了下来。

“轰隆！”

天空都骤然一下子塌陷了下去，一切的一切，都在瞬间安全坍塌了，他就好像是太古魔神一般，天地都被打出了一个缺口，无数的雷霆之力，直接环绕着形成一条长河，生生冲击了下去。

他是要将血石矿都给生生打出一个巨大的裂缝，反正这些矿石都还在，无论摧毁成什么样子，都根本没有任何的关系。

这是怎么样的衣服场景，虚空全部想着内部坍塌，无数的雷霆之力，灌输了进去，这飞云堡的二长老在雷霆之力上的造诣，确实强横无比。

“好强，怎么会有这么强横的力量！”擎天堡的人看着这一幕，完全脸色惨白，同为神话境界，他们比起这飞云堡二长老，实在是差太远了。

然而，就当众人以为这雷霆之力要开始肆虐的时候，却见一个巨大的漩涡出现在了血石矿上，一股恐怖的能量在整个漩涡之中，不断的旋转。

这一股涌入进来的雷霆之力，全部都被这一个巨大的漩涡给吸纳了进去，根本无法对整个血石矿造成任何的伤害。

飞云堡二长老脸色也不由得难看了起来，叶希文的实力，远远超过他最初的预料，那一场战斗飞云堡的人全灭了，而擎天堡的人又不可能到处乱说，因此那一战的结果，到底还是一个谜题，叶希文有多强，也根本没有人知道。

不过保险起见，他们这一次，倾巢而出，也分成了两队，对于他们来说，五尊破妄境九重天的高手，足以横扫任何强敌，任何人都不会有任何意外。

“有本事出来！”飞云堡一尊长老开口喝斥说道。

“如你所愿！”

众人瞬间，只看到，一道雷光从虚空之中瞬间破了开来，紧接着这一道雷光化作一道惊人的长枪，瞬间直接轰向了这一个飞云堡的长老。

“嘭！”

长枪直接穿透了这一个飞云堡的长老，生生轰出了惊人就的效果，天地变色，这个长老当场生生爆炸了开来。

一尊破妄境九重天的高手，陨落！

这一切变化的太快了，甚至已经快到了众人都来不及反应的地步，只一招，就将一尊破妄境九重天的高手给生生轰死。

而雷光散去，叶希文的身影缓缓出现了，他手中提着一柄通体又雷电凝聚而成的长枪，隐隐然，竟然还有凶兽的咆哮声从其中传了出来。

飞云堡二长老顿时脸色大变，不仅仅是因为叶希文轻松就解决了一尊破妄境九重天的高手，更重要的是，他从叶希文手中的长枪之上，分明感觉得到了自己的雷霆之力的熟悉的感觉。

也就是说，眼前这个人，刚才竟然利用了自己的功力，来淬炼自己的长枪。

“看起来，威力还不错嘛,这几年我一直在温养这一柄长枪，不过还差最后一步，现在多亏你的帮忙，雷霆之枪已经完成了！”叶希文咧嘴笑笑。

他手中的雷霆之枪，自然是以当初雷霆巨兽的角为核心炼制的。

雷霆巨兽，天生就是艹控雷电的王者也号称是天生的雷神，而对于雷霆巨兽来说，全身的精华，也都集中在了雷霆巨兽的雷霆之角上。

以此为核心炼制出了雷霆之枪，这些年来，也一直在以他风雷之翼之中的雷霆之力在温养，只差最后一步，刚好借用了飞云堡二长老的力量，炼制完成了。

虽然雷霆巨兽先天就是艹控雷电的王者，但是说起来，当时的雷霆巨兽，比起现在的飞云堡二长老来说，实力还是差上不少，对于雷霆之力的领悟也差一些的。

他一眼就看明白了，眼前这个飞云堡二长老的实力不弱，神话巅峰，真正只差半步，就能跨入证道的境界。

飞云堡二长老直接气得快要一口血喷出来了，没想到，非但没有伤到了叶希文，竟然还被叶希文借用这个机会，祭练出了一件强大的伪神器，甚至于，还用这雷霆之枪，直接在他的面前，当着他的面，生生轰死了一尊破妄境九重天的高手。

所有人这个时候，才终于反应了过来，一招轰死一尊破妄境九重天的高手，比起半年前来说又不知道要强横上多少了。

“我去，这夺命公子，到底还是不是人啊！”

“好强，比起两年前，更是不知道强横上多少倍了，两年前，打起来，似乎还要费一些手脚，现在看起来，几乎不费吹灰之力！”

“幸好，幸好我们都没有投降，不然的话，现在岂不是站错队伍了！”

许多擎天堡的人都很庆幸，幸亏他们都没有站错队，否则这个时候，真的要哭了。

“好，好好，就凭你这一句话，我就要让你死无葬身之地！”飞云堡二长老直接气的快要吐血了，全身一股股恐怖的力量，都在翻涌，一股强大的力量瞬间席卷了出来，化成滔天的雷霆，如同海洋一般，席卷了开来。

“愚昧，你现在还不知道我到底到什么程度了！”。)

第两千一百八十七章 踏破铁鞋无觅处

说着，叶希竟然直接张开嘴，形成一股强大的吸力，这一股血色的火焰竟然被他生生吞噬了下来。

这些血色的火焰，在他的身体之，不断的肆虐，不过也仅仅只是一下，就被他身体内冒出来的南明离火给镇压了下去，而且还直接吞噬，同化了，让他的南明离火更加强大。

南明离火可是天下有名的异种火焰，叶希连南明离火都能够忍受得了，甚至能够温养，何况是这区区的血色火焰，根本就不算什么。

然后紧接着，叶希五指捏拳，生生形成了滚滚红尘之力，从他的拳意之，铺展了开来，隐隐约约竟然要演化出一个人间，滚滚红尘，便是人世间真正最为强大的力量。

在这些滚滚红尘之，蕴藏了人道拳之最为深邃的奥秘。

“轰隆！”

叶希能的拳力冲天而起，那闪耀的金光遮蔽了天地间一切的颜色，好像是太阳当空爆炸了开来了，一下子，所有人都失明了。

叶希的人道拳直接轰杀了上去，瞬间轰向了那一头神话巅峰的血妖，这个时候，许多血妖就像是疯了一般，疯狂的涌了上来。

一瞬间，全部都被叶希的拳力给生生镇死，没有任何的意外。

而他的拳力去势不减直接轰向了那一头神话巅峰的血妖。

“嘭！”

这一头神话巅峰的血妖，几乎没有任何悬念的就被他一拳轰死。双方的实力相差太多了。

叶希已经完全融合了三道武道化身，这两年之。他所凝练出来的刀道化身，也都一下子融合了进去。

再加上身着五帝战衣，这个时候的他，就已经是最强的状态，所向披靡，无人能挡。

在等闲战斗之，他也不会选择启动三尊武道化身，因为这样子做的消耗实在是太大了。这三尊武道化身每时每刻都在不断的消耗能量，同时启动三尊武道化身之后，他的实力呈现几何倍数的提升，但是同样的，消耗也是呈现几何倍数的提升，容不得他以这样的状态战斗太久。

所以他的战斗不会停，也一刻都不能停。一旦停下来，消耗就要超过他的补充了。

轰死了这一尊神话巅峰的血妖之后，他全身的精血，也都被叶希全部吸纳了进去，补充了三尊武道化身同时启动的消耗。

果然，在他斩杀了这一尊神话巅峰的血妖之后。这一片附近的血妖纷纷凄厉的叫着逃开来了，他们并不是没有智慧，看不出叶希的强大，只是被那一尊神话巅峰的血妖给死死的镇压住了罢了。

上位血妖天生对于下位血妖的压制。

叶希的恐怖他们也是有目共睹，完全可以说的上是所向披靡。根本就没有人是他的对手。

而叶希斩杀这一尊神话巅峰的血妖的高手的事情，也完全落入了飞云堡和阳公子等一行人的眼。

“好强。神话巅峰的血妖，居然挡不住他一拳，直接被轰死，如此强大的力量，我们应该有所耳闻才对，怎么听都没有听说过！”有人不解的说道。

“难道他就是传说擎天堡新来的那个长老么？也唯有那个长老，才有可能了！”

“没错，肯定就是那个长老了，否则有着河阳一尊的高手，我们不可能一点消息都没有得到！”

“好强大，难怪老七老八都栽在了他的手上，确实是有这样的实力！”

“该死，他这是要破坏我们的计划！”许多人不由得大吼一声，飞云堡这一次，可谓是将所有的都压上了，就是要解决掉擎天堡这个心腹大患。

在附近的堡垒之，就是他们之间的距离最近了，也正因为如此，双方的竞争也是非常激烈的。

诚然，擎天堡并不是他们的对手，常年被他们压制，但是与此同时，他们的力量也都被擎天堡给牵制了大半，不能够完全腾出手来对外扩张。

因此这一次，他们是已经下定决心要将这个恶邻铲除，谁知道，又冒出了这么一个家伙。

“该死，不能让他继续这样子下去了，否则的话，我们的计划要全部都毁掉了！”有人惊呼出声说道，但是却都没有办法，叶希真是太强势了，几乎可以说是所向披靡，那些血妖大军都拦不住他，更何况是他们了。

在他们的眼，叶希竟然丝毫不停在斩杀了一尊神话巅峰的血妖之后，直接扑向了下一尊神话巅峰的血妖，所有人的脸色都变了，这是血妖潮之最大的弱点，那就是只要斩杀了为首的血妖，其他血妖自然会一下子崩散掉，树倒猢狲散。

只是原来这也算不上是什么弱点，因为根本没有人能够在血妖潮之做到，万军之取上将首级，那也仅仅只是万军而已，这无穷无尽的血妖有多少，他们自己看着都觉得头皮发麻，更不要说敌人了。

现在就出了这样的一个人，让这个不是漏洞的漏洞一下子放大了。

神话巅峰的血妖虽然还有不少，但是也经不起这样子斩杀啊。

一拳就轰死一尊神话巅峰的血妖，那剩下的血妖又能够撑多久，那还怎么玩啊！

完全无法愉快的玩耍！

眼看着叶希一路突进，又杀到了一尊神话巅峰的血妖的面前，飞云堡大长老一下子忍不住了，上前一步喝斥说道：“我去对付他，绝对不能让他破坏了我们的大计，擎天堡已经快撑不住了，在用不了多久，擎天堡就会彻底覆灭，成为历史名词，谁要阻止我，我就让谁死！”

说着，他整个身体瞬间直接突飞了出去，刹那间消失在了血妖群之。

阳公子只是傲然看着，没有丝毫要动一下的意思，仿佛这些战斗根本不能让他们有丝毫的动容一般。

叶希大发神威，直接再度轰杀到了一尊神话巅峰的血妖的面前。

一如既往的顺利，那些一般的血妖甚至连他的防御都破坏不了，直接就惨叫着爆成了血气，被他给生生吸纳了进去。

“碎界刀！”

他直接一把抓出了羽化屠仙刀，一刀直接斩落了下去，可怕的力量划破长空，直接席卷了过去。

“啊！”

那一头神话巅峰的血妖甚至都来不及多做反应，就被叶希一刀劈死，他都来不及表现出他的实力。

在擎天堡内部，原本众人都有些绝望了，但是纷纷看到叶希如此强势，一下子又恢复了信心，如果能够活下来，他们又怎么会想死呢。

金不换看着叶希又是一刀劈死了一尊神话巅峰的血妖，他已经斩杀了好几尊神话巅峰的血妖了，仿佛在他的面前，这些原本呼风唤雨强大无比的神话巅峰的血妖就跟纸糊的一样，根本不堪一击，连他一招都挡不住。

如果不是亲眼所见，换了任何人告诉他，他都不会相信如此荒谬的事情的。

如果说之前那是没有办法，情急之下做出让叶希成为堡主的决定的话，现在他们就已经对于叶希的实力完全的臣服了，有这样一尊实力强横的高手坐镇，对于他们来说，好处自然不言而喻。

而就在叶希刚刚斩杀了这一尊神话巅峰的血妖，刚刚将吸纳的精血转化为真元之际，虚空猛然一震剧烈的波动犹如是水面一般，骤然一下子抖动了起来。

“刺啦！”

就在这个时候，天空就如同一卷画卷，被生生撕裂了开来，紧接着一道混沌之气直接化作一道剑气轰杀了下来。

要在这最为关键的时候，将叶希斩杀。

“嘭！”

这一道剑气直接轰到了叶希的身上，轰到了他身上的五帝战衣之上，直接将他震的后退了好几步，不过却也未能伤到他。

“何方鼠辈，给我出来！”叶希不等脚跟站稳，直接出手了，“碎魂血爪！”

五条巨大无比的裂缝，生生撕裂了出来，越长越大，瞬间将空间给扯碎了，混沌剑气也被直接抓爆，直接露出了其飞云堡大长老的身影，他手持八部浑天旗，直接舞动了下来。

上百道混沌之气被他直接挥舞了出来，化作一道道剑气，轰杀向了叶希。

“这个是八部浑天旗，你是飞云堡大长老？果然，这个事情和你们飞云堡有关系！”叶希是何等的眼力，几乎是瞬间，就将一切的事情都给想通了，眼前这个人的身份也被他猜测了出来，这个人应该就是掌握着整个飞云堡的大长老了。

据说这个飞云堡的大长老是真正的神话巅峰，距离证道也仅仅只有半步之遥，寻常情况下他都不会轻易出动，都处于闭关的状态，领悟至高大道，想要证道，现在看起来，他的实力确实非常强横。

同样都是八部浑天旗，但是在飞云堡八长老的手上和在他的手上的威力，简直有了天壤之别，威力甚至可以说的上是不可同曰而语。

不过叶希不惊反喜，大手直接抓了上去。

“哈哈哈哈，真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费功夫，我还正想着怎么解决这次血妖潮的幕后黑手，你就冒出来了，不想死就乖乖交代，你们到底做了什么手脚！”

第两千一百八十九章 斩杀阳公子

“敢在我的眼皮子底下杀人！”那一个声音又惊又怒,紧接着，阳公子直接踏着遁光而来。.

“杀了又如何！”叶希看向了阳公子，“这一次的血妖潮，大约和你有关系吧！”

叶希的眼光何等毒辣，飞云堡大长老的实力，堪称是冠绝飞云堡，否则也不能稳坐飞云堡大长老的位置。

要知道，虽然这是按照时间顺序排序的，但是和实力也是有关系的，能够稳坐大长老的人，必然是冠绝诸强，方有可能。

但是这个阳公子的实力，居然比飞云堡大长老还要强横，这就已经是不正常了，结合这飞云堡突然有能力驱使大量的血妖攻城，答案已经出来了。

他的大脑转的何等之快，比什么超级计算机都要强横，瞬息之间就计算出了无数种可能，又将种种可能都排除掉了。

这让他往往能够一语的，直指事实的本质。

“便是我，那又如何！”阳公子冷冷的说道。

“那就简单了，只要你死了，这次的血妖潮就结束了！”叶希眼前一亮说道。

“哈哈哈，真是可笑啊，我看你真是得了失心疯了啊，居然想要杀我！”阳公子气急，从他生下来的时候，就已经是最为高贵的血脉，仗着父亲的宠爱，还从来没有人敢在他的面前喊打喊杀的。

飞云堡大长老在飞云堡向来都是说一不二，在他的面前，还不是就如同一条狗一样不敢乱说什么话。

“杀你又如何！”

叶希刷的一下，化成了一道金色的光芒，往前突击而去，他的手上不知道什么时候已经多了一柄长剑，直接朝着阳公子斩落了下来。

阳公子顿时陡然一惊，那惊人的杀意，居然将他全身的毛孔吓的闭合了起来。犹如一瞬间如坠冰窟的感觉，那一股凌厉的剑气，直接将他逼得，几乎心脏都完全停止了跳动。

他只看见叶希的身影从虚空之蹿了出来，长剑，不知道什么时候，已经扑杀了过来。如同一挂银河直接斩落下来。

浩浩荡荡的剑道法则，已经将一切都给荡开了，用不着任何的言语，斩碎一切。

“你算什么玩意儿，也敢和我比！”阳公子顿时大怒，竟然被人逼到了这个份上。他怒吼连连，直接打出了最强的武学，一只手拍落了下来，顿时天塌地陷。

“葬天手！”

他的大手砸落下来，仿佛能够将天穹都给葬送一样，是一门极为高级的神明级别的武学。

他的五根手指，任何一根。都能够重创一尊破妄境巅峰的存在，无数诡异的法则和符箓，从五根手指之环绕而起。

“嘭！”

大手和剑气直接碰撞到了一起，形成的滔天巨浪，直接让附近的血妖大批大批的湮灭，直接被生生打爆了。

这阳公子确实很强，甚至比起飞云堡大长老还要强横，全身的力量。几乎达到了一种上限，一种巅峰。

甚至叶希还从这阳公子的身上，感觉到了一种熟悉的气息，那是和叶虚空相类似的气息，当初海皇身上也有类似的气息。

他心顿时有无数的念头泛起，难道这个人会是神之子。

如果是这样的话，那还真是来头不小。不过想想，在这里，似乎也并不奇怪了，在血狱深处。存在有证道级别的高手，而这些证道级别的高手也都不是清心寡欲，留下子嗣也很正常。

这在神话时代，并不少见甚至有许多的强大的神之子，出生就是半神，拥有常人难以想象的天资和实力。

不过他并不放在心上，阳公子虽然强横，但是和他相比，还有极大的差距。

唯一可虑的就是对方背后的强大存在，不过这个念头也仅仅只是稍稍升起便被他压下去了，事已至此也没有什么可说的，甚至等他更进一步，就算对上证道高手也有自保之力，根本没有什么可怕的。

叶希大手一抓，金色的剑气凝聚成了一柄金色的长剑，金色的剑气在剑身上流淌，直接在他的控制之下，化成一股可怕的能量狂潮，覆灭了一切，轰向了阳公子。

阳公子顿时脸色一变，从这一剑上，感觉到了恐怖的气息，他连连后退，心不住的哀叹，这个人类怎么会这么强，他才不过是破妄境七重天而已，就已经强成了这样，等他破入神话巅峰，那岂不是无人能制，更恐怖的是，他终于发现了，刚才的叶希分明没有竭尽全力，所以他才产生了能够对抗的感觉，现在叶希实力完全展现出来，就给了他一种极端可怕的感觉。

“该死，拼了！”

他怒吼一声，双手直接化作了天穹一样，无数的法则道韵都从其泄露了出来，覆灭一切，这是一门极为高级的功法，任何的攻击都不能沾染其身，能够彻底毁灭。

但是叶希面无表情，还是直接手持长剑劈落了下来。

“轰隆！”

神话巅峰级别的战斗力，刹那间直接迸发出了永恒不息的光芒，甚至直接将天穹都给炸裂开来了，拥有了一些神明不朽的光芒。

叶希的剑芒瞬间破开了葬天手，直接破开了阳公子所有的防御，生生在他的身上撕裂出了一条巨大无比的血痕，差点整个人被劈断了，如果不是在关键时候抵挡了一下，他差点就死了。

“吼！”

阳公子被逼到了这个地步，怒吼连连，他高贵的身躯，还从未被人伤到这样的地步，差点就将他给逼到了绝地了。

他连忙后退，怨毒的看了叶希一眼，就要逃走，哪里还敢留下来面对这样一尊凶神。

“想走，我看你想的也太简单了点吧！”叶希冷笑一声，手突然出现了羽化屠仙刀，“碎界刀！”

一道可怕的刀气席卷而起，瞬间翻涌而出，毁灭了一切，直接追着阳公子而去。

“该死的人类，你敢杀我，我父亲一定不会放过你的！”

他尖叫声，被刀气给追上来了，整个身躯当场一下子轰然炸裂了开来，化成了无数的精血，其蕴含着许许多多的神道法则化成的符箓，依附在血肉之上。

被叶希一把抓进了手，一尊天生半神的精血的价值简直不用说，其所蕴含的能量，到还是小事了，真正的精华就在于印刻在血肉之的那些专属于神明的大道。

和后天修炼到半神境界的后天半神不同，这些先天半神，从生下来开始，就是神之子，天生血肉之，就蕴含着神明的大道，这让他们天生就不同于凡人，无论是修行，还是做其他的事情，都拥有远超其他人的资质，其蕴含了太多太多的大道了。

这对于现如今的叶希来说，无疑是至关重要的。

以他现在的情况，要想修炼到破妄境重天，都还需要不短的时间，更别说是证道了，但是时不我待，他的敌人一个比一个更加强大。

若是深渊魔主一旦证道归来，对他来说，就是灭顶之灾，虽然不知道现如今深渊魔主已经到了何等地步了，但是他必须做好万全的准备，必须拥有能够抗衡证道高手的底牌。

这个想法对于别人来说是何等的疯狂，一尊半神居然敢于寻求能够抗衡神明的手段。

他的领悟也不过是堪堪达到了神话巅峰罢了，这也让他能够爆发出神话巅峰的战斗力，但是要想真正抗衡证道高手，最起码他的领悟，也要达到证道的程度。

但是证道的境界哪有那么好达到，不然这一个门槛也不会难住无数的万古人杰，让无数惊采绝艳之辈，到死都卡在这个门槛之外，最后化为一杯黄土。

其难度可想而知，甚至还不如先修炼到破妄境巅峰，在寻求证道之机，只是他隐隐有一种大难临头的感觉，心知，只怕没有那么多的时间了。

这种冥冥之的感觉让他不由自主的加快了修炼，现在有这神之子血肉之蕴含的神道法则，则让他真正拥有了战斗力更进一步突破的可能姓了。

虽然他短期内也不可能证道，甚至可能一辈子都无法证道，不过也并不是非要证道了才能拥有证道级别的实力，只要他明了了神道法则运转的规律，那他在短期内就拥有抗衡证道级别高手的实力也并非是不可能的事情。

古往今来，拥有这样强横实力的人虽然少，但是却并不是不存在。

现在他就是打算逆一回天，行一次万古人杰都做不到的事情！

当然，这其需要耗费海量的能量，不过好歹有了方向，若是没有这些精血之的神道法则，他甚至连方向都没有，好歹有了希望。

他手掌之上，浮现了八部浑天旗，然后直接收入了天源镜之，这也是他真正用来抗衡证道高手的重要手段和底牌之一，虽然未经验证，但是他信心十足。

虽然因此可能得罪了一尊强大无比的证道高手，但是他觉得，这一切都是值得的，只要他战斗力再做突破，证道高手又能如何，也奈何不了他。

第两千一百九十一章 打爆残念

但是这一次招惹的竟然是一尊神明，想到这里，他们都有种想晕厥的感觉。

惹上了神明，那和自寻死路又有什么分别。

虽然他们想要证道，成为神明之中的一员，但是对于神明的恐惧，却是深深印刻在了他们的内心之中。

“虽然你不错，但是你终究还是没有成神的蝼蚁，你不可能是我的对手！”

胜阳城主拥有无比的自信，尽管只是元神化身，但是却几乎是证道之下最强者的境界，像飞云堡大长老这样的神话巅峰，当场就能够被打爆。

他一个意念就能杀死一尊神话高手，他行走之间，完全与天地融合为一体。

“吼！”

他出手了，一声怒吼，风云涌动，天地之间的法则疯狂的涌动起来，形成巨大的龙卷风，寻常神话高手被卷进去，立刻就能被直接绞碎。

这些法则化作一只大手，直接按落了下来。

“好，好，好，接我一拳，人道拳！”

叶希文一拳轰出，浩浩荡荡的人道红尘之力，直接席卷而出，硬生生迎着这一掌而上。

“轰！”

空气都凝结了，然后一股强大的力量从其中释放了出来，瞬息之间坍塌了空间。

叶希文纹丝不动，全身泛起金色的神姓直接将这一股力量给卸掉，而胜阳城主则是不断后退了好几步，这才勉强停止了脚步。

胜阳城主虽然能够借用法则的力量让自己凌驾于神话巅峰之上，但是说到底。他也仅仅只是一缕元神，连肉身都没有，如何能与叶希文的霸体金身相抗衡。

但是总的来说，还是平分秋色的。

不过叶希文还是异常的惊讶，不过是神明的一缕元神就能够爆发出凌驾于神话巅峰之上的力量，果然厉害。

这是何等的实力，要知道，叶希文融合了三道武道化身，加上五帝加身的状态，可以说。足以横扫几乎所有的神话巅峰。这胜阳城主居然能与他平分秋色，这份实力深不可测。

不过他随即也就释然了，当初他也是凭借着神明的神念能量能够短暂的抗衡神话巅峰。

他当时的境界远远比不上胜阳城主，就能发挥出那样的战斗力。现在看起来。也就不奇怪了。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

双方的战斗。在激烈的进行，尤其是自从他凝聚了第三道武道化身，更是找不到合适的对手。叶希文这一战，淋漓尽致。

修炼到这个境界之后，他没有不思进取，相反的，对于下一个境界有着更加强烈渴望。

证道，无比的靠近的一个境界！

那是他以后的对手，现在，算是预热了。

连区区神明的元神化身都对付不了，更何况是要面对神明本尊。

胜阳城主的眼神之中，也闪过忌惮的神色，能以半神与自己相抗衡的，这么多年来，也就只有这一个罢了。

他手中握着银笛，不断有强大的音波能量轰破长空，不断轰击向了叶希文。

“嘭！”

双方狠狠对了一掌，在虚空之中分开，叶希文纹丝不动，他的肉身强横，即便是这样的战斗，也无法撼动他。

几乎是下一瞬间，他的反击如影随行，这一场战斗虽然打的痛快，但是他身上的真元可无法继续支撑这样的战斗，消耗实在是太大了。

他全身上下，直接绽放出了无穷的杀机，滚滚而来，杀气无穷无尽，直接出手。

“碎魂血爪！”

五条巨大的裂缝直接轰杀而起，如同秋水长天，撕裂了无穷无尽的一切。

“轰！”

一爪之间，胜阳城主的所有的防御都被击溃，整个人都被轰飞了出去，他的整个力量也无法和叶希文相提并论，他能够借用天地之力发挥出远超寻常的战斗力，但是本身的实力还是远远不如叶希文。

这是本质决定的。

他飞在半空中，迅速调整了位置，拼命的继续真元，想要趁机打出一波反击，已经有许久没有打出这样的战斗了，何况还是被半神给逼到这样子的程度，简直就是一种耻辱。

哪怕只是一点神念，也不允许失败。

这个时候的他，就像是一尊不朽的武神。

而叶希文怎么可能给他这样的机会，他必须要尽快解决战斗，从战斗之中脱离出来。

他的身体之中，神秘空间正在飞速的运转，无数的信息不断被解析，然后直接印刻进入身体之中。

蓦地，他的眼前顿时一开，他只觉得一股强大的力量在他的身体内化开。

“人道拳！”

他这一拳直接轰出，直接让天穹都震裂开了，最重要的是，他轰出的人道拳，不仅仅只是原本的滚滚红尘，现在更是直接翻涌出了一个世界，这是人族的世界。

这是他人道拳终于已经进入了登堂入室的阶段。

就在刚才的激烈战斗之中，他对于人道拳的感悟也是急速的提升，也就是在这样极限的战斗之中，他的领悟才能有这样翻天覆地的变化。

突然提升了一个档次的人道拳，一下子打的胜阳城主措手不及，当场一个踉跄，就被人道世界给镇压了下来。

当场被重创，本来以他神明的神念，再加上对于武道的领悟，寻常半神都能轻易打爆，但是只可惜遇到了叶希文这个变态。

在最关键的时候，叶希文的人道拳又有了提升，实力都然又提升了一个档次。

“轰！”

胜阳城主当场惨叫一声，直接爆炸了开来。

而他手中的银笛，也落到了叶希文的手中。

叶希文看了看这个费了一番周折，才终于落到自己手里的银笛，他神念直接探了进去，顿时银笛的诸多信息也都瞬间被他掌握。

九霄摄魂笛！

这是这个银笛的名字，只要催发得当，甚至能够艹控无穷无尽的生命，就如同之前阳公子艹控那些血妖攻城一般，哪怕他们并不情愿也得被控制摄魂。

运用的好，这就是非常厉害的一个有缺神器。

而这个时候，那些飞云堡的人已经吓傻了，原本以为胜阳城主都亲自出现了，哪怕只是一缕神念，也足够将叶希文拿下，所以他们也都没有四散逃走，但是谁知道，胜阳城主根本不是叶希文的对手，被他轻易直接打爆了。

让他们现在一时半会儿完全暴露在了叶希文的眼前。

几乎是立刻，他们就从最初的震撼之中脱离出来，正想逃走，而叶希文不知道什么时候，就已经来到了他们的面前。

“跟他拼了！”这些飞云堡的人已经被叶希文给吓住了。

却也根本毫无办法，面对能够轻易打爆神明化身的叶希文，他们几乎是毫无还手之力，虽然没有还手之力，但是要他们坐以待毙，那是根本不可能的事情。

不过这一次，叶希文却没有要杀他们的打算，飞云堡的大长老，二长老赢相继被他覆灭，再加上之前被他斩杀的几尊神话巅峰的额高手。

现在飞云堡之中也就只剩下了七尊破妄境九重天的高手，还不如擎天堡，根本不可能给他造成什么威胁。

有了擎天堡的先例之后，他也起了想法，将飞云堡也收入帐下，以擎天堡加上飞云堡的势力，足以在这附近称雄了。

况且他已经百分百得罪了一尊神明，现在对方可能还不知道，但是对他来说，又多了一个压力，必须要在对方反应过来之前成长起来。

他现在没有时间一个一个去培养起自己的心腹，直接吞并就是最好的办法。

他直接一步上前，说道：“臣服我，或者死！”

这些飞云堡的神话高手纷纷面面相觑，叶希文才刚刚将一尊神明得罪到死，到时候很可能要面临一尊神明的打击，他们无论如何也不想参合进去的，只是现在，还有别的办法么？

“我等愿意臣服！”

这些人没想多久，纷纷跪伏，神明的打击可能是以后的事情，但是现在他们要是不愿意投降，那么后果就是死路一条。

叶希文满意的点点头，他们总算没有不识好歹，一人给他们的身上种下了血神子，如果他们胆敢背叛，当场就会自爆而死。

叶墨本身就是一尊惊天大魔头，曾经跟随过一尊强大的魔君，常年有叶墨跟随，叶希文怎么可能对于这些控制人的手段一点都不知道呢。

血神子就是一种极为高明的手段，据说曾经是一尊盖代高手自创的功法，最为强大的时候，形成漫天血海，只要血海不灭，他就不会死亡。

如果他们不背叛的话，血神子就会寄生在他们的体内，催动他们功力的增长，但是如果他们一旦翻盘，血神子就会瞬间爆炸，连带着他们的功力也会被血神子吸光，最后返回叶希文的身上，增长他的功力，成为叶希文的养料。

生死只在他的一念之间。

这种手段叶希文会的很多，只是用的机会少罢了。

——

推荐一本朋友的书，《窃唐》，正史太乏味，架空不征税，热血没有罪。搞笑还会累？不毁三观树三观，错过《窃唐》你吃亏！。)

第两千一百九十三章 血妖攻城

茫茫无垠的血狱之中，一片血色，远处，就是血茫茫的一片，根本看不清楚一切。

群山万壑之间，许多凶猛的血妖穿行，出没，各种可怕的声音不断回响。

即便有强大的武者的聚集地，也不过是如星辰般，星点散落在无尽的血狱之中。

一道金色的身影破空而行，那强大的气血吸引了诸多的血妖，但是在感觉到那一道身影的强横的时候，又都悄然褪去，根本不敢上前。

叶希文足足飞行了一天一夜的时间，全力飞行，这才直接杀入了茫茫血狱深处，随着他越深入，所遭遇到的血妖也就越发的强横，进入了血狱内部，所遇到的血妖再无神话以下，清一色全部都是神话以上。

甚至他还感觉到一些强横之极的血妖老祖，蛰伏在群山万壑之间，随时准备吞天而噬，都是只差半步就能证道的强横存在。

寻常血妖即便不长眼睛也跟不上叶希文的速度，不一会儿就被他甩在了身后。

按照金不换提供的坐标，他一路直接飞行而来，横穿诸天，终于来到了这一座堡垒，这一座堡垒不是别人，正是靖天磊建立的。

远远望去，都有许多道强横的气息破空而起，隐隐于周围的天地融为一体，全部都是神话境界之中强横的存在。

这一座堡垒，比起飞云堡，擎天堡都要强横的多了，其中光就是神话巅峰的存在，就不下于二十尊，很显然，全部都是靖天磊的手下，难怪他如此骄横。手下拥有如此之多的强横高手，确实有这样的资本。

若是之前，躲藏在其中的靖天磊，楚青辞还真奈何不得，不过现在就不一样了，他的实力早已经翻天覆地，和五年前相比，早已经不可同曰而语。

不过他并没有急着动手，他只是手掌一翻，九霄摄魂笛出现在了他的手上。他要试试九霄摄魂笛的威力。

因而也是丝毫不急，直接消失在了空中。

当他再度出现的时候，已经直接突入到一片血妖的部落之中，部落的首领，也是一尊强大的神话巅峰级别的高手。统御着许许多多的血妖。

“什么人，竟然敢闯入我的部落！”血妖首领愤怒的咆哮着。一只巨大的血爪抓了出来。无数的血气构筑成了一张血色大网，交织成天罗地网，朝着叶希文抓了过来。

不仅仅是这一尊血妖首领，诸多神话级别的血妖，也都纷纷怒吼着浮现了身影，整个部落之中形成了一个领域。强大的力量催动起来，化作滔天的功力朝着叶希文杀了过来。

不过叶希文却是丝毫不怕，面对着直接轰杀过来武道洪流，他直接化出一只大手。瞬息之间就将这些武道洪流给抓了个干干净净。

他本人直接撕裂出一道金光，突袭到了血妖首领的面前，他如同一尊盖代无敌的魔神，每走一步，全身的气息就强横上一番，一些弱小的血妖干脆直接被震飞了出去，完全不能靠近叶希文。

“嗡！”的一下，一阵笛声悠扬而起，形成一道一道冲击波，直接冲入了这些血妖的耳中。

顿时这些血妖一下子都变的懵懂了起来，只剩下了最为原始的厮杀的本能，乖乖的跪伏在了叶希文的脚下。

而那一头血妖首领也不过是多坚持了一会儿，就在九霄摄魂笛之下拜倒了。

叶希文嘴上露出几分满意的笑容，这九霄摄魂笛威力简直强的可怕，绝对难得一见，不过是有缺神器，居然能够控制这些神话的血妖如同家常便饭一样，如果能够修复完全，就算是神明也很难逃脱这样的控制，真是一件好宝贝。

那个阳公子费尽心机也不过是能够控制血妖首领，然后利用血妖首领来控制这些血妖攻城，形成血妖潮，但是他却不一样，他功力比起阳公子何止强横十倍，轻松就控制了全部的血妖，这就不会出现一旦首领逃走，剩下的血妖就树倒猢狲散的局面。

而这不过是刚刚开始罢了，以同样的手法，叶希文很快就控制了附近方圆数十万里之内的数十个血妖部落。

在血狱深处，血妖部落的密集程度也是远远超过了外围。

唯一的缺点就是控制这些血妖，就必须要无时无刻维持着九霄摄魂笛的运转，他最多也就只能控制这么多的血妖部落，为此他还专门燃烧了三块神源，可谓是代价耗费颇大了。

不过他并不在乎，只要能够斩杀靖天磊一切都是值得的。

浩浩荡荡的血妖狂潮，瞬间朝着靖天磊的堡垒冲杀而去，滔天血气翻涌而出，形成慢慢血云，遮蔽了方圆数万里的天空，远远望去，恐怖无比，血云之中，无数强大的血妖在上面不断咆哮，怒吼。

而地上，也有无数强大的神话血妖咆哮着冲击而来，这些血妖都是自动修炼到神话境界，比起那些修炼种种武学而至的强者差得远，但是胜在数目非常之多。

“血妖潮，快，防御！”

几乎就是在下一瞬间，堡垒之中就有人发现了这无数浩浩荡荡而来的血妖，在这血狱深处，血妖潮实在是太过频繁了，也早就都习惯了。

堡垒之中的阵法，纷纷复活了，扫过一道道强大的能量洪流，直接将许多血妖当场扫灭，但是更多的阵法才刚刚复活就被纷涌而至的血妖攻占了。

血妖太多了，也太强了，其中也不乏有神话巅峰的血妖老祖，原本基本都是躲在最后面的血妖老祖，这一次也跟吃了药一样，疯狂的冲杀在第一线，冲锋陷阵，阵法虽多又岂能经得住这么多的血妖的冲杀。

堡垒布置下来的第一道阵法的防御瞬间崩溃，无数的血妖直接直奔第二道防线而去，那就已经杀到了堡垒之上。

堡垒上许多强大的各族强者也都纷纷亮出了各自的绝学，对付血妖潮他们很有经验在，只可惜的是，这一次的血妖潮，远远超过了他们的想象。

根本悍不畏死，一切的一切，就只是为了将这一座堡垒攻陷。

“大胆畜生！”

这时候，数十道强大的身影直接飞掠而起，冲入血妖群之中，大肆屠戮了起来，这些都是堡垒之中坐镇的强大神话境界巅峰的大能。

这次的血妖潮太过诡异，居然不计伤亡，不计得失，只为了攻陷堡垒，这让他们都坐不住了。

以往血妖虽然也疯狂，却从来不会无的放矢，也不会无缘无故的承受如此大的伤亡。

因而这些长老也都一下子坐不住了，分分出手。

果然，这些神话巅峰的高手一出手，立刻挽回了局面，将前进的血妖潮生生挡在了堡垒外围神话巅峰和寻常神话，那根本就不是一个概念的。

不过很快，那些在血妖潮之中的神话巅峰也都纷纷在叶希文的控制之下朝着这些堡垒的长老杀去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

这些强大的神话巅峰的高手厮杀在一块，直接打的天崩地裂，周围的空间刚刚修复，就破了个干干净净。

血云之上，叶希文负手而立，面色冷漠的看着底下厮杀做一团的战局，他要等的人还未出现，所以他也没有着急着动手。

“何方神圣，竟然艹控这些血妖来进攻，有本事的出来见见！”一声冷喝从堡垒之中传出，紧接着一道强大的身影带着可怕的气息冲出，直接一把捏死了一尊神话巅峰的血妖，身上环绕着无数的法则，形成一条条的金色丝线，预示着距离真正的证道不到半步，就只差最后一点点了。

这个人却不是靖天磊又是谁！

这还是叶希文第一次看见靖天磊的本尊，比起传闻之中，更加强大，确实只差最后一点点，看这架势，怕是用不了一百年，肯定能够证道了。

他一眼就看出来了，这次的血妖潮非常不正常，只怕是有人在背后艹控。

“来的正好，我等你很久了！”

叶希文身影直接从血云之中掠了下来，带着万钧之势，直接朝着靖天磊而去。

“碎魂血爪！”

他一爪直接抓出五道血痕，碎裂了长空，越长越大，瞬息之间就长到了千丈规模，直接朝着靖天磊轰落了下来。

靖天磊顿时一惊，他能够感觉到这五道爪影上蕴含的可怕力量，脚下猛踏，直接飞出上千里。

五道血痕直接落在了堡垒之上，将整个堡垒都给轰的轰隆隆动摇了起来，无数阵法瞬间湮灭，原本还能够抵挡得住的防线瞬间出现了一个巨大的漏洞，无数的血妖蜂拥而出，防线瞬间崩溃。

不过叶希文可管不了那么许多，直接脚上一步跨出，冲杀到了靖天磊的面前。

这时候靖天磊才终于看清楚了来人是谁，居然是叶希文。

五年之中，他一直没有找到叶希文的下落，虽然一直记挂在心上，却也根本没有太放在心上，一个区区后生晚辈怎么可能对他造成威胁。

谁曾想，造成今曰之一切的正是叶希文。

——

推荐一本朋友的书《运气遥控器》，没书看的可以看看！。)

第两千二百零一章 斗猴子

“轰隆！”

十绝神拳的拳力，全部都覆灭在了叶希文的掌心之中，根本无法真正的动摇已经进入了巅峰状态的叶希文。.

他以自己的武道为傲，但是这个时候，十绝圣，才终于发现了，和叶希文相比，他的十绝神拳还差得远呢，完全不是叶希文的对手。

简直就像是巨人旁边的婴孩一般，无论他爆发什么样恐怖的力量，都完全不是叶希文的对手。

“我才不信，我的十绝神拳才是无敌的！”

他的头顶上迸发出了十种完全不同颜色的光芒，真元冲天而起，然后他整个人冲天而起，猛然一拳朝着叶希文轰杀了过来。

他怒吼着，催动了全身的真元与法力，他在拼命了，他要一口气将叶希文击败，夺回落下的颓势，扳回劣势。

他这个时候，完全展现出了身为神话巅峰的强大实力，再加上他身上穿着的有缺的道器，整个人都有鬼神莫测之机。

十绝圣的力量爆炸开来，形成十道浩浩荡荡的长河，直接朝着叶希文垄断了下去，要将他生生轰死。

“没用的，我说过了，你和我差太远了！”叶希文眼神冷静，瞳孔之中暴露出了无数的算计，对他来说，一瞬间，就能算到无数种可能姓，一切的一切都在他的掌控之中，想要算计他，那是根本不可能的事情。“就算我不动用神器，你也不是我的对手！”

叶希文直接一只大手抓了出去，瞬间就将这一拳全完阻挡了下来，简直是好不费吹灰之力，在融合，几道化身之后，叶希文的实力也在瞬息之间提升到了一个巅峰，虽然还看差一个刀道化身，不过对他来说在，和已经足够了。

他的另外一只手，直接五指凝拳一拳朝着他十绝圣轰去。

“轰！”

他的拳力直接在十绝圣的身体之中肆虐，他的肉身多在这一股的力量之中颤抖，完全无法抵抗。

他的眼神之中，闪过无与伦比的惊恐的神色，不敢置信，为什么，为什么，叶希文为什么能强成这样子。

“叶希文，接我一个符箓！”他咬着牙，突然全身一震，一道符箓从他的身体之中横扫了出来，朝着叶希文轰了过去。

只在一瞬间，顿时天摇地动，天地变色，一股无与伦比的滔天拳劲，从其中轰杀了过来，要将叶希文直接斩杀一般。

这是一股无与伦比的力量，其中浩浩荡荡的拳劲所向披靡，不可匹敌。

在这一瞬间之中，叶希文就好像要被这一股力量给轰杀了。

“想杀我，就凭这点力量？”叶希文不住的冷笑，他甚至都没有祭出了什么法器，仅仅打算以肉身相抗衡，右手五指捏拳，狠狠轰击了出去，红尘之力和那一股滔天的拳劲直接装到了一起。

“嘭！”

一声巨大无比的轰鸣声传来，天地变色，那一道符箓滞洪飞出来的拳力直接被叶希文打的溃散，整个符箓直接倒飞了回去，然后当场轰进他十绝圣的身体之中。

“噗嗤！”

十绝圣一口鲜血喷出，整个身体倒飞了出去，拳道符箓上附带的力量没有将叶希文重创，倒是完全将他自己给轰飞了出去。

他嘴角也有几分苦笑，也没有想到，最后演变成了这样，他缓缓端坐了起来，然后开口说道：“我输了，你很强！”

他语气之中有几分不甘心，但是却是心服口服，因为这一次，叶希文绝对是以力服人，生生用自己最强恒的实力将十绝圣给生生打服的。

他也没有什么好抱怨的，真正的实力不如人。

况且他也和叶希文没有仇怨，反见不着要和他死掐一把，那根本就没有什么好处。

十绝圣的投降，也在周围围观的人之中，引起了轩然大波，十绝圣的实力，自然不必说，上一次就已经稳稳挺入了前十名的存在，而这一次，随着一些人的离开，在很多人看来，他甚至拥有问鼎前五的实力，排名大大的更进一步，结果却在叶希文的攻势之下根本毫无还手之力。

“哎，这十绝圣居然也失败了，可惜了，这也是一个绝代人物啊，可惜碰上了叶希文！”

“五年前，他绝对没有这个实力，但是五年之后，他居然已经到了这个地步，太强了！”

许多人完全震惊了，被叶希文的实力给震撼到了。

许多人都在猜测，叶希文的实力到底到达了什么程度，究竟有没有人能够将他的真实实力给逼出来。

“可惜了，他原本有问鼎前五的能力，现在就败在了这里，有了这一次的失败，他恐怕最多也不过就是能够稳定前十罢了！”

“不过这叶希文能够走到哪一步也不好说呢，这一次的高手太多了，别忘了，他虽然很强，但是无论是姚圣青，亦或者是那个号称神明转世的君鼎天，都不是什么等闲的人物，更别说还有呼延傲奴等人，绝对不是什么等闲人物可以相提并论的！”

轻松赢下了这一轮，已经平了叶希文之前的最高纪录，和五年前一样，轻松晋入了第六轮，大量的积分赏赐了下来，这些积分都可以换成神源。

叶希文估算了一下，这一次的积分，足够换取一枚神源，加上他之前连续赢了五局的奖赏，大约也是能够换取一枚神源左右。

接下来的几轮比斗，越往后，奖励的积分也就越多，统统以换成神源来计算的话。

下一轮，他如果在能够获胜，就能够获得两块神源，下下一轮获胜，就是五块，然后第九轮就是换出十块神源，第十轮也就是冠军争夺战，如果还能够获胜，那就能一口气获得二十块神源。

这可不少了，在化神渊正常情况下，两年也不过是能够领到一块神源，如果能够常年维持在冠军的话，他几乎不会在缺乏神源，可以说以后就可以放开手尽情的**。

想到这里，他终于有些明白，什么叫强者恒强弱者恒弱，在这化神渊之中，这就是铁律。

可能原本只是一点点的差距，但是随着获胜者得到越来越多的资源的培养，自然能够拥有败者所不能想象的无与伦比的优势。

一次夺冠，他就能够获得二十九块神源，几乎赶得上他在神墓之中所获得的收获了，而且这比斗半年就举办一次。

他拼死拼活，也不过是在一个神墓之中有这些收获而已，而在化神渊之中，只要不断取得胜利就可以，真是人比人气死人啊。

不过这一切的前提得是能够获得冠军才行，除了他，大约也没有什么其他的人拥有如此的信心了吧。

结束了战斗，十绝圣和叶希文都出了空间，和往常一样，他还是第一个解决了战斗的，其他人无论是猴子还是其他的什么人，都没有这么快解决对手。

这一轮的对手比起刚才那一轮，毫无疑问，难度又是提高了一层。

几乎都是前百强级别的存在。

“叶希文又结束了，十绝圣都无法阻止他前进的脚步，太强了，下一场战斗的对手不知道是谁，不过恐怕也很难是他的对手！”

“哎，我们当年若是有他一半的实力，现在恐怕都完全不一样了吧！”

“别说当年，我们现在有没有他一半的实力都不好说！”

即便是那些**了上万年的老古董也不敢说自己比叶希文要强横。

尤其是看了他和十绝圣碾压式的战斗，更是让众人有一种倒吸一口冷气的感觉。

很快猴子等人也都出来了，喜气洋洋的样子，显然几人也都是纷纷获胜，顺利挺进了五十强。

不过猴子很快也就听说了，十绝圣败在叶希文的手中，他心中是压抑不住的意外，叶希文的实力虽然强，却没有想过，能强成这样子。

“真希望下一场战斗的对象就是你！”猴子看着叶希文说道。

“只要你一直赢下去，那我们迟早能够碰上的！”

叶希文不住的笑笑说道。

“哈哈哈，说的也是！”猴子哈哈哈大笑了起来，顿时就将那点心思抛诸脑后了，只要不断的赢下去，他们迟早就能够碰上。

叶希文或许也只是一句戏言而已，谁知道，居然就成了事实，叶希文第七轮的对手，就是猴子。

“叶希文，痛快一战吧，我已经等这一天等了七年了！”两人双双进了比斗的空间，猴子手中出现了一根大棒，神情之中是抑制不住的兴奋，七年前，叶希文就已经展现出了不凡的实力，他却没有机会能够和叶希文一战，这个遗憾，他已经整整留了七年的时间。

相比起叶希文来说，他更像是一个战斗狂人，拥有一个势均力敌，甚至是更加强大的对手，对他来说，是一件非常值得兴奋的事情。

“出手一战吧！”叶希文神情凝重了起来，他非常清楚猴子的厉害，也不是一个可以随便应付的对手，不过要想击败他，还差的远。

他的身上，不知道什么时候，已经穿上了五帝战衣，如同一尊帝君君临天下。(未完待续。)

第两千二百零二章 第八轮，众人的惊叹

“当！”

一声巨大无比的爆鸣声，伴随着无数的能量冲击波，朝着四面八方冲击了出来。.

双方稳稳的站定了，任由无数的冲击波的冲击，居然丝毫不动摇。

但是如果仔细看的话，就能够看得出来，叶希文是纹丝不动，任凭衣服在狂风之中猎猎作响。

而猴子虽然也站稳了脚跟，但是双手却在微微的颤抖，可怕的反震力，直接回震到了他的身上，他轰出去，有多大的力气，就有多大的力气被反震回来。

“滴答，滴答！”

握着铁棒的双手，有鲜血滴落下来，每一滴都如同海洋一般沉重，参杂着金色的身形，哪怕是狂风都无法吹走，直接落入了泥土桌子红。

“铮！”

两件法器在虚空之中碰撞，还在铮鸣着，有缺神器级别的碰撞，尤其是还不是法器，而是兵器，这样的碰撞，简单又粗暴。

“噗！”

猴子猛的一口鲜血喷出，鲜血之中，无数的大道符箓若隐若现，这是他的精血，只一次碰撞，仅凭反震之力，就将猴子重创。

猴子的眼神都灰暗了许多，整个身体瘫软在了地上，不由得开口说道：“我认输了，没想到，我们之间的差距，居然这么大，我连你全力一刀都接不住！”

猴子知道，这是叶希文只是让他见识一下自己的实力，并未动杀机，不然若是换一个人，恐怕自己已经身首异处，想不认输，不甘心。却也没有任何办法。

“你的实力已经很强了，若不是我有好几道武道化身，我应该不是你的对手！”叶希文收了羽化屠仙刀，实话实说道。

毕竟他才破妄境七重天，而猴子已经是破妄境九重天了，若不是仗着多了几个武道化身，真不见得是猴子的对手。

“妈蛋，就知道哄我玩儿，你虽然多了几个武道化身，但是论境界我可比你强的多。我输了就输了，也不是输不起，不过现在我可是比你领先一步，说不定比你先证道，到时候我们再较量一场！”猴子咧嘴笑道。倒是豁达的很。

并未因为失败而有所懊恼。

“哈哈哈，我等着你。不过没用的。再过一百年也是一样的！”叶希文哈哈大笑了起来。

“混蛋，你这是瞧不起我，等着，你的成长速度虽然惊人，我也不慢，早晚会击败你的！”猴子顿时咬牙切齿的说道。

随即两人却陡然一起爆发出了一阵大笑声。

“不错。是可造之材，胜不骄败不馁！”火焰之主缓缓点了点头，显然说的是猴子和叶希文两人。

那一尊猿族的大能脸上也难得露出了几分笑容，并未因为猴子的失败就有所失败。

一路所向无敌。这样的人是有的，但是不过是凤毛麟角，一个可造之材，最重要的就是，胜不骄败不馁，才能走的更远。

第七轮也以叶希文的获胜而告终，而且他们的战斗也是最先结束的，一直等到大半天之后碧眼金睛蟾才第一个从比斗场之中出来。

当看到两人的时候，他似乎已经猜到了结果，叶希文的实力，他们都是有目共睹，换了他们，只怕也是相差无几，不过猴子倒是豁达，看的开，似乎并不是很在意。

他就是一个天生的战斗狂，战败有时候，竟然比战胜还要更让人热血澎湃，其他人或许并不能理解这样的感觉，不过他很清楚，因为当初被叶希文击败之后，他从怨恨之中走了出来，化悲愤为力量，反而走的更远，走的更快。

只是碧眼金睛蟾也依然很好奇，究竟谁能够真正给他一败，让他也尝尝这个滋味，虽然他早已经释怀，也明白偶尔一败也有好处，不过心中却依然还是不甘心。

既然自己暂时不是对手，别人动手也行。

这一场比斗无比的无比的漫长，一直到了三天之后，最后一场比斗才终于落下了帷幕。

事实上，这才是真正的战斗，动辄持续几天，几十天，甚至几十年的战斗也有，似叶希文这般碾压式的击败，反而是少数了。

在最后一场比斗结束之后，第八轮比斗终于开始，由于众人都是虚拟实体，瞬间就能恢复巅峰状态，也都根本不用休整，立刻展开。

当叶希文就步入了第八轮比斗的场地，就只见到，对面一个青年男子目光阴冷无比，死死的盯住了他，一身滔天恐怖的气息也将他锁定。

这一股气息之中充满着敌意与愤怒，他只是稍微怔了一瞬间，就回过神来，吐出几个字。

“姚圣青！”

几乎是瞬间，他就将这个人给认了出来，姚圣青，虽然他从未见过姚圣青，但是姚圣青的外貌与姚圣言有几分相似，因而也并不难分辨。

“没错，就是我，没想到，你居然还记得我！”姚圣青咬牙切齿的说道。

“我如何敢忘，这五年之中，我无时无刻不再想着这个事情，片刻不敢相忘！”叶希文冷冷的说道，这五年来，他虽然在擎天堡过的不错，实际上却还是如同丧家之犬一样不敢暴露自己的身份，而这一切，都是姚圣青和靖天磊所害。

现在靖天磊已经伏诛，却还没有找到姚圣青的藏身之处。

“我只恨，没能找到你的藏身之处，不然我会亲手拗断你的脖子！”姚圣青狞笑一声说道，他和姚圣言之间感情极佳，不然姚圣言也不敢打着他的旗号为非作歹了。

现在自己唯一的弟弟却死在了叶希文的手里，他只恨不得将他碎尸万段。

叶希文轻笑一声说道：“要不要现在我告诉你地址，你敢来么？”

“叶希文，你不要太得意了，能够走到这里，算你运气好，不过，今天，你的运气已经终结了！”姚圣青的目光阴冷，仿佛一柄柄的利剑，能够将叶希文的身体贯穿，将他碎尸万段。

他确实是有这样以目光杀人的能力，只可惜叶希文也不是什么软柿子。

“是么？真是可笑，你还没有明白么，你能活到现在，是因为，我还没有找到你的位置罢了，不然，你就会和靖天磊一个下场！”叶希文淡淡的一笑。

姚圣青顿时瞳孔猛然一个收缩，靖天磊的事情，在最近闹的是沸沸扬扬，可谓是无人不知无人不晓，他死了，很多人都以为他是死在了血狱之中什么险地之中，有证道高手出手了，或者陷入了无数的神话巅峰的高手的围攻，才有可能陨落。

现在居然得知，和叶希文有关！

居然真的和他有关！

姚圣青并非没有想过叶希文的可能姓，只是随机又否决了，毕竟相对来说，叶希文有出手的动机，却没有这个实力。

区区破妄境七重天巅峰，也想动摇的了破妄境九重天，那天下岂不是大乱了。

但是现在，叶希文亲口承认，却又是另外一回事了。

“真是他做的？”

“不可能，他居然真的杀了靖天磊！”

“原先我觉得不可能是因为我觉得他没有这个实力，但是现在你们看，孙承天也好，还是十绝圣也好，都败在了叶希文的手上，毫无还手之力，而靖天磊又能比他们强到哪儿去呢，还真有可能！”

这时候围观的众人，一下子轰然炸锅了，虽然有所猜测，但是叶希文真正承认，还是一石激起千层浪。

他们两人联手追杀叶希文，结果却没能杀得了叶希文，反倒是被他所杀，简直就是惊天大爆炸。

“这个该死的小畜生！”无尽的虚空之中，那一尊和靖天磊有关系的大佬顿时暴怒，虽然他已经认定了，但是真正听到叶希文承认的时候，还是整个人嗡的一下，气得爆炸。

“你想干什么，在血狱之中生死由命成败在天，这个规矩你不知道么？”火焰之主顿时冷冷的瞥了他一眼，顿时将他的气势给压了下去，他嘴角倒是有几分不不住的好笑。

“好小子，敢在大庭广众之下承认，果然是有几分魄力，也有几分胆子！”

“不可能！你不用吓唬我！”姚圣青当即摇了摇头，完全不信叶希文所说。

但是眼神之中，一抹深深的恐惧，却是难以掩盖的。

他原本如此自信，本质上是因为，自己觉得对叶希文占据完全压倒姓的优势，现在形势颠倒，如何能不让他惊惧万分。

“是不是吓唬你，你试试就知道了！”叶希文冷笑一声，身上五帝战衣浮现了出来，三道武道化身直接奔涌而出，融入到了他的身体之中，在这虚界之中，他根本不用担心消耗，一上来就是最强的实力。

至于隐藏实力，那是弱者的想法，对于真正的强者来说，就算真是实力展现给你看，你也不可能会是对手。

“找死！”

姚圣青大怒，眼神之中无比的杀意闪烁而过，一掌直接化作云层一般无比的庞大，狠狠的朝着叶希文轰落下来。

“大力金刚掌！”

无数的金色神姓包裹上了手掌。

“大力金刚掌，很不巧，我也会，让你见识见识！”。)

第两千二百零四章 挺进总决赛

叶希文第九轮的对手，不是别人，正是引他入化神渊的，呼延傲奴！

“真没想到，我的对手，居然会是你！”呼延傲奴微微一笑说道，“更没想到的是，不过是短短几年，你居然就已经拥有了走到这一步的实力，确实如此你所说，和你相比，我们的时间，都活到狗身上去了！”

呼延傲奴一笑，似乎浑然不介意叶希文这么说，尤还记得当初，他浑然不将叶希文放在眼里，只一拳就能将叶希文逼得冷汗淋漓。

只是现在，再不同于七年前的情况，早已完全不同。

“我也想看看，你到底有多少实力！”叶希文道。

犹如一挂银河，他手中瞬间出现了一柄长剑，刹那间如同倾覆而来的大海，轰然直接朝着呼延傲奴轰杀而去。

身随剑走，带着无边的剑意，如同倾盆大海而来。

叶希文一出手就是全力，因为他很清楚，呼延傲奴很强，甚至比起之前的姚圣青还要更强，不是他可以轻松无视的对手。

呼延傲奴五指捏拳，一拳直接朝着叶希文轰击了过来，他这一拳，犹如流星划破大地，粉碎了夜空，一路拖着难以想象的惊人威力轰杀了过来。

看起来并不如何的快，但是却快到了极致，几乎是下一个瞬间，就已经到了叶希文的面前。

“轰！”

拳头和剑意直接撞到了一起，掀起惊涛骇浪，迸溅出来的神芒，直接将所有的一切都给遮蔽了，根本没有人能够看到，里面到底发生了什么。

“你的拳意很强，不过，还不是我的对手，看我破！”

蓦地。在那一团爆炸声之中，传来了叶希文的声音。

“锵！”

一声剑芒的铮鸣声从其中传来，一道剑气的光芒冲天而起，一柱擎天，直接冲散了那些还未散去的余波。

剑意充斥了天空，无比的锋利，能够将天穹都给破开。远远望去，叶希文像是剑道之中的神祇一般的强大，根本无人可挡。

剑意和拳意狠狠撞到了一起，还在激烈的碰撞，剑意和拳意都显化出了异象，在半空之中争锋。

而叶希文的剑意。后劲更足，旧的剑意还未消耗干净，新的剑意就已经横扫而出，一波接着一波，犹如海浪一般，连绵不绝。

而呼延傲奴的拳劲，被叶希文轻松破开。在叶希文的剑意的面前，根本不堪一击，他的武道领悟也到了非常高深的程度，但是只可惜，叶希文的力量更强，几尊武道化身的力量，让他一口气提升到了一个惊人的程度。

呼延傲奴连连后退了好几步，勉强避开了叶希文的剑意轰击的范围。紧接着又起了一拳，直接轰向了叶希文，拳意呈现滔天之势，横扫八方。

“再吃我一剑！”叶希文手中提剑，没有什么多余的动作，直接一剑劈斩下来，他要凭借着自己的实力强吃。

犹如是白虹贯日。生生直接轰落下来，在他的身后，剑道的领域完全展开，浩浩荡荡无数的剑气奔涌而出。

“轰隆！”

又是一次更加惊人的碰撞。双方的力量比起之前还要更强，叶希文的剑气犀利无双，直接破开了呼延傲奴的拳劲。

不管他的拳劲有多么的恐怖，但是叶希文的剑气总是更加强大，他的剑气没有其他的剑意，唯有锐利，无比的锐利，任何强大的拳意，在他的剑意面前，都根本不算什么。

“该结束了！”

叶希文大喝一声，一步跨出，捏了一个剑诀，虚空之中一阵铮鸣声，紧接着一柄巨大的法剑，不知道什么时候凝聚而成，瞬间轰落了下来，直接朝着呼延傲奴斩落了下来。

“吼！”被逼到了绝境的呼延傲奴，再也没有了一直以来，所展现的温文尔雅的形象，犹如一声野兽的怒吼一般，恐怖的咆哮声之后，他整个人都变的更加恐怖了起来。

他身后拳道化身一下子凝聚了起来，无数的拳道的力量纷纷投射到他的身上，在这一刻，他已经强到了难以想象的程度了。

他的周身越来越强横，他的周身，似乎附着着一层金色的罡气，他的双手猛然一撕，竟然将叶希文轰落下来的法剑给当场轰成了个碎片。

他已经进入了癫狂的状态，怒吼一声：“叶希文，你也接我一拳看看！”

都已经走到了这里，他这一次就要问鼎冠军，怎么可能容许自己失败在这里。

“轰！”

他的拳压凝聚成了一个漩涡，朝着外面旋转而起，瞬间形成了巨大的风暴，遮天蔽日，将天地都给包裹了起来，当场朝着叶希文笼罩了过去。

而在另外一边，叶希文手指凝实，捏了几个剑诀，无数剑气从他的身体之中喷涌而出，在他的周围，形成了一个剑阵。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

叶希文手指一指，这些剑气直接化作无数道剑芒形成巨大的龙卷风，狠狠的轰向了呼延傲奴。

“轰隆隆！”

一连串的爆炸声传来，犹如一颗颗星辰当场爆炸开来一般。

“轰！”

一拳犹如一颗星辰一般朝着叶希文撕裂了过来，神出鬼没，快到了极致。

但是叶希文又岂是等闲，几乎是瞬间就反应了过来，他背后猛然一下子恶魔之翼展开，瞬间就将他给守护了起来。

“当！”一声清脆的轰鸣声，拳头狠狠轰在恶魔之翼上，泛起一层层的涟漪，最终还是无法破开恶魔之翼的防御。

“一剑破天涯！”

叶希文一声嘹亮高亢的长吟，手中长剑一口气直接轰杀了出来，剑光形成一口宝剑，化成一挂银河，携带者无上威力，当头镇压了下来。

呼延傲奴也明显没有想到，自己的攻势居然一点都不奏效，连叶希文的防御都没有办法破开。

根本没有任何准备，当即被叶希文一口剑光狠狠斩到了身上。

瞬间，他身上所有的罡气，铠甲，统统全部都爆炸开来，破碎掉了。

这是一种恐怖的力量。

鲜血飚溅了出来，他的胸口被叶希文的剑芒撕裂出一条巨大的裂缝，整个骨头被整齐的切断，内脏都被轰爆了，看过去，无比的狰狞。

“好强的力量！”

“天哪，我没有看错吧，连呼延傲奴都不是他的对手，怎么可能！”

“除非证道高手出手，否则恐怕真没多少人是他的对手了！”

许多关注这一场战斗的高手，这一刻都彻底震惊了，脸色一变，叶希文的实力，比他们想象的还要可怕。

无论是猴子也好，姚圣青也好，亦或者是现在的呼延傲奴，都根本不是叶希文的对手。

甚至连阻拦叶希文都做不到。

甚至不仅仅是诸多高手，连一直在关注着这一场战斗的火焰之主，都露出了震惊之色。

“半神真能有这样的力量么？甚至不动用法则的力量，他本身的力量，几乎要接近于我等的力量了！”

“可不是，刚才那一击，我都感觉震惊了！”

这些古老伟大的存在，什么样的惊世天才没有见过，但是那些天才都不能给他们有任何一点的惊讶，因为他们之前甚至比这些天才还要惊艳。

但是现在却为叶希文所震惊，可想而知，叶希文给他们的震惊了。

不过也仅仅只是震惊而已，作为他们这样的高手，本身的力量是一回事，但是却也仅仅只是本身实力之中的一小部分而已！

而在场中，叶希文一捏剑诀，天空之中一道剑光破空而来，直接斩进了呼延傲奴的胸口之中，不给他有任何一点点的还手的机会，彻底绞杀。

呼延傲奴战败！

第九轮也轻松取胜，叶希文出了比斗场的空间，这个时候，果然，自己是第一个出现的。

周围的议论声越来越大，众人似乎都有些已经麻木了，从第一场比斗开始，叶希文似乎就没有废什么心力，几乎可以说的上是横扫，一开始都不是什么知名的人物，那还不算什么。

但是随着越后面，他交手的任何一个，都是声名赫赫的存在，但是都也不是他的对手，这次击败的更是早已经声名在外的呼延傲奴。

在这一场战斗之前，呼延傲奴更是众所周知，呼声很高的冠军选手，虽然呼声未必代表着真正实力，却也是众人对他的认可，更没想到的是，居然完全不是叶希文的对手，甚至连让叶希文陷入苦战都根本做不到。

整个过程他们都看在眼里，呼延傲奴彻底被碾压，甚至连有威胁性的反击都少的可怜。

不一会儿，呼延傲奴又重新出现在了虚界之中，脸色多少有些难看，无论他心胸如何豁达，刚刚的战斗完败给了叶希文，也是一件难堪的事情。

再见到叶希文，他的脸色有几分不自然，开口说道：“别忘了，你可是踏着我的尸体赢的，最后一场，绝对不能输了！”

叶希文一笑：“那是自然的！”

他的目光看向了诸多比斗场之中，最终的总决赛已经开始，而他最后一个对手，不是别人，正是和他一般，横扫来到总决赛最后一轮的，君鼎天。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千二百零五章 再战君鼎天

“叶希文和君鼎天终于要对上，据说他们两人本来就有恩怨，两人来到化神渊的时间也相差无几，现在更是双双都有问鼎冠军的资格！”

“可惜了，这些能够参加比斗的上千人，任何一个都是绝世天才，在各个世界之中都是无上的人才，能够走到这里的，也唯有这两人！”

“不过我还是更看好那君鼎天，叶希文虽然了得，却如何能够和神明转世相提并论，看起来，君鼎天是赢定了啊！”

“也不一定，就算他是神明转世，也不见得能够重新修炼成为神明，更何况，他不是还未重新证道么！”

“这叶希文也飞等闲之辈，什么天才，什么神话巅峰在他的面前，都是可笑的笑话，根本不是一合之敌！”

众人议论纷纷，虽然第十轮还在进行，但是众所关注的战斗，也仅仅只有这一场而已。

而在比斗开始的钟声之中，叶希文和君鼎天几乎是前后脚的功夫进入了比斗场之中。

“叶希文，没想到，你居然能够走到这一步，真是出乎了我的意料之外！”君鼎天背手而立，言语之中，是无比的自信。

犹如是一尊活生生的神明在世。

“你都能走到这最后一轮，我又为何不能？”叶希文嗤笑一声说道，“只可惜，这只是虚界，否则的话，今曰你就休想再见到明天的太阳！”

“想杀我，就凭你，只怕还没有这个本事！”君鼎天淡淡的说道。

“我能击败你一次，自然就能击败你第二次！”叶希文道。

“那不过是你走运罢了！”君鼎天不屑的说道，神情也未有丝毫的变化，显然并不将当初的战败放在心上。“我是神明转世，越是接近证道，我的实力解放的越多，就越不是你能够理解的强大！”

“哈哈哈，那正好，你越强大，我就越是要摧毁你的自信，就算是神明转世又如何，在我看来也就是一个垃圾！”叶希文眼神之中，闪过无比锐利的神色。全身上下战意澎湃。

叶希文双手空空，只是一双赤手空拳。

“垃圾，哈，看我现在斩了你！”君鼎天一步跨出，手中长剑出现。泛出无数剑道法则，直接演化出了一个巨大无比的剑道国度。诸天都破碎了。无数对于剑道的领悟，诸多变化，也都在其中。

剑道在他的手中，已经到了化腐朽为神奇的程度，只是简简单单的一剑斩出，就有莫大的威力。剑道在他的手中，已经有了莫大的威力。

“当！”

叶希文一爪抓出，直接挡住了这化腐朽为神奇的一剑。

可怕的力量朝着四面八方震荡了出去，裁决圣爪的威力。在他的手中，也发挥到了极致。

“愚蠢，你以为你真的是我的对手么？”君鼎天不慌不忙，手中长剑剑气甩出，到处都是剑意纵横，如同夜幕之中的群星，遍布天地，又是一剑直接将叶希文残余的爪力破了个干干净净，然后一路直奔叶希文的面门而去。

这一剑力压八方，声动天下。

“人道拳！”

叶希文大喝一声，指缝之中，无数红尘之力了，冲击了出去，形成一片人道的世界，以恐怖无比的世界智力，镇压向君鼎天。

“轰隆！”

双方又是彻底的一次碰撞，交错间四溢出来的冲击波，成球形往四面八方扩散了出去，整个世界都轰然破碎，几乎要在双方的战斗之中毁于一旦。

众人莫不震惊，这虚界并非是真实的世界，虽然没有特殊的阵法守护，但是由于虚幻的世界，所以反而极难真正遭到破坏。

之前几轮的战斗，战斗无论在激烈，也都没有能够破开这个世界，两人的战斗，几乎要将世界都破开了，可想而知，双方的破坏力到底有多么的恐怖。

“这真的是半神能够拥有的破坏力么？”

“若是在现实世界，这样的战斗足以将一个世界彻底毁灭，别无悬念！”

但是这样的碰撞，对于两人的战斗来说，只是等闲。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一刹那间，双方已经碰撞了千百次，一次比一次更加激烈，一次比一次更加恐怖，每一次都将世界逼到了破碎的边缘，如果不是因为在虚界之中，无数的法则会自动将世界补齐，恐怕已经完全破碎了。

双方的战斗已经超越了半神的层次，甚至在某些程度上已经达到了传说中神明的程度。

君鼎天的剑气一次比一次更加激烈，锋锐所向，无可匹敌，毁灭世界都若等闲，但是叶希文却是纹丝不动，无论他的剑意有多么的可怕，都被他轻松挡住。

不知道什么时候，叶希文已经穿上了五帝战衣，这些剑意都根本无法绕开他五帝战衣形成的五行大阵，完全被阵法给吞噬了。

他就简直是兵来将挡水来土掩，任何的剑气即便从他的双手之中漏了过去，也会被五行大阵给吞噬，然后经过转化，变成五行大阵的养分，让五行大阵变的更加的恐怖。

叶希文体内的神秘空间也在疯狂的运转，他毫不犹豫的燃烧了一块神源，神源化成的灵气和大道的印记，直接涌入神秘空间之中。

他要从交手之中，推算出君鼎天的诸多武道，知己知彼，方能百战百胜。

每一次交手，都能推算出一些君鼎天的武道。

不过他也知道，君鼎天还未尽全力，三千剑道未曾使出，他也并不着急。

他不仅仅要在虚界之中击败君鼎天，甚至他还要在现实之中击杀君鼎天，就必须对于君鼎天有一个莫大的了解。

双方战斗行云流水，没有丝毫的拖沓，几乎就像是教科书一般，逍遥自在，但是却都是招招夺命，古怪刁钻。

众人都看得出来，即便是在号称神明转世的君鼎天面前，叶希文也是丝毫不落下风，许多人都不由得动容，许多人也都很清楚，神明转世，在距离证道越近的时候，实力解封的也就越强，同境界之中，几乎没有敌手，更何况，叶希文的境界还低了整整两个境界。

“这两人都是无敌的天才，任何一个获胜也都不奇怪！”

“巅峰天才，君鼎天乃是神明转世，这叶希文又是什么来头，难道也是什么大人物的转世不成？”

众人都完全沉浸进入了其中一分一毫都不敢松懈，即便他们也都不不敢说自己能够完全看透了两人的动作，太快了，速度又快，力量又大，简直不可思议。

“你在推演我的武道！”君鼎天蓦地一下子退了开来，眼神之中，微微冰冷，说道。

“没错，知己知彼百战不殆，下次见到你的本尊的时候，就是你授首之时！”叶希文也不否认，因为根本没有任何必要。

“哈哈哈，真是笑话，我的武道要是那么容易被你推算出来，我岂不是早就死了，就凭你，想和我斗，还差得远呢！”君鼎天哈哈大笑了一声，“叙旧到此为止了，接下来，就让我送你上西天！”

“轰隆！”

君鼎天的身上一股股可怕的元气奔涌而出，化作了诸多剑气，这些剑气，居然化作三千剑道，每一道剑气，都拥有完全不一样的威能，堪称是恐怖。

他的一道剑道化身，就等于是拥有三千个化身，虽然未有那么恐怖，但是足见这三千剑道的恐怖。

“叶希文，熟悉么？我的三千剑道，已经更加圆满，哈哈哈，让你真正明白，你和神明之间的差距！”君鼎天哈哈大笑一声，他整个人犹如是神明在世，全身散发着一种难以想象可怕威能。

在这一瞬间，他成了剑道在世间唯一的代表，演化出了无数的剑道分支。

武道永无止境，犹如天上的星辰一般，无穷无尽，这才是武道的真理，至高无上，而这一个真理，在君鼎天的身上，完全得到了体现。

“三千剑道，好厉害的一种武道，哪怕是在神明之中，也是强绝的存在，我不可能没有听说过，难道是那一位遥远古代的至尊转世么？”在某一处空间之中，一尊大能顿时脸色微变。

这三千剑道真正厉害的是，他居然以区区剑道，就演化出了三千大道，变化无穷，演化出属于剑道的真正无上天道，一旦成功，当真是所向披靡，天下无敌，就算不成功，能够做到这个地步，已经是无与伦比了。

敢这么做，就已经惊天动地了。

这样强横的存在，在神明之中，应该也是名声显赫才是，但是就连他们也猜不出君鼎天的来历，但是他们也不敢说，到了他们这个级别，就一定能够通晓这个世界上的一切事情。

“好厉害，觉醒到了这一步，这君鼎天怕是真正距离证道不远了，用不了多久，就能够真正觉醒，重新证道！”

“这下这叶希文要有危险了，这是一门凌驾于诸多武道之上的绝学，连我看了都大有裨益，只觉得武功要大进，更何况这叶希文如何能够挡得住！”。)

第两千两百零八章 强势夺冠

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

君鼎天一次又一次的被叶希文生生击飞，这下子，再也不会有人认为君鼎天能够击败叶希文了，就算是再没有眼力劲的人，这个时候，也完全能够看得出来，君鼎天的剑道虽然厉害，但是完全都奈何不了叶希文。.

他的剑道驳杂无比，虽然也堪称是非常的精通，但是和叶希文这样子非但已经凝聚了剑道化身，甚至于，干脆直接凝聚出了剑字的超强剑客来说，劣势尽显。

这居然是真的要斩杀他三千次的节奏啊！

“看起来，君鼎天也没什么厉害的嘛，这三千剑道也不过就是如此而已！”

“就是看起来，也不过就是如此，看起来厉害，但是却被揍了个半死！”

很多人纷纷表示出了对君鼎天的不屑，仿佛君鼎天被击败，仅仅只是因为他的剑道根本比不上叶希文的关系。

“愚蠢！”一些在神话巅峰的老古董不由得冷喝一声，斜着眼看了一眼这些新人，心中不住的冷笑，这些人也真是够愚蠢了，难道他们真的以为，君鼎天败是真的剑道领悟那么差的关系么？

当真是可笑之极。

“你们真以为三千剑道是一门很差的法门么？如果很差的话，君鼎天的前十，也不可能证道了，就凭你们这些人也敢质疑一尊曾经的神明！”

“他之所以惨败，不是因为他的法门太差了，相反的，是因为叶希文太强了，而且还是强到了极致，你们看叶希文的剑道强，而且强的春促，没有一丝一毫的杂质，如果我没有猜错的话，这而叶希文的剑道，只怕也是得到了极为了不得的传承，否则怎么可能这么轻松就摆脱了三千剑道的制约！”

有老一辈的神话巅峰的高手说道，他们的眼光更加毒辣，这多出来的无数年的修为，可不仅仅只是这么简简单单的增加了修为罢了，眼光更是新人呢完全不能比的。

整个场面上看过去，确实是叶希文占据了完全的优势。

君鼎天不断的咆哮着说道，他已经完全被叶希文就给逼到了绝境了，难道真的要被叶希文击败三千次么？

那样的话，他还有什么脸面在化神渊之中立足。

“叶希文，是你逼我的！”君鼎天咆哮一声，“最终奥义，剑界降临！”

突然间，君鼎天整个肉身好像都在燃烧了起来，一股无与伦比的力量在其中燃烧，整个空间，正在剧烈的波动，一股滔天的力量正在从虚空之中挣扎着要冲出来。

一个巨大无比的世界，正在若隐若现，竟然生生闯入了这虚界之中。

这个世界的出现，顿时让整个世界之中的其他武道，都瞬间被压制，一瞬间，成为了剑道的天下，许多人只感觉哪怕只是远远看着，体内的剑道都有种要飞出来的冲动，这是飞燕还巢，犹如一种回归家的感觉。

“那是什么？”

所有人都震惊了，谁也没有想到，君鼎天在最后的时刻，居然使用出了这样的招式。

“这是召唤世界！”

这些都是神话高手，他们的眼光自然是极高的，一眼也就认出了君鼎天的打算，这居然是要召唤出一个强大的世界来**对手。

这样的招式并不少见，但是能够这么做的，都是寥寥无几，任何一个世界，都是强大而神秘莫测的，就算是神明，也不可能和一个世界的力量相提并论。

神话高手能够轻易的毁灭一个世界，却无法真正和这个世界的力量相抗衡，只是因为世界的力量也往往都是分散的，所以才能够被击溃。

但是这种召唤世界的法门则是将世界的力量凝聚起来，召唤过来击溃对手。

这种招式知道的人很多，用的人却很少，这个世界上没有什么免费的午餐可以吃，如此恐怖的力量想要借用，本身也要耗费难以想象的代价。

君鼎天也是彻底燃烧了自己才能够将这个传说中，恐怖无比的剑界给召唤出来。

这简介不同于一般的小世界，而是一种高等级的世界，难以想象的存在，哪怕仅仅只有少数的部分被召唤降临，也已经足够恐怖了。

若是现实之中，君鼎天只怕寿命都要消耗过半，才有可能召唤出这样一股力量。

但是同样的，也足以证明了，君鼎天已经被叶希文给逼到了绝境了，才会辱词。

“这是剑界？”火焰之主，当即睁开了眼睛，传说中的剑界，那是剑客的天堂和传说中的圣地，寻常人根本不可能得见，而且剑界飘忽不定，寻常人根本不可能找到剑界，只有从里面出来的人才能够找得到前往剑界的道路，所以连他都没有见过。

周围的古老大能也是一下子都纷纷闹开来了。

“完了，这下子形式要一下子逆转了，这叶希文无论如何，也不可能能够和剑界相抗衡的！”

“君鼎天多少占了便宜了，如果是在现实之中，他未必敢用这一招，反正是在虚界之中，他倒是无所顾忌了！”

这些古老的存在，面对直接轰落下来的剑界也都是非常的忌惮，当然，君鼎天召唤出来的剑界的虚影，还不足以让他们动容，但是如果是同境界的高手，就足以让他们彻底震惊了。

叶希文当即感觉到，自己身体之中的剑道，居然要爆体而出，要冲入剑界之中，这到底是怎么回事，这个剑界有这么厉害么！

他现在是真正感觉到了，这个剑界只怕比他想象的还要厉害，还要恐怖的存在。

“想要剥夺我的剑道，没有可能！”叶希文大吼一声，身体内的观人经，运转了起来，完全将剑道给**住了。

“哈哈哈，叶希文，这次你死定了，你要是没有了剑道的力量，你还想击败我三千次，想都不要想，我现在就是要剥夺你的剑道，等我吞噬了你的剑道，我的三千剑道将会更加圆满，到时候，你就会如同一条狗一样的跪伏在我的面前！”君鼎天狞笑着说道，被叶希文给逼到了这个地步，对他来说，简直就是奇耻大辱。

“想吞噬我的剑道，休想！”

叶希文身体之中，各种法门都运转了起来，**身体内的剑道的蠢蠢欲动。

“没有用的，剑界乃是剑道的发源地，一切剑道之初，你体内的剑道也没有可能脱离剑界的召唤的！”君鼎天哈哈大笑着说道，“不过你能坚持到这个地步，你已经足够自豪了！”

“你也不用挣扎了，因为你所有的挣扎都没有任何用处的！”

叶希文不闻不问，只是不断的**体内不断蠢蠢欲动的剑道法则。

“哼，给我死来！”

君鼎天一步跨出，整个人如同一口长剑，化作滔天的剑光朝着叶希文追杀而去，要趁着现在叶希文无暇**的时候将他斩杀。

“愚蠢，你以为我的能力就只有这一点而已么？”面对扑杀过来的君鼎天，叶希文猛然一下子睁开了亚宁，他的周身，无数的拳道的气息飞舞了起来。

“人道拳！”

他手中，无尽的红尘之力，滚滚翻涌而起，朝着君鼎天狠狠轰杀而去。

他不同于君鼎天，除了剑道之外，天啊的其他武道也丝毫不弱于剑道，想要一次将他的战斗力**，那怎么可能。

“什么剑界，想要剥夺我的剑道，怎么可能，看我给你破了！”

叶希文击退了君鼎天之后，手中剑字化成的长剑，骤然在手，不断的铮鸣，在**体内的剑道，但是与此同时，叶希文的速度更快，一步跨出，直接斩向了这个已经露出了一角的剑界。

“真正的剑界我不知道，但是这只是模拟出来的虚拟剑界也想剥夺我的剑道，你想太多了！”

“轰！”

他的剑字的长剑狠狠轰在了虚拟剑道之上，直接迸溅出了难以想象的惊人光芒。

所有人都有些傻眼的在看着叶希文，没有想到，他最后选择破局的办法，居然是将剑界给生生轰烂。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一声一声的轰鸣声，叶希文不断的轰击下来，整片天地都在天旋地转，一股强绝的力量迸发了出来。

“轰隆隆！”

在这样的轰鸣声之中，蓦地，那强绝的剑界终于支撑不住了，一寸一寸的碎裂开来，然后是伴随着一连串的爆炸声，整个剑界就在众人的眼皮子底下一寸一寸的碎裂开来，崩溃了。

那一副场面，异常的震撼，所有人都知道，真正的剑界是不可能这么容易溃散的，但是也正因为如此，所以看到这一幕，才更加的震撼。

不是所有人都有机会看到剑界崩溃的。

“噗！”

君鼎天一口鲜血喷出，他一直以自己的生命精元，在维持剑界的存在，但是剑界这么轻松就被叶希文击溃了，就是一口气将他给重创，如果是在现实，他恐怕已经直接死了。

“到此为止了！”

一道剑光扎入他的身体胸口，直接将他绞杀成碎片。

君鼎天瞬间死亡，化作一团光消失。

叶希文神情冰冷的落下。

所有人都屏住呼吸，叶希文夺冠。(未完待续。)

第两千两百一十四章 虎入羊群，所向披靡！

“叶希文，你少嚣张了，这里已经不是你能够嚣张的时候了！”

那个金甲大汉撕心裂肺的怒吼道，他深知叶希文的可怕，根本不是自己能够对抗得了的，那是能够对抗殿主的可怕存在。.

“啰嗦！”

叶希文冷哼一声，抬起左手，朝着金甲大汉的方向，猛然握拳，那个金甲大汉顿时只觉得周围一股可怕的力量正在收缩，无数的法则竟然形成了条条的丝线，猛然一下子轰然压了下来。

“轰！”

一尊神话高手，轻轻松松就被叶希文抓爆，根本连反抗的余地都没有。

双方全部都傻眼了，无论是人族一方，还是天荒殿一方，都不曾想到，一尊神话高手就这么轻松死了，甚至连反抗都没有。

连叶山都不得不瞪大了眼睛，目瞪口呆的模样，这些年，他的进步极快，借助着人族扩张带来的资源，一举跨入了神话境界，但是和自己这个叶大哥相比，仿佛相差的更加遥远了，原本是用肉眼可以看见的差距，现在更是肉眼都看不清楚了，几乎只能仰望了。

但是叶希文的回归，几乎就是一个意外之喜，有叶希文坐镇，许多人一下子就安定了下来，很多人都听说过叶希文的额名字。

叶希文转向了那一百多人，开口说道：“动手，杀光，一个不留！”

“诺！”

一百多人整齐划一的说道，气势如虹，直接如同一只猛虎下山扑杀进入了人群之中。

叶山是目瞪口呆的看着这一百多人，这一百多号人，任意一个实力居然都不在他之下，甚至其中有能够让他都感觉到战栗的存在。

但是看起来，这些人竟然都是叶希文的手下，也不知道他从**来的这么恐怖的手下，这些年，他到底是经历了什么。

剩下的天荒殿一万多人的征讨大军，虽然也都是精锐之中的精锐，不过如何能与这一百多神话高手相提并论，几乎是瞬间就屠戮了个一干二净。

见天荒殿的大军被击破，城中的诸多人族这才勉强停止了战栗，不论他们的来历如何，其中更有几个明显的不是人族的高手，不过这个时候，都是叶希文带来的，自然是可以信赖的。

而现如今，叶希文，也是唯一，可以信赖的存在。

“叶大哥，听说你被无名道院带走了，还好么？”叶山上前问道，没有了当年的跳脱，看起来，有几分的沉稳。

“还行！”叶希文笑笑，也没提自己在化神渊的事情，也根本没有必要，若是将来叶山有机会被化神渊征召，自然会有机会前往，若是没有机会，知道不知道都无所谓了。

“叶大哥，你赶紧去救救白大哥吧，现在联军正在猛攻祖地，白大哥已经开启了所有的防御，但是还是节节败退，这些该死的！”叶山咬牙切齿，眼神之中，隐隐有泪光闪烁。

“放心，我回来了，这些人的死期就到了，这里你就负责收尾，我先去了！”叶希文也点点头，深知时间不等人。

当即直接撕裂出了一条巨大的裂缝，裂缝的对面传来了喊杀声，竟然一口气直接撕裂出了前往玄界人族祖地的空间通道，可想而知，他的修为，早已经到了不可思议的程度了。

他和这上百的神话高手纷纷鱼跃而入叶希文率先出来，当头就有攻击扑面而来。

在战场上，这一条突然出现的空间传送阵，如何不引起别人的注意，正是一尊神话高手发现了，直接出手。

若是其他人，一个措手不及，还可能被他得手，只可惜他遇到的是叶希文。

叶希文伸出右手，直接一巴掌拍了出去。

“嘭！”

这个神话高手轰出的所有攻势，当场就被迫了个干干净净，整个肉身也被凌空打爆。

整个过程说起来长，其实不过就是瞬息之间罢了，实在是快到了惊人的程度。

叶希文就已经出现在了战场之上，他放眼望去，整个战场赢陷入了白热化的阶段，玄界人族的祖地，是玄界人族最初的根据地，也是目前玄界人族的领地之中最为精华的部分，无数的高手都聚集在了其中，但是依旧被上千万联军打的是节节败退。

其中随处可见有神话高手在其中调节，指挥大军进攻，无论是在神话高手，亦或者是在神话以下的玄境高手的方面，人族都太吃亏了，尤其是神话高手，至今不过是聊聊几尊罢了。

如果不是靠着先祖布置下来的古老大阵的抵挡，几乎第一波的攻势就会被这上千万联军给攻克。

场面已经到了无比危急的地步。

无数人族高手高亢的与进攻的敌人同归于尽，很多时候，连同归于尽都做不到，就被神话高手生生抓死。

他看到了白健生在其中不断的征战，但是没用，他只一个人，根本护不住那么多人，只能凭借着阵法硬抗。

战斗呈现一面倒的趋势。

看到这一幕，叶希文的眼睛直接红了，气息也粗重了起来，冷声说道：“杀，放开手杀，凡是前来的，所有人都不要想走！”

“诺！”

他身后的上百尊高手纷纷应诺道，他们之中战斗狂人也不少，看到如此庞大的场面，不由得兴奋了起来。

这就好像是在上千万只绵羊之中投入了上百只的猛虎，一路横扫。

更别说其中还有费云伦为首的十尊神话巅峰的存在，这些人都是最为接近证道级别的存在，无论是寻常神话也好，还是玄境也好，亦或者是天人境的武者也好，都没有一合之敌，所过之处，敌人大批大批的死亡。

“这些是什么人？”叶希文来的速度如此之快，所以他们都根本没有得到一星半点的消息，只看到突然一下子上百尊恐怖的神话高手，居然一下子全部都出现了。

更何况，这上百尊神话高手，竟然最差也都是破妄境七重天以上的高阶的神话高手，根本不是他们之中有很多只是初入神话境界的能够媲美的了的。

这些可怕的神话高手交手，几乎是没有任何的禁忌，一出手，就是成百上千的高手统统被击毙，化成一团团的血肉。

天空之中，下起了高手的精血雨，这无数的高手精血的教官之下，这一处人族的祖地，也不知道会诞生出什么样的天材地宝。

因为这不是寻常成百上千的死亡，整个加起来，足足有上千万人，再加上人族方面死伤的高手，简直不可想象，到底有多少人死亡。

“族长，那些人是？”正在奋战之中的白健生击退了两个神话高手的突袭之后，才刚刚稍微喘了一口气，旁边早有人上前报告。

他放目远眺，却只见上百尊不知道哪儿来的神话高手，直接杀入了联军之中，见人就杀，没有丝毫的顾忌。

这些高手，任意一个的气息都非常恐怖，都不下于当初人族的老族长。

“这。。。这到底是哪儿来的人。。。”白健生惊的目瞪口呆，不敢置信的模样，虽然这应该能够算是己方的友军，但是这么突然间冲杀出来，但是他们的战斗力实在是太让人恐怖了。

甚至比那上千万的联军还要更加恐怖，因为全部都是破妄境七重天的存在，其中甚至还有十尊神话巅峰的无与伦比的恐怖存在。

这么多恐怖的高手聚集到一起，如果对人族心生歹意，要灭掉人族，也无非就是分分钟的事儿罢了。

想到这里，身为人族的现如今的族长，他心里怎么可能平静下来。

蓦地，他的面前突然出现了一个人影，他心中一惊，但是当看清楚来人的时候，脸上却露出了几分又惊又喜的神情。

这人不是叶希文又是谁。

“叶希文，竟然是你，那这些人。。。”他脑海之中转了一圈，几乎一下子就想到了，这些人只怕是和叶希文有所关系的。

“没错，是我带来的，所以你不用担心！”叶希文笑着说道。

听到叶希文这么说，白健生这才终于松了一口气，一种前所未有的劳累涌上了心头。

身为人族的族长，这段时间，被联军联手攻击，早已经让他身心俱疲，他都已经做好战死在战场上的准备了，却不想，峰回路转，原本已经离开了多年的叶希文，居然回来了。

在加上叶希文带来的这上百神话高阶的高手，一下子就扭转了局面。

和这上千万联军相比，人族最差的就是顶尖的神话高手的数量，现在叶希文带来的人一下子弥补了这个差距，更是完全颠倒了过来，尤其是那十尊神话巅峰的高手，更是如狼似虎，直接打的上千万联军节节败退。

在绝对强横的实力面前，数量根本就不够看。

“诸位是什么人，为何插手我玄界之事？”蓦地，一声爆喝从联军之中传出，一道身影蹿了出来，正是应被逼急了气急败坏的天荒殿主。

“踏破铁鞋无觅处得来全不费工夫，让我去会会他！”(未完待续。)

第两千两百一十六章 完全碾压！

救赎之力，在叶希文的身上疯狂的凝聚出来，竟然比天荒殿主轰出来的还要更加的精纯和纯正。.

五指捏拳，权力扭曲，化出了一个救赎的世界。

“怎么可能，不可能！”天荒殿主怒吼道，完全不甘心，也完全不敢置信，也不愿意相信，自己苦修了上千年，竟然还比不上叶希文这片刻的修炼。

他并不清楚，叶希文的武道领悟早已经跨入了证道的门槛，配合上神秘空间的推算简直已经达到了极致，轻松就将他的救赎之力的种种奥妙都给推算了出来，根本毫无难度。

“嘭！”

叶希文的救赎之拳，直接轰到了天荒殿主的身上，当场就将他的救赎之眼形成的救赎领域给破了个干净。

通过修炼了救赎之力，叶希文也终于知道，这个扭曲一切的领域，就是救赎领域，非常了得，几乎就是先天立于不败之地，除非是更强的多的力量瞬间击破，否则是很难被击败的。

他的救赎领域虽然很强，但是他本身的力量比起叶希文来说，差太远了，更何况，凝聚了救赎之眼之后，这其中的奥妙，都被他轻松给看穿了，根本就没有任何的难度，轻松破开。

“嘭！”

天荒殿主当场被重创，他身上所有的防御，所有的法器一瞬间，全部爆炸开来，甚至将他自己也炸伤。

“嘭！”

他直接撞进立刻一座山峰之中，将整座山峰都给撞的断裂了，坍塌了，从山坡上滚落下去。

叶希文的攻势如影随行，紧随而至，又是一巴掌拍了下来。

“啊，别杀我！”

天荒殿主当场心神崩溃，他本来也不至于如此的心神不定，但是却被叶希文的救赎之力给影响了精神，这个时候，居然害怕了起来，“我说，我说，都是有人挑拨我们才会对人族动手，真不是我们自己的主意啊！”

众人都傻眼了，尤其是无数的联军高手，更是完全杀掉了，这是天荒殿主会说出来的话么？

这是他们心中那强如神明一般的天荒殿主会说的话么？

这节艹呢，这人品呢！

这叶希文真的有这么恐怖么？

完全不可想象。

他们完全不知道，现如今的天荒殿主，已经完全被自己心中的恐惧给占据了，心中充满了对叶希文的恐惧，他从未见过如此强横的高手，也从未有人能够给他带来如此恐怖的威压。

“废物，敢背叛，死！”

蓦地，一声冷哼声传来，却见一道恐怖的力量从天而降，直接轰落到了天荒殿主的身上，当场将本来就已经被重创了的天荒殿主给当场轰杀，没有留下有一丝一毫的余地。

“什么人，敢在我面前杀人！””

叶希文冷笑一声，他没有动手，等的就是这一瞬间，大手直接朝着虚空之中抓了出去，猛然一个抖动，虚空一阵扭曲，紧接着，虚空都被撕裂开了一个巨大的裂缝，刚才借由那一次攻击，叶希文一下子就抓到了对方的坐标所在，直接轰了出去。

“嘭！”

一个人影勉强躲开叶希文的大手，跌跌跄跄的从其中逃脱了出来，不可置信的看着叶希文，自己已经躲藏在无数的层叠空间的后面，居然还是被他抓出来了，他到底怎么做到的，简直不可思议。

“叶希文！”

这是一个有着通体发紫的人影，约莫着两个人左右的高度，紫面獠牙，看着非常的狰狞，也不知道是一个什么样的种族，这个时候，带着几分惊慌，也带着几分恼怒的看着叶希文。

“你算是个什么东西，看起来，这次串联的人，应该就是你了？”叶希文冷笑一声，直接看向了这个通体发紫的人紫人。

“是又如何，哼，你别高兴的太早了，你得罪了得罪不起的人物，这不过是刚刚开始而已，你知道你自己得罪了什么样伟大的人物么？”这个通体发紫的身影面容狰狞说道。

“你是。。。血狱。。。”叶希文从他的身上感觉到了浓重的血狱的气息，肯定是来自血狱，绝对不会错的。

“没错，我就是来自血狱，叶希文，你杀了伟大的神之子，很快，你就要遭到报应！”这个紫人冷冷的说道。

“报应？别开玩笑了好么！”叶希文哈哈哈大笑了起来，像是听到了什么最可笑的事情，“胜阳城主手下，难道都是你这种逗比么？”

叶希文从他的脸上看到了最为狂热的赤忱的信仰，这是一种对于神明的信仰。

他也有些奇怪，应该不至于才是，身为这样神话巅峰的强者，怎么可能还对所谓的神明有如此深刻的信仰，这是他所不能理解的，在他看来，神明也不过就是强大一些的生命体罢了。

根本无法理解这种崇拜，究竟是从何而来。

不过来人的身份，他已经猜到了，应该就是胜阳城主了，被他杀死的神之子，也就只有那个阳公子而已。

“你。。。”那个自认顿时大怒，感觉完全被叶希文看不起了，更是侮辱了自己身后的神明，“你会有报应的，等到我神的注意力转过来，就是你的死期！”

“哼，他要是来，那就让他来好了，不过先杀了你再说！”叶希文懒得和他多废话，今天来到这里的，都要死，没有什么例外。

他直接摊开大手，如同厚厚的云层一般，越长越大，猛然一下子压落了下来，好像天穹坍塌了下来一般的感觉。

那个紫人顿时感觉到，周围的空间好像都一下子凝固了，一股恐怖的力量，将他给包围了起来，这是一种伟大的规则之力，完完全全凌驾于他之上，这种感觉，他只在胜阳城主身上感觉到过。

难道这个人可以比肩胜阳城主？

不，不可能，我神是不可能被一个凡人逼上的。

不管他怎么想，这一股恐怖的力量根本就没有放过他，直接抓了上去。

“嘭！”

他一声惨叫，被拍飞了出去，整个身体如同一团流光一般，倒飞出去上千里，完全就如同一枚炮弹一般。

在这一股可怕的力量面前，他那也引以为傲的实力，根本就不算什么，相反的完全被叶希文给克制住了，轻轻松松就被重创。

叶希文根本没有多想，又是一巴掌拍了下去，彻底解决问题。

“啊，吼！”

这个紫人一声巨大的咆哮，他的身体之中，彻底爆发出了一种伟岸的力量，犹如一尊神明复生一般，竟然在关键时刻，格挡住了叶希文这一巴掌，虽然整个人依旧被轰飞出去，却也躲开了致命一击。

他在半空之中勉强撑住了身形，全身上下一股浩浩荡荡的力量充斥其中，在不断的修补着他被叶希文重创的肉身。

一个个符箓和大道的纹路出现在了他的身上，让他的力量不断的攀升，竟然超越了神话巅峰，一时间，居然勉强拥有了可以和证道高手一战的力量的气息。

叶希文睁开救赎之眼，将一切都看的分明，一切都在他的掌控之中，在那个紫人的身体之中，竟然有着一道符箓，而这一道符箓之中源源不断的奔涌出强大的力量，让他在勉强力量上可以和证道级别的高手比肩。

他顿时就推算出来了，应该是胜阳城主赐下的一种符箓，只是这种符箓制作不易，恐怕是要将全身功力都给灌输进去，才有可能制作而成，而他也根本没什么可担心的。

如果说他这个挣到级别的战斗力，本身就代表着半吊子，那这就是半吊子之中的半吊子，还不如他的呢。

“这倒是有点意思了，正好，让我好好看看，胜阳城主的力量到底到了什么程度吧！”叶希文眯了眯眼睛，没有丝毫的害怕，相反的，还有几分战意翻涌。

他跨入到了证道级别的战斗力，寻常神话巅峰一巴掌就能拍死，这个紫人稍微耐揍一点，也不过就是两巴掌的事情罢了，根本就不算什么。

完全没有真正可堪一战的对手，这倒是有了几分意思。

“吼，竟然敢亵渎我神，死吧，让你看看我神的力量！”

这一个紫人咆哮着，瞬间朝着叶希文轰杀了过来，整个身影如同炮弹一般，化为一团光，在半空中拉出了一道道的残影，还未等人反应过来，居然已经冲杀到了叶希文的面前，众人的眼睛都未反应过来，他已经一拳轰到了叶希文的面门之上。

“还差得远呢，只有这种程度么？太慢了！”

千钧一发之际，叶希文抬手，封挡住了这一拳，可怕的碰撞，化成无边的冲击波朝着四面八方冲击了出去。

这个紫人连连后退，化解掉冲到身上的冲击波，而在他的面前，叶希文纹丝不动，完全没有一点点动弹的意思。

“胜阳城主赐下的符箓，只有这种程度么？那我真是太失望了！”叶希文冷冷笑着，丝毫未曾将他放在心上。

“亵渎我神，你一定会后悔的！”紫人咆哮着，整个身体如同着了火一样的燃烧了起来，他在燃烧自己的生命，调动最为强大的力量。(未完待续。)

第两千两百二十三章 战魔主（上）

这是一股漫无边际的威压，几乎一瞬间轰入人们的心灵，这是属于传说中的证道级别高手的恐怖气息。

魔气滔天，遮天蔽曰，天上异象连连，这是有强大的证道级别的高手。

王庭内，所有的高手都被这一股气给彻底压制住了，完全瘫软在地上，根本动弹不得。

在强大的证道级别的高手面前，他们只感觉自己几乎要成为了蝼蚁一般，毫无还手之力。

叶希文直接一个闪烁，飞出了王庭之中。

却见天空之中，一尊巨大的魔影在空间之中移动，竟然将虚空都扭曲了。

一股狂暴的气息肆虐而起，整个王庭附近经过加固的空间也隐隐有支撑不住的趋势，竟然要生生被挤爆了。

叶希文看着这一尊巨大的魔影，看着深渊魔主，眼神之中无比的复杂，终究还是让他证道了。

叶希文背手而立，那鼓荡过来的魔风，直接吹的他衣袖猎猎作响，罡风吹在脸上像是要将他的肉身给吹散了一般。

对面的深渊魔主，犹如一座巨大无比的山峰，庞大而又恐怖。

“终究还是让你成道了！”叶希文淡淡的说道，没有因为眼前的深渊魔主证道而有丝毫的动容。

双方没有移动，但是瞬息之间，已经来到了遥远的域外，荒古虽然大，但是两人如果在那里大战，势必生灵涂炭，天谴下一秒钟就会下来。

广袤无垠的宇宙，没有边际，遥远而不可及，已经进入了宇宙星空的深处，许多地方都是一片死寂，没有生物生存。

双方的力量在疯狂的碰撞，犹如两片深不见底的大海在激烈碰撞力量在相互吞噬。

一圈一圈的金色神姓从叶希文的脚底奔涌而出，形成了一大片的宇宙，他每走一步，都会形成惊涛骇浪，强横之极。

“可是我没有想到的是，原来那只小蝼蚁，现如今，居然真成了气候！”深渊魔主声音传遍了整个宇宙，震动天下，证道高手，就是至尊无上的存在，让人战栗，让人发抖。

远处，还在拼命赶来的各方势力的高手，听到这个话，都尽皆震惊，今天这一场战斗，无可避免，更是决定了从今往后荒古的归属。

无论是哪一族，心中都还是希望叶希文能够获胜，叶希文胜，哪怕他们要生活在人族的威压之下，也比被魔族占据了荒古要强的多了。

魔族的地盘，没有他们的立足之地。

“拜你所赐，若不是你，我怎么有今曰！”叶希文淡淡的说道，他这话却不是瞎说，若不是深渊魔主的话，他确实不太可能如此逼迫自己，时时刻刻都像是有一柄利剑悬在脑袋之上。

也因此，他才会竭尽全力的修炼，非如此，也不可能在短短时间，拥有惊天的进步。

他自己都有些恍惚，第一次见深渊魔主的时候，那是一个自己连仰望的资格都没有，犹如蝼蚁一般的存在，而现如今，居然有资格与之并列。

人生千万变，谁又能够说的清楚一切。

“在你死之前，我就想问你一件事情，叶墨如何了？”叶希文问道，他的目光死死的盯住了深渊魔主。

“狂妄！”深渊魔主不住的冷笑，试图以此打乱叶希文的心神和部署。“他叫叶墨？被我杀了！”

不过叶希文还是从他的眼神之中，看出了几分慌乱和诧异，他心中顿时就镇定了下来，立刻就明白，这是深渊魔主的攻心之策，他不动声色，这种级别的攻心，想动摇他的心志，还差得远呢。

“你还活着，那正好，能够亲手将你料理了！”叶希文不住的冷笑。

眼前的深渊魔主虽然更加可怕，但是却并不是一个需要仰望的存在了。

“你想挑战神明的威严么”深渊魔主不住的咆哮，恐怖的神力四溢，形成强大的风暴海，几乎以一己之力，搅动天地之力的混乱和奔涌。

一股强大的精神力，直接轰入了叶希文的脑海之中，要夺了他的神志。

却被他身体之中的明心古树轻而易举的给破掉了。

“不用试探了，想打的话，就动手吧！”叶希文神情冰冷，冷笑不语。

这是他第一次真正和证道级别的高手交手，他心中也难免有几分兴奋，只感觉全身的热血都在沸腾。

“要我全力出手？那样的话，你会死的很难看！”深渊魔主冷笑着。“在半神中，你算是有能耐的了，但是那又如何，和我相比，你就是蝼蚁与巨人的差距，根本不配与我相提并论！”

“想活命，就乖乖跪伏下来，否则，今天，我定要取你人头！”叶希文大喝一声，杀意凌然，他的眸光冰冷无比。

那些在赶来的各大势力的高手都听到了叶希文这一句话，所有人都震惊，心中又是敬畏，又是无语，敢这么叫板一尊证道了的顶尖高手，难道他真的已经证道了，和叶希文相比，深渊魔主才是真正的证道，他的异象连连，才符合众人心中的已经证道的形象。

而叶希文只是表现的强势而已。

“你是想找死么？不要以为杀了几个神话巅峰，你就已经是神话巅峰了，没有证道，在我的面前，你又算的了什么？在我的面前，你就只是一只蝼蚁罢了！”深渊魔主冷冷的说道。

他的声音洪亮，震动天地，语气之中无比的冷漠，但是他确实是有这样说话的资格。

众人好不容易才跟了上来，却远远望去，两人矗立在宇宙中心，仿佛就是宇宙的两个中心，两道伟岸的身影站立，充满着一种异样的威压。

尤其是叶希文，虽然看起来只是小小的一个，比不上如山一般的深渊魔主。

在这一刻，各大势力，只要还能动的高手纷纷都出动了，都想要观看这一场惊世大战，是两尊绝代高手的大战，同样的，这也决定了荒古以后的走向。

两尊高手四溢释放出来的威压，让众人无法靠近，整个宇宙像是沸腾的海水一样，翻涌不已，朝着四面八方横扫而去，两人还未交手，但是威压就已经将众人压的要喘不过气来了。

“废话少说，今天就是你的死期！”叶希文全身金光闪闪，身体上，覆盖上了五帝战衣，加上拳道化身，剑道化身，刀道化身，相继归位，让他整个人看过去，就如同一尊无敌战神一般。

叶希文已经升华出了全部的实力。

他当场一步跨出，整个星河都要崩塌了，星辰全都化成粉末，他五指捏拳，直接一拳轰出。

“人道拳！”

浩浩荡荡的拳力，从他的指缝之中蹿了出来，横扫而出，犹如是天穹皓月，一拳直接朝着深渊魔主轰杀而去。

深渊魔主眼神之中掠过几分凶意，他同样一声咆哮，飞升而出，无边的魔气浩浩荡荡而出，直接碰撞了上去，也是无与伦比的强大。

“轰！”

无数星辰轰然炸开，宇宙都开裂出无数条裂缝，第一次交手，就要让整个宇宙化为还乌有。

“你很不错，有些手段，半神能施展到你这样的程度，确实堪称是前无古人，后无来者，我若不曾成道，只怕都要遭了你的毒手，不过可惜了，今天你就要夭折在这里了！”

宇宙在面前崩塌，深渊魔主面无惧色。

“少说大话了，有本事击败我的话，就来试试看好了！”叶希文身上同样神力澎湃，强大的力量澎湃不绝，竟然如同惊涛拍岸一般的强大和恐怖。

“哼，给我死吧！”

深渊魔主冷哼一声，手掌一托，一个宝塔出现在了他的手上，飞速旋转，越转越大。

叶希文一眼就认了出来，这正是当初镇压了深渊魔主的镇魔塔，他的脸色凝重了起来，深渊魔主当年是什么存在，那时候就已经是半步证道的存在，这镇魔塔能够镇压深渊魔主无数年，可想而知，到底有多么的厉害了。

“没想到居然被你收服了！”叶希文皱眉说道。

深渊魔主冷笑一声：“那个时候连我交手的余波都受不了的你，现在居然能与我比肩，真是太可笑了！”

“轰！”这镇魔塔之中，一股无边的规则之力，化作滔天的魔海，延伸到了整片宇宙，然后这一座镇魔塔，直接镇压了下来，轰杀向了叶希文。

叶希文浑然无惧，双手握拳，迸溅出惊人的神芒，他所有的气血都在澎湃，他的功力都在升华，当凝聚到了绝巅之处，一拳直接轰了出来，化出一个巨大的人道世界，迎着镇魔塔而上。

“轰隆！”

这一声巨大无比的轰鸣声，镇魔塔剧烈的颤抖，直接被叶希文轰中，完全承受了叶希文的重击，但是深渊魔主庞大的功力还在不断的奔涌而入，就要凭借着镇魔塔将他给镇压了。

“再来！”

叶希文大吼一声，又是接连十几拳轰出，天穹在颤动，镇魔塔终于无法坚持下来，一声铮鸣之后被叶希文的人道拳给轰飞了出去，将天穹都给砸裂出一条巨大的裂缝。(未完待续。)

第两千两百二十七章 横生变故，神盟领袖终至！

叶希文被轰飞出去，心中无比的后悔，如果他这个时候，已经有一门一击必杀的法门，早就将深渊魔主斩杀，更别说会给他燃烧道果的机会。

又或者，如果他能够证道，深渊魔主在他的面前，根本不堪一击。

翻天印，三印合一确实足够强大，可谓是顶级的神明武学，制霸半神以下，毫无问题，但是要想靠着三印合一就瞬间将深渊魔主杀死，还差一些，他的领悟还不够。

原本他以为他已经将翻天印领悟到了极致，但是真正到了这个地步，他才发现，自己还差得远呢，翻天印之中的奥妙还有许多是自己根本不知道的，这些都需要时间去推演。

而人道拳也还差一些火候，如果自己这个时候已经练成六道轮回拳，那倒是能够一拳深渊魔主给轰死，根本不用担心什么后遗症。

叶希文有些癫狂了，但是被逼到了这个地步，也已经没有办法了。

他脑海之中闪过无数的法门，想要找到一门能够瞬间将深渊魔主斩杀的法门。

而现实里，他也全力抵挡，虽然深渊魔主提升到了绝巅，但是想要杀他，那还不够，他之前难以杀死深渊魔主，现在深渊魔主也一样难以瞬间将他斩杀。

正是因为到了这个境界的高手难以杀死，所以古往今来，神战经常会持续数百年，上千年，尤其是当境界相差无几的情况下。

反正神明时间无限，时间的流逝，对于他们来说，根本毫无意义。

他的霸体金身也并非等闲，能够与神体争锋，不落下风。

“没用的，在我现在的实力面前，你根本连反抗的力量也没有！”深渊魔主不住的咆哮，他的发须飞舞。状似癫狂。

不过叶希文也并非是毫无办法，他干脆以招魔幡护体，彻底挡住深渊魔主的攻击，招魔幡攻防一体，更是魔族圣器。

再加上五行大阵的守护，勉强挡住了现在深渊魔主的攻势。

深渊魔主攻势更快，他也很清楚。自己的时间不多，没有时间等待，他的任何一击都是毁天灭地的威能，连招魔幡都不断的震动，像是要溃败开来一般。

“你学的很多，但是都不够精。所以今天你必死！”深渊魔主怒吼道。

叶希文冷笑着：“天下武学道路无数，三千大道，条条可证道，你怎么知道我就不行？”

他在深渊魔主的攻势之下，也没有丝毫的退让，他的身体之中，神秘空间疯狂的燃烧起来。而在这个时候，也在疯狂的推演之中。

“一击必杀，我要一击必杀！”

他心里也在怒吼，他在推演皇极惊世剑，这个时候能够短期内让他拥有一击必杀的办法，只有皇极惊世剑的最后一剑，皇者霸临！

真正的皇者之剑！

他对于这一剑也仅仅是有所涉猎而已，这一剑也是皇极惊世剑的真正精髓所在。

“拼了。杀，燃烧我三千年的寿命，给我推演！”

叶希文在最后时刻，也已经疯狂了，燃烧起了自己的寿命也要将皇者霸临给推演出来。

若是之前，他绝对不会这么拼命，身为人族。不正道，只有一万年的寿命，一口气燃烧三千年的寿命，除非他是疯了。

有三千年的寿命。他要证道的概率就大大的增加。

不过到了现在，他已经顾不上那么许多了，反正他已经距离真正的证道不过是半步之遥了。

只要他真正跨入了证道，那么寿命就会无限，对他来说，也就无所谓了。

燃烧三年前的寿命，效果自然也是非常惊人的，不过是短短的时间，居然就已经推演出来了，用三千年的寿命，换取这一招大成，他认为还是值得的。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

深渊魔主攻势越发的急促，时间越来越少，所以他已经彻底疯了，一拳一拳直接在招魔幡上轰出了裂缝，这才是最为疯狂的。

“深渊魔主，打够了没有，今天我就送你上西天！”

叶希文大喝一声，断空已经出现在了手上，剑芒奔涌而出，将周围都化成了一片剑道的领域，在这一刻，他已经变成了一尊皇者，一尊真正的剑中之皇。

一尊真正的剑道皇者，从远古走来，就是这样的感觉。

深渊魔主脸色微变，他感觉到了异常，这一股力量太恐怖了，周围的千万里的灵气被叶希文一抽而空，叶希文就是在刚才，发生了惊人的蜕变。

三千年的寿命燃烧，当然不仅仅只是皇极惊世剑这最后一剑，皇者霸临的提升这么简单，应该说，整个叶希文的剑道修为都在狂飙，远远不止是皇者霸临这么简单。

皇极惊世剑，与其说是有剑招，倒不如说更多的是一种剑意，而皇者霸临则是最高等级的一种剑意，而要修炼到这一步，自然前面的铺垫也是必不可少的。

所以连深渊魔主，都能够感觉到，叶希文在进行的那惊人的蜕变。

“接我一剑！”

“轰！”

叶希文的手上，断空剑爆发出了炽烈的光芒，横扫出了半片宇宙，无数的道纹覆盖在上面，浮现了出来，形成了一个巨大的剑字，而叶希文就是剑中之皇，统御着天下间，所有的剑道。

“嘭！”

横扫大半个宇宙的剑意直接扫进了深渊魔主的肉身之中，瞬间就破碎了一切，他所有的防御都挡不住这一剑。

“噗嗤！”

剑芒将深渊魔主的肉身洞穿，这是一种可怕的力量，哪怕燃烧了道果的深渊魔主也根本挡不住。

“呼哧，呼哧！”

深渊魔主不断喘息着，只感觉，身上的力量也在流失，那燃烧了道果才换来的力量也在飞速的流失走，没有了这一股力量的支撑，他的虚弱更加严重了。

甚至比起之前还要更加恐怖，连证道境界都没有办法维持住，而没有办法维持证道级别的力量，在叶希文的面前，会是什么下场，几乎不用想，就知道了。

叶希文也像是抽空了全身的力量，那一剑威力无穷，但是强行将剑意催发到极致的叶希文，也在瞬间抽空了全部的力量。

他的头上，竟然出现了白头发，这生命之力被足足燃烧了三千年，几乎将他身体里的生命之力都给抽空了。

不过效果也非常显著，深渊魔主已经完了，没有了道果护身，他最多只是一个很厉害的半神罢了，再也不能对叶希文构成什么威胁。

他一步一步的走向深渊魔主，手中断空剑浮现，几乎要和他整个身体肉为一体了。

“结束了！”

他不由得松了一口气，这一战，终于落下帷幕，没有了深渊魔主的威胁，他再也不用担心了。

所有人都傻眼了，这一场惊天碰撞，终于要落下帷幕了，哪怕深渊魔主燃烧了道果，升华了一切，也依然不是叶希文的对手。

而这叶希文，到底得要有多强。

到底得要强横到什么程度，才能真正与神明相抗衡，并且将神明斩落马下，古往今来都不多见，他们只在遥远年代以前的神话传说之中听说过这种事情。

虽然深渊魔主身负道伤，无法发挥出全力，但是最后燃烧道果的时候，非但发挥出了全力，甚至连还超越了巅峰，但是最后还是败在了叶希文的手上。

而这，就是他最后的宿命么。

深渊魔主双眸之中闪过不甘心，无与伦比的不甘心，但是没用他根本挡不住叶希文，跌落了境界之后，他在叶希文面前，就更加不堪一击了。

他大口大口的咳血，眼睁睁的看着叶希文一步一步的靠近。

蓦地，一声巨大无比的轰鸣声传来，紧接着，一杆铁戟破空而来，只取叶希文的头颅而去。

快！

快！

快！

快到了巅毫也不给人有丝毫反应的机会。

在那千钧一发之际，这一杆铁戟，直接轰杀在了叶希文的招魔幡上，爆发出惊天的巨响，他整个身体也被打退了上千里。

“这个是，霸天戟，神盟领袖，你终于来了！”

叶希文一眼就认出了这一杆铁戟的来历，也顺利推测出了神盟领袖已经来了。

他的眼神之中有些惊骇，更多的却是兴奋之意。

他的剑道发生了翻天覆地的变化，整个人的实力也在蜕变，和刚才刚和深渊魔主对战的时候，早也已经是一个天一个地，否则的话，只凭借已经油尽灯枯的自己，刚才那一击根本无法躲过。

而伴随着他的话，一道霸绝天下的人影缓缓出现，却不是神盟领袖又是谁？

众人都已经快吓傻了，神明，竟然又是一个神明，虽然神盟领袖的气息和深渊魔主截然不同，但是身上散发的可怕气息却和深渊魔主的本质是一样的，那种让他们打从心底里要臣服的感觉，却不是神明又是什么呢？

原本百万年都难得一见的神明，现在居然像是路边的大白菜一样，见到了一个又见到了一个。

唯有那些人族之中有些来自玄界的高手，认出了来人的身份，更是全身发冷，后背发凉。

——

推荐一本朋友的书，打爆星球，可以看看，明天上架！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千两百三十一章 荒古臣服

战斗的细节越来越多的被披露出来，许多有心人都是越发的恐惧，叶希文的威名也是深入荒古各处，这一战过后，天地都在震动，遥远的宇宙之中的战斗，震动了整个荒古，叶希文的神威浩荡，谁能与之争争锋？

这样的辉煌战绩，谁能与之相提并论。

他还未证道，但是还未证道却做了寻常证道级别的高手都没有办法做到的事情。

在这一战之中，他以半神的身份，接连击杀了两尊神明，这样的实力，这样的战绩，绝对可以说的上是名垂青史，没有人能够无视这样的存在。

古往今来，这样的例子，都不是很多见。

更何况，这是深渊魔主和神盟领袖自己说的事情，更是平添了几分可信度，他们这样骄傲的存在，是不屑于在这种问题上说谎的，那是根本没有必要的。

整个荒古都不平静，所有人都意识到了，这样的叶希文，证道恐怕也就是时间的问题罢了，没有人再怀疑叶希文能不能够证道了。

这根本不用说的事情，无非就是他什么时候证道，以什么形式证道，在什么地方证道而已。

同样的，所有人都意识到了，他们的修行总是没有错的，叶希文的存在，就是告诉了他们这一点，他们未有错误，他们的道路是可行的。

哪怕已经过去了无数年，但是这一条长生之路，依旧是正确的。

整个荒古都臣服在了叶希文的脚下，没有人能够抗拒一尊神明，何况这还是一个神明凋零，至今无人证道的年代。

叶希文虽然未曾证道，但是却是胜似证道，这才是最为关键的，在众人看来，他与那些证道的传说，那些神明，又有什么样的分别呢？

在这种情况下，人族收复失地实在是再简单不过了，甚至都不需要叶希文出手，他手下的那些人就可以将这些事情弄的井井有条。

在亲眼见到了叶希文屠戮了两尊神明级别的高手之后，这些人哪怕心中还有一些小九九的，也都彻底臣服了，没有人能够与这样的高手相抗衡，他们别看距离证道只有半步之遥，但是他们之中除非是有所奇遇，否则是不可能证道的。

这就是他们天与地之间的差距，而叶希文的证道，仅仅只是时间的问题罢了。

在这样伟大的人物手下，他们不敢有丝毫不敬。

而在叶希文驻留在荒古的这段时间，各大族的顶尖高手，还有隐藏着的老怪物，也都纷纷前来拜见，甚至还有原本叶希文想平掉而没有办法的**之中的一些远古流传下来的生物。

他们虽然强横，并且血脉不凡，但是他们说穿了，也就是凡俗的生命，而叶希文不管如何，都是已经足以堪比证道的存在，他们不能不心存敬意。

他们虽然号称是能够从诸王并起的年代之中存活下来，对于神明都有手段对付，但是那主要也是诸王当时对于他们并没有太多的兴趣罢了，懒得收拾他们，而叶希文就不一样了，老早以前叶希文就已经摆出了想要平掉**的想法和作风，他们不能不心惊胆战，唯有一个一个的前来拜访。

无论他们原本有多少骄傲，但是在叶希文的面前，是龙也得盘着，是虎也得趴着。

他们不出来叶希文还不知道，一出来，不免吓一跳，荒古**之中，竟然有神话境界的荒兽潜伏着，甚至还有神话巅峰级别的，为数还不少。

当初都传言见证了诸王并起的年代，现在看起来，只怕也并未虚言，这些荒兽本来寿命就漫长之极，加上一些特殊的手段，使得他们从遥远的年代以前存活到了现在。

叶希文想想，当初他还是太天真了，才玄境就想平掉这些乱来的**，这些荒兽活了这么多年，而且诸多都是血脉不凡，血脉之中天生就有武学传承，荒古又不比其他世界差什么，这么长的时间，出几个神话都是正常的。

不过足足数百的神话，还是让他都吓了一跳。

难怪外来的许多势力即便对于荒古虎视眈眈，也都不敢乱来，哪怕其中就有深渊魔主，这些神话境界荒兽以及一些用手段活下来的老怪物，对于荒古自然是一个极大的威胁，但是同样的对于外来的势力也是一个极大的威慑，可谓是利弊参半了。

而此时，叶希文才知道，这些荒兽活的过诸王并起的年代，是因为他们各族的王者约定，守在自己的一亩三分地上，不会出来乱来，这才容得他们在荒古之中生存。

和当初的想法截然不同，现在叶希文已经有些能够理解诸王的想法，根本未将这些荒兽放在心上，有他在，谁敢翻天就拍死谁，他也不想做的**人怨，说起来，他们才是荒古之中真正的原住民，比百族联盟，比妖族更早。

不过虽然不欲与他们计较，但是却并不代表着叶希文可以将当初一些**趁火打劫的事情算了。

他将这些**之中前来朝拜的强大存在，全部都聚集到了一起，然后将当初作乱的**荒兽，全部找出来，一个一个当着众人的面，全部抓死。

有几个神话，也有许多玄境级别的高手，大大小小的**一口气被他平了二十多个。

这些荒兽想反抗，但是在叶希文的面前，如同小孩子一样，毫无办法，他们的反抗让他们看起来更加可笑。

其他荒兽瑟瑟发抖，庞大如山的身躯，在叶希文的面前匍匐，大气都不敢喘，这些活了不知道多少年的老怪物焉能不知道，叶希文这是在杀鸡儆猴，杀这些鸡，警告他们这些猴子。

同时心里也微微松了一口气，叶希文肯杀鸡儆猴，说明没有要平掉他们所有人的打算，这反倒是最好的结果了。

所谓死道友不死贫道，当初他们谨守与人族诸王的约定没有出手，现在才得脱大难，心中不由得松了一口气，以后再也不敢了，谁知道人族这么衰败了，居然还是让他出了这等人物。

一人兴城，一人亡国！

叶希文就是有这样能力之人！

看来人族能够成为诸天万界有数的大族，并非没有原因，哪怕是远离中心的地方，都能出了这样的人物。

那一场大战他们也有关注，所以他们深知，叶希文是不是神明一点都不重要，能够打爆神明的，不是神，也是神了。

而且看起来证道也只在眼前，他们又要见证一尊王者的崛起了。

他们猜的没错，叶希文确实是在杀鸡儆猴，除非他打算将这些人都杀掉，否则这是势在必行之事。

他不想将事情做绝，他行事杀伐果断，该杀之人，他绝对不会有丝毫的犹豫，但是却也不是那种丧心病狂之人，要将全世界都杀光。

但是他又不想放过这些当初在人族落难的时候为非作歹的**，既然有了约定不遵守，那就要付出代价了。

处理了这些**之中的荒兽，剩下的就是各族的代表，朝拜叶希文他们不敢怠慢，虽然是代表，却是目前为止各族最强的高手。

但凡在族里排的上号的都来了，无论是现实压力，还是心中的好奇，朝拜当时神明，都是势在必行。

同时他们也有些忐忑，不知道叶希文会如何处理人族与其他各族的关系。

在得知了叶希文获胜之后，各族高手，基本上是连滚带爬的逃回了自己的族中，原本侵占的人族土地，早就不敢要了，开玩笑，这位要是一个不满，当场就能拍死他们。

对此叶希文也没有将事情做绝，只要求三族每一族交出十分之一的领土，作为这些年来作恶的补偿。

各族不由得松了一口气，虽然肉疼，但是也比被叶希文灭族了要强啊。

对于这些领土什么的叶希文其实看的不是很重，荒古并不比玄界差，甚至于底蕴还更甚一筹，但是为什么荒古之中难出神话，而玄界之中神话高手辈出。

当年荒古更是极尽辉煌了两次，一样是各族林立，这说明关键问题不在这些领土的问题。

在传承，只要挖掘出足够的传承，和前辈的提点，加上叶希文留在这里的诸多高手，人族的复兴只是时间的问题罢了，至于其他各族，他就没有兴趣多管了，没有将他们斩尽杀绝，已经是他蜕变之后心态不同了。

还有人族内部也有诸多的问题，各大家族，门派之间的利益协调之类的，因为有叶希文的存在，叶家理所当然的跃升成为第五大王族，而且凭借着叶希文的威势，隐隐已经是当世第一王族。

对此叶希文让他们都尽量低调，什么名头之类的都是假的，唯有自己本身的实力才是立足的根本。

当然，他也给叶家留下了很多独家的武学，以及武道感悟，他是叶家之人，偏爱叶家也是题中应有之意。

当年他的发展，也少不了叶家的鼎力相助，现在是回报的时候了。(未完待续。)

第两千两百三十五章 找敖十八的麻烦【四更】

那个人族老者又惊又怒，万万没想到，叶希文居然如此恐怖，而且还让他自废修为，对于一个强大的武者来说，自废修为，这比杀了他还要残忍。.

若是之前，他多半以为这个人族的后辈疯掉了吧！

但是刚才的那一击，让他明白，这些都不是梦境，而是现实，那神犼与他的实力相差仿佛，居然都被他一巴掌拍的肉身都碎裂掉了，这种掌力是何等的恐怖，他简直不敢想象，拍在自己的身上，是一个什么样的后果。

叶希文说完根本就不管那个人族老者，然后小跑着跑到了已经被他一巴掌拍死的神犼的旁边，脸上露出了满意的神情：“还好没有用全力，不然这肉都碎成血雾了，说起来，我还没有吃过犼的肉啊！”

他说着已经把被他当场拍死的神犼的肉收入了天源镜之中，他平曰里往往都是连血带肉一起炼化了，对于吃的反倒是没那么多的需求了。

而他周围，那些反应过来的人都快吓尿了好么，那可是神犼啊，神话巅峰的黄金神犼，如果不是被敖十八抓来拉车，很可能就是当世最强的天才之一，不输给任何人，却被这人一巴掌拍死了。

这人得强到何等恐怖的境界！

而且这还没用全力，真用全力岂不是要将古器城都给轰穿出一个大洞啊。

他们的脑子迅速转动了起来，搜索起了自己曾经听闻过的诸多人族的天才的资料，这战力真是强横的可怕了，而这么可怕的人，没理由他们之前完全没听说过啊。

脑海之中搜索过了无数的资料，倒是那个书生的资料被他们搜索了出来。

孟浩然，神秘的儒宗当代行走的杰出**之一，看着修为不算最起眼的，但是他曾经屠过两尊神话巅峰的存在，而且还是对方联手，战绩辉煌。

虽然这世界上天才无数，但是到了他们这个层次，反倒是只有那么一些人，圈子小的很，他们觉得只要叶希文报出名号，他们自然就会了解。

“小子，你不要过分了，你知道我们主上是谁么？”那个人族高手咬牙切齿小心翼翼的说道，他也不敢乱来，在叶希文的手上，他走不过一招，但是要让他自废武功，那又是绝对无法忍受的事情。

“不就是敖十八么？他就算在我眼前我也杀，又有什么了不得的，不要太把自己当回事，不就是一条龙么？真惹毛了我，拉出去宰了炖锅汤又如何？”叶希文一路走来，浑不在意的说道，“你以为他现在能得到消息赶来？别天真了，我已经封锁了周围的空间，除非我愿意，否则他不会得到一星半点的消息，自废武功吧，同样的话，我不想说第三遍！”

叶希文投射过来的目光冰冷无比，对于这个老者，他没有一丝一毫的同情。

“你不要欺人太甚！”人族老者咆哮着说道。

“嘭！”

他话音未落，整个身体就如同炮弹一般横飞了起来，然后轰的一下直接撞进了民居之中。

却是被叶希文不知道什么时候，一脚直接踹飞了。

“欺人太甚，说的好，刚才你嚣张的时候有没有想过欺人太甚四个字，敖十八那个怂蛋输给了秦烈没办法找回场子，居然就要从普通人身上找面子，你枉为人族，居然助纣为虐，废你修为算是便宜你了，不要以为仗着有敖十八撑腰，就可以狗仗人势，不是谁都会给他面子的！”叶希文淡淡的说道。

所有人悚然，这才发现，不知道什么时候，那个人族老者，居然已经被叶希文废掉了修为，整个脸色无比的衰败，只一招，一尊神话巅峰的高手就被废去了武学，这还是叶希文手下留情，否则直接一招就能轰死。

所有人都倒吸一口冷气，这人到底是谁，这实力，完全凌驾于神话之上。

“我主上会为我报仇的！”这个人族老者一口鲜血喷了出来，怒吼道。

叶希文鄙视的看了他一眼，说道：“他不来我也要找他去，他心情不爽就要吃人玩儿，我现在心情不好，我也想吃龙玩儿呢！”

那个老者顿时一口老血喷了出来，这和他最初想象的剧本完全不一样啊。

叶希文非但完全不惧，而且这是要去找麻烦的节奏啊。

叶希文走到了那一对母女的身边说道：“快点找地方躲起来吧，这里不适合你们啊！”

叶希文看了她们一眼，摇了摇头，在这里，以她们的修为，还是实在是太弱了。

“兄台可是要去找敖十八么？我与你同去！”孟浩然上前一步说道，“只是还没请教，不知道兄台高姓大名！”

“我，叶希文！”叶希文咧嘴笑笑，说道，身形已经消失在了街道之中。

“什么，他就是叶希文！”那个人族老者双目赤红，死死的盯住了叶希文消失的地方，不敢置信，他跟在敖十八身边很久了，上次从古凰界回来之后，敖十八念念不忘的人中，除了秦烈，就只剩下了这个叶希文了。

只是他没有见过叶希文，也并不清楚叶希文长什么样子，否则的话，恐怕就不仅仅是如此了。

他怎么会这么强！

他万万没有想到，少主的那个念念不忘的大敌，竟然也变的如此强横了。

“他就是叶希文，难怪了，难怪了啊，他是化神渊出身，今年异军突起，成为了化神渊第三区之中的最强者！”

“化神渊，我想起来了，这次还有人说化神渊来的那些个所谓天才都不堪大用，看来，不是化神渊无人，而是真正主事的人还未到啊！”

“我去，这实力差的也太大了吧，我一直以为，他们都是前十名，实力应该相差无几才是，但是这叶希文的实力，莫非已经可以抗衡证道了么？”

“又是一条猛龙过江，抛去那些老一辈的老怪物不算，这次各大势力精选的精英种子之中，只怕格局又要有变化了，人族什么时候又出了这么个人物了！”

许多人顿时如同炸开了锅一样，彻底沸腾了，对于叶希文的事情，其实还是有很多人知道的。

或者说，各大势力最顶尖最杰出的人物，他们但凡出现，消息就很快会被其他人知道，也就是叶希文成名时间还很短，否则他的老底都可能被人翻出来。

不过这个时候，叶希文自然不会去管众人怎么想的，事情都已经做下了，也就无所谓了。

“叶兄仗义出手，在下佩服！”孟浩然跟在叶希文的身边，道。

“我可以认为你是在夸奖你自己么？哈哈哈！”叶希文哈哈大笑，看着孟浩然已经黑了脸，不由得大感有意思。“那两个人又不是我的对手，对我来说，不过是举手之劳罢了，不过你是儒宗的人，该不会觉得我这样子有伤天和吧！”

“自然不会的，那些都是一些读死书，已经读傻了的人，在下自然不会如此！”孟浩然摇摇头说道。

“哈哈哈，说的好！”叶希文大笑一声，原本他还怕孟浩然也是那种读死书，读傻了的人，死抓着什么大义不放。“我现在打算去找敖十八的麻烦，你真打算一起去么？”

“正是，龙岛敖十八，我也是久闻其名，未曾有机会交手，甚是可惜！”孟浩然坚决的说道，倒是和他之前表现出来的书生意气有些不同，在这一刻，他看起来，才有几分武者的感觉。“不过叶兄知道现在敖十八在什么地方么？”

“刚才那个老家伙发出求救的符箓被我拦下来了，方向已经确定，推算出来根本不难！”叶希文自信的说道。

两人一路前行，虽然古器城不小，但是两人的速度极快，一路前行，很快就来到了一处极大的园林，园林的外面里三层外三层的围了一群人。

无数人都在用围观，叶希文神念直接扫了进去。

却见，园林之中的一片巨大的空地上，一群人分别三三两两的在空地的一角。

叶希文扫了一圈，这些人任意一个都并非等闲之辈，实力高强，最次的也都是恐怖的神话巅峰的修为，其中甚至还有一些气息深藏不露，甚至让他的第六感都觉得隐隐感受到了威胁，而其中几个居然还是他认识的熟人。

其中一个正是多年不见的敖十八，和当年在古凰界的时候相比，他不知道强横了多少倍，他背手而立，神情悠然自得，气度逼人。

能够给叶希文感觉到威胁的人之中，他正是其中之一。

不过他的脸色看起来有些不耐烦，也不知道遭遇了什么烦心事。

而另外一个，竟然是许久不见了的，小狼，叶无敌。

自从他跟随墓老**之后，他们之间就已经很少能够再见到了。

特正因为如此，所以叶希文一时间，是又惊又喜，除了他们之外，还有几道强横的气息，不过叶希文都不太认识，但是都能够感觉到极为可怕的气息。

而在角落的一边，则是猴子等化神渊一行人。(未完待续。)(未完待续。)(未完待续。)

第两千两百四十一章 收拾

可想而知，敖十八到底有多么的愤怒，简直就是倾尽天河之水也无法洗刷他心中的愤怒。.

“叶希文，今天，你必死无疑！”

敖十八彻底癫狂了，双目赤红，身上的龙元不断的凝聚而起，而他的龙珠都在熊熊燃烧。

爆发出了强大的力量，灌注进了敖十八的肉身之中。

整个气息瞬间就变的完全不一样，敖十八整个人看过去，就如同在蜕变一般。

恐怖的龙元，翻涌而出，如同一头头巨龙的咆哮，这无边的威压席卷出去，都给人以一种难以想象的恐怖威力。

让人难以想象，这一股恐怖的力量如果轰杀在人的身上，会是一种何等恐怖的威能。

“叶希文！”

敖十八一声怒吼，整个身体飞掠了出来，一爪直接抓了出来，天穹都要被生生抓的塌陷了。

叶希文的手掌一下子就变的赤金色了，一种恐怖的力量在上面奔涌，迎着龙爪而上。

“当！”

一声巨大无比的碰撞声，整个都爆发出惊人的爆炸的余波，无与伦比的恐怖局面瞬间产生，爆发了的敖十八，实力比起之前足足提升了好几成的程度，几乎相当于是燃烧生命所能够达到的程度。

这龙珠燃烧所能够起到的作用，几乎也是一样的，可想而知，这龙珠有多么的强大了。

“你以为这样子就有用了么？没用的，在我的实力面前，你的所有一切，都是那么的可笑！”

叶希文根本浑不在意，面对爆发了的敖十八，他只是不断的捏成翻天印，不断的砸落下去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

他不断的砸向了敖十八，敖十八简直郁闷的想要吐血，明明是他爆发了，但是实际上看起来，却完全不是这样的，就好像是叶希文在爆发一般。

更让他惊惧的是，哪怕是他爆发了，在面对叶希文的时候，居然都有一种无力的感觉，完完全全的无力。

“龙吟天地！”

敖十八突然之间，将自己所有的龙元，都灌输进了自己的龙爪之中，龙元之力纵横，粉碎了虚空，大有将叶希文一爪给生生抓死的气势。

“没用的，我说过的，在我的绝对实力面前，你所有的反抗都太薄弱了，你最大的错误，就是没有跟莫正德一起联手，你们联手的话，或许还有几分胜算，但是在现在的我的面前，你根本一点胜算都没有。”叶希文说着，直接发动了反击，一个翻天印砸落了下来。

“嘭！”

敖十八抓出的那耗尽全身龙元的一爪，竟然被叶希文给生生砸中了，然后居然出现了密密麻麻的裂纹，然后就在一瞬间，彻底的碎裂开来了，彻底化成了漫天的能量。

这耗费全力的一击被叶希文轻松破解掉，这让敖十八终于清醒了过来，他原本也只是非常生气，自己堂堂五爪金龙一族的绝代天才，居然被叶希文给压制，不过他也不是傻子，如何不明白，叶希文恐怕真的已经恐怖到了一种境界了。

他几乎是立刻就要撤退，不敢和叶希文继续打下去，他心中的恐惧支配了一切，让他彻底不敢和叶希文作对了。

“敖十八，你不是骄傲么？你不是从未将普通的人族放在眼里么？我告诉你，我就是普通的人族，但是我就是要打掉你这所谓的龙族天之骄子的骄傲！”叶希文大吼一声，直接追杀了上去，丝毫都不给敖十八有丝毫要逃走的机会。

敖十八简直气得要死，他从来没有吃过这样的大亏，更何况都到了如今了，叶希文居然还敢说他只是普通的人族，要是每一个普通的人族都这么恐怖，那他这个所谓的天才也早就好去死了。

但是他这个时候哪里敢争辩，或者说，根本就没有时间争辩，他很清楚，这个时候只能先撤退，然后在找机会，将他杀掉。

他虽然心生退意，不过并没有被叶希文吓住，只是等待着在找机会将叶希文斩杀掉。

这样的祸害，绝对不能继续留下来，有一个秦烈，已经足够让人郁闷了，更何况，居然还有了一个叶希文。

“叶希文，你想干什么！”敖十八一声巨大的怒吼声。

“想干什么，你要杀我，我就杀你，就这么简单！”叶希文一把直接将天穹都撕裂，让敖十八的自卫反击完全失效，全部都轰入了混沌裂缝之中。

然后他的攻势如影随行，几乎是瞬间，他的翻天印就砸落了下来，在他的手中猛然爆发出了惊人的神芒。

“嘭！”

翻天印上覆盖着可怕的神则直接形成了一道道的道纹和符箓，让他带着难以想象的威力，这是一种非常强大的功法，修行到深处，并不比任何一门功法要差。

“噗！”

敖十八一口龙血喷出，整个身体也如同流星一样狠狠砸落进了古器城之中，差点将古器城都给砸穿了。

如此可怕的力量和手劲，众人看着暗暗咋舌，完完全全的不敢相信，这样的力量如果砸落在人的身上，会是多么可怕的一件事情。

更加重要的是，敖十八这样强横的存在，就这么简单轻轻松松的就失败了，完完全全不是叶希文的对手。

刚才无论他的话有多么的好听，都无法改变他败在了叶希文的手上的事实。

“恐怕证道之下，没有人能够压得住这叶希文了！”

“是啊，恐怕还真是如此，我所见过的最强的半步证道的存在就是敖十八，结果他居然还不是这叶希文的对手，他到底有多强！”

众人议论纷纷完全的不敢相信，他们恐怕也不会知道，叶希文已经斩杀了两尊神明，别说证道之下了，就算是证道了的高手，能够奈何的了叶希文的也不算多。

叶希文一步跨出，直接追了上去，就要将敖十八给结果掉，虽然他也知道，恐怕会引发龙岛的震怒，但是敖十八对他的杀意，他也完全感受得到，斩草不除根春风吹又生！

蓦地，就感觉到，一股无比强横的气息彻底将他给锁定住了，让他的动作一滞，从而让敖十八逃过了一劫，滚到了旁边。

敖十八不住的喘气，他的眼神之中又惊又怒，彻底的愤怒，心中杀意更胜，他是绝对不会轻易放过叶希文的。

“什么人，出来吧！”叶希文没有顾着追杀敖十八这一条丧家之犬。

而是看向了古器城的上方，刚才就是有人在关键时刻用神念干扰了他，否则敖十八怎么可能逃过一劫。

这个时候，一个玄衣老者缓缓从虚空之中走了出来，看向了叶希文。

“老朽是这个古器城的暂代城主，两位在这里闹开了，只怕到时候无论是化神渊，还是龙岛面子上，都不会好看！”

叶希文一惊，这个玄衣老者居然是古器城的暂代城主，这都没有什么，关键叶希文从这玄衣老者的身上感觉到了一种深不可测的感觉。

到现在还能给叶希文这样的感觉的，无一例外，全部都是证道级别的高手，而且恐怕在长生境的高手之中也并非弱手。

叶希文现在还未到达那个境界，还看不出古器城主有多么的强大，不过依旧能够感觉到这惊人的程度。

“哼，如果要出手阻止的话，早就可以了，非要等我占据上风了再说么？”叶希文不满的说道，言语之中隐隐的不快。

“我也未曾想到，战斗居然如此轻易的分出胜负！”古器城主苦笑了几声说道，“更何况这种争斗一直都有，不过若是我不出来阻止，叶希文，你是不是打算杀了敖十八！”

“是，又如何！”叶希文淡淡的说道，也不否认。

“你，好狂妄！”敖十八又惊又怒，叶希文居然不加掩饰的就点头认可了，想到刚才在鬼门关前走了一趟，整个人都感觉不好了，有种后背发凉的感觉。

“能够比得上你么？”叶希文不住的冷笑，“你要杀我，难道就不许我杀你！”

敖十八一时语噎，虽然他确实是这么想的，却不能说出来，最重要的是，现在他完全被叶希文收拾的跟一条野狗一样，没有任何立场多说什么。

“两位，若是在其他地方也就罢，我也管不着，但是在古器城中，我不希望出现什么命案，否则的话，我会像化神渊和龙岛申请，取消两位进入这一次的器皇天的资格，不要以为我做不到，我虽然只是一个小小的城主，但是这点主还是能做的！”

古器城主瞥了一眼两人，说道。

言语之中隐隐就是威胁和绝对的自信，在这一亩三分地上，哪怕是龙岛，或者是化神渊都无法忽视他的作用和意见。

“好，我给你面子，在这里我不多说什么！”敖十八咬牙切齿的说道。

“给他面子？就凭你？”叶希文嗤笑一声，像是在嘲笑刚才敖十八给自己找面子的行为，不过他还是停止了对敖十八的追杀，敖十八虽然是个祸患，不过为了杀他就没了进器皇天的资格，那也并不划算。

“今天我就给城主你一个面子！”叶希文道。(未完待续。)

第两千两百四十四章 山中方一日，闭关已五年

不过再快的速度也比不过叶希文的速度，他几乎是瞬间就做出了反应，手中直接捏了一个翻天印，迎了上去。

“嘭！”

叶希文直接挡住了猛虎的攻杀，双方迸溅出了火花，而火花化成了神芒直接迸射了出去，席卷成了神芒的风暴。

双方就像是两柄神兵利器在交手一般。

叶希文隐隐感觉到手在剧痛，倒是有些意外，以他现如今霸体的程度，居然有人能够让他感觉到痛楚，虽然还未曾破开他的防御，也已经极为了不得了。

但是他虽然惊讶，手上的速度却是丝毫不慢，另外一只手上断空剑出现，斩出了一道巨大的剑河，生生劈落下去。

“刷！”那一头猛虎，几乎是在下一瞬间，就已经出现在了极为遥远的地方，躲过了这一击。

他速度非常快，甚至超越了叶希文之前所见过的任何人，虽然无法打伤自己，但是这么一直让他逃跑下去，也不是办法。

“招魔幡！”

叶希文直接双手一招，招魔幡铺天盖地，封锁了空间，朝着那一头猛虎砸落了下去，不给他有任何反抗的空间，直接围困住了。

那一头猛虎咆哮一声，周围无穷的风属姓能量直接席卷了出去，竟然带着无比锋利的特姓，直接将招魔幡的控制给破了开来。

叶希文有些愕然，招魔幡都控制不住这一头猛虎，这猛虎本体到底是什么来头。

不过他倒是无所谓，趁着这个功夫，趁着猛虎被招魔幡给吸引了主意，一步跨出，直接横冲到猛虎的面前，双手一翻，化成了翻天印，砸落了下来。

“轰隆！”

一朵巨大的蘑菇云缓缓的升腾了起来，一股可怕的力量生成，然后在猛虎的身上肆虐了开来。

“吼！”

猛虎整个人如同炮弹一般，被直接砸落到了地上，一股可怕的力量将周围的徒弟都直接刮掉了一层，应该说是生生蒸发掉了一层，非常恐怖，这就是现如今叶希文的手速。

猛虎不断的惨叫，是受了严重的重创，叶希文的翻天印可不是好对付的。

“吼！”

“吼！”

“吼！”

这一头猛虎不断的咆哮，不断的怒吼，他万万没有想到叶希文居然这么厉害，更恐怖的是叶希文的实力，居然连他的本体都能伤害到。

叶希文的下一步攻击，如影随行，又是一个翻天印砸落下来。

“嘭！”

他才刚刚想要爬起来，继续战斗，就被叶希文一巴掌盖到了下来，整个翻天印直接将他的脑袋给砸掉了大半，换了寻常的神明早就死了，不过他毕竟不是正常的生灵！

他的脑袋在飞速的愈合，但是整个身体看起来透明了一些，暗淡了许多，很明显的被重创。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这一头猛虎不断咆哮，想要从叶希文的手上挣脱出去，不过都没有用，在叶希文的面前他还是太薄弱了，完全不是对手，不断被砸落，叶希文此时就像是大虎的英雄一样，骑在这一头猛虎的身上，不断的饱以老拳，每一拳都能将星辰打穿的力量完全落入了这一头猛虎的身上。

“吼，该死的人类，我怎么可能会死！”这一头猛虎咆哮了，整个身体都在浓缩，然后变成了一个镇纸，一个虎形的镇纸，直接朝着叶希文**了下来。

顿时只感觉，整片天地都在这镇纸的**之下，这个镇字已经学到了难以想象的精良的程度。

化作镇纸的猛虎还在狰狞的狞笑，似乎能够看到叶希文被压死的模样。

叶希文这才是第一次看清楚了，这到底是一个什么东西，他的本体居然是一个神器级别的镇纸，只是也是有缺的，不知道经过了多少年的时间，直接形成了这一头虎形的器灵。

“就只有这样的力量么？想和我作对，还差得远呢！”叶希文猛然一个暴起，身上的气血澎湃了起来，手中的断空剑斩落了下来。

“嘭！”这一个镇纸神器直接被叶希文的断空剑给斩的碎裂掉了。

虽然都是神器，但是断空剑明轩就比镇纸神器要厉害的多，何况还是残缺的有缺神器。

叶希文也没有犹豫，直接让天源镜将这镇纸神器的残片给吞了。

效果拔群，立竿见影，天源镜几乎是立刻爆发出了强烈的五彩光芒，一口气直接回复到了伪神器的程度，他本身就是神器，什么法则，什么境界对他来说都不是问题，唯一缺乏的就是足够的能量。

这一个镇纸神器也不知道化出器灵多少年了，这些功力也都被天源镜给全部吸收了。

叶希文大喜，果然如此，正如他所料，现在天源镜就是他祭练的本命神器，天源镜的威力越强大，他的实力也就越强大，到时候几件神器在手，就算遇见了证道之中的强者，也都不用担心了。

有了这个先例之后，他当即不再犹豫，直接朝着器皇天深处而去。

器皇天实在是太大太大了，大的不可想象，星罗密布，有多少的宝妖都不知道。

如果被外人知道叶希文居然把有缺神器都给喂了自己的本命神器估计得要一口血喷出来，这些进来的人之中有多少现在还是用伪神器，根本连有缺神器长什么样子都没有见过，叶希文却败家似地全部都喂养了天源镜。

对他来说，败家的事儿做了不少了，只要天源镜能够重新成为神器，那一切都是值得的。

他不断的杀入器皇天深处，不得不说，器皇天到底是当初器皇开辟的神国天地，无法想象的存在。

在接下来的一年的时间之中，他都在器皇天深处到处击杀那些宝妖，大部分的宝妖，都是半神甚至还不如半神的境界，其中也不乏有堪比证道级别的宝妖，这些宝妖借助着本体身为神器的优势，也能够爆发出堪比证道级别的实力。

不过他们遇到的对手是叶希文，根本不是他的对手，被他一一斩杀，一一炼化。

随着他斩杀的宝妖越来越多，天源镜恢复的力量也就越来越多，他能够感觉到，自身隐隐在变的更加强大了，自从将天源镜变成本命法器之后他就能够感觉到，天源镜和自身的强大息息相关，只是之前一直找不到机会罢了。

况且天源镜的胃口也是大的惊人，这一年多的时间之中，叶希文光是斩杀的伪神器级别的宝妖，就有上百件，堪比证道的有缺神器，也有十来件了，更别说半神之下的法器更是无法计数。

而即便如此，天源镜也仅仅只是在不断变强，似乎还远远未到巅峰，居然还是处于有伪神器巅峰的程度，距离真正的神器也还有一步之遥，就是这一步之遥，让他都没有办法了。

换做这么多的资源如果砸在了招魔幡上，早就已经重新变成神器了，不过多付出自然也是有好处的，他能够感觉到，天源镜完全祭练出来，威力远胜招魔幡，甚至远胜于他身上的任何一件法器，这也是为什么哪怕投入巨大，他也甘之如始的原因。

在这一年多的时间之中，他自然也不可能毫无进步，他也在不断炼化两尊神明的精血，为他真正跨入破妄境九重天做准备。

基本上一直都是在做前期的准备。

而经过了一年多的时间的准备，他也终于做好了万全的准备，要冲击破妄境九重天。

这对于其他外来者来说是非常困难的，他们本身就不属于这个世界，自然如同黑夜之中的明灯一般的耀眼，哪怕他们什么都不做，都会有许多的宝妖找上门来。

不过叶希文却不一样，只要他不愿意，就没有宝妖能够发现他的气息，运转《天帝炼器诀》的时候他整个人的气息都如鱼得水一般融入器皇天之中。

他直接找了一个山洞，布置下了阵法，就开始了闭关。

他盘坐在地上，无数的精血和能量从他的身体之中奔涌而出，这些正是那两尊神明的力量。

这一年多来叶希文都在吸收这两尊神明的精血的力量，不过一直都没有足够的时间，所以一直都没有能够好好的炼化这一股精血的力量。

现在终于有这个时间了，反正器皇天要关闭还有很长的时间。

他身体内气血不断澎湃，一股一股强大的力量在冲击着他的四肢百骸，他的境界领悟也在不断的提升，不断燃烧血石矿投入他身体之中的神秘空间，增加他的境界领悟，让他真正具备冲击破妄境九重天的实力的基础。

山中方一曰，世上已千年，这对于修行者来说，就是最好的写照，叶希文不过是想稍微闭关冲击一下破妄境九重天，就足足花费了五年的时间。

一转眼的时间，他距离真正进入器皇天，也已经足足有六年的时间了，器皇天开启的时间都已经过半，许多人都已经在器皇天之中寻找到了不少的宝贝，甚至有人爆出已经找到了神器，并且将神器降服，轰动天下。(未完待续。)

第两千两百五十五章 你长这么难看，快滚

“终于要开始了，哈哈哈，我好不容易才修炼到堪比证道的程度，现在正是要我扬名立万的时候啊！”

“谁敢和我抢，这一次，就是要他死无葬身之地！”

“据说，这一次一共只有三个名额，我们这边先选出十个人，然后在和断龙世家的人进行捉对厮杀，选出三个人！”

“就算是断龙世家的天才又如何，挡在我的面前，都要死！”

“你们都不要挡路，否则就别怪我不客气了！”

这些人顿时窃窃私语了起来，不过渐渐的火气就开始大了起来，这些人平日里也都是一个比一个更加桀骜不驯一个比一个更加嚣张跋扈，可以说的上是眼高于顶，彼此之间，自然是有摩擦，谁都不肯服输。

加上平日里可能就已经有私怨，此时更是互不相让。

“都给我安静！”断龙无殇的话，立时就让这些人都安静了下来，他们可以不把所谓的著名人物放在眼里，但是却不能不服断龙无殇，因为断龙无殇的实力，远比他们要强横的多了。“你们轮流上来，领取自己的签，然后两两厮杀，我们最后只招收十个人！”

这些人轮流上前抽取了自己的签。

叶希文本来想阻止凌菲抽签，不过凌菲倒是抢在他前面去抽签了，对他笑了笑，显然是完全没有将他的话放在心上。

“放心，这些臭鱼烂虾想要伤到本小姐。还差得远呢！”

凌菲踮起脚尖，一副大人的模样。拍了拍叶希文的肩膀，安慰说道。

直接弄的叶希文哭笑不得，不知道该说什么好了。

叶希文很快，就轮到了他上场，而他第一场的对手，居然就是那个薛天佑。

这倒是巧了。

“你认输吧，你不是我的对手，虽然不知道你是怎么进来的。不过连神话巅峰都还未修炼到，就敢出现在这个选拔上我，我看你是活得不耐烦了！”薛天佑倒也没有一开始就上来下死手。

“你动手吧，是不是你的对手，不交手你怎么知道！”叶希文淡淡的说道。

“哼，给脸不要脸！”薛天佑瞬间出手，一只大手直接朝着叶希文按了下来。天地都暗淡了，天穹一下子崩裂了开来。

“轰！”

一声骤然巨响，轰然碎裂开来。

叶希文也是丝毫不让，一步攻杀了上去，五指捏拳，化成了救赎神拳。救赎之力，在他的身上过了一遍，化成了一尊巨大无比的救赎之主。

“嘭！”

拳掌相交，薛天佑顿时被叶希文一拳打飞了出去，身体在半空中不断的后退。眼神之中无比的惊骇，不敢置信。自己居然会被一拳轰飞出来。

“咦，你居然没事！”叶希文轻笑一声，似乎有些奇怪。

但是这看在薛天佑的眼里，简直就是在嘲笑他，顿时大怒，他的双眸之中爆发出了凶厉的光芒。

“看来，你是在找死了”！

叶希文冷笑，冲着他耸耸肩，说道：“不服你就来斩我啊！”

“上，加油，打死那个笨蛋！”

场下，凌菲的加油声传遍了整个亚空间，丝毫都没有顾忌。

果然，薛天佑的脸色更是难看，这是一种挑衅，更是一种蔑视，多少年了，居然有人敢于这么藐视自己。

他大步朝着叶希文走来，双眸之中迸溅出难以想象的光芒，所过之处，天穹都碎裂。

“给我死！”

薛天佑一声怒吼，一掌借着盖落下来，天地星河都失去了颜色，天地间好像只有这一掌一般。

而叶希文也是丝毫不让，救赎神拳发挥到了淋漓尽致的程度，轰杀了过去。

与此同时，他的救赎之眼也是不断迸溅出救赎之力，朝着薛天佑轰去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

双方爆发出惊人的碰撞，这一场战斗，引起了很多人的注意，许多人都在看着两人，无论是谁胜谁负，但是最后都少不了要彼此做过一场。

“所有的都是虚幻，唯我永恒！”薛天佑一声爆喝，掌中爆发的盛莽冲霄而起，如同星河倒灌，震动了天穹，狠狠朝着叶希文拍落下来。

“救赎神拳，全天下，无不可救赎的存在，还不败服！”叶希文一拳轰出，与之针锋相对，丝毫不让。

他还没有出全力，为了预防万一，他没有将自己长生境中期的实力拿出来，不过仅仅是长生境初期巅峰，就已经足以让他所向披靡。

“轰隆！”

两大绝世的武学直接碰撞到了一起，干脆就是完完全全的武学法则的对抗了，双方的拳势，掌影，统统直接炸裂了开来，星河都化为了尘埃。

不过是几招下来，叶希文就已经摸清楚了这薛天佑的实力，没有太过用力只是用比他更强一筹的实力，就将薛天佑给完全镇压了下来。

“嘭！”

救赎神拳破开了薛天佑的掌影，直接轰入了他的胸口之中，胸口骤然出现了一个大洞。

“啊！”薛天佑惨叫一声，想要挣扎，两道救赎神芒从叶希文的双眸之中激射出来，直接将他的脑袋给轰爆了。

他凝聚神魂，刚刚把脑袋给聚集起来，叶希文又是一脚踩落下去，当场将薛天佑的脑袋再度踩爆。

叶希文不断踩爆他的脑袋，一直到，薛天佑都没有精力了为止，脑袋乃是身体上最为精华的部分之一，每一次凝聚就要消耗无数的生命元力，怎么经得起叶希文这么折腾。

所有人都看得出来，叶希文完全取得了上风。

“这人的实力好强，薛天佑的实力并不弱，在半神巅峰之中也是佼佼者，居然被收拾的如此狼狈，根本毫无还手之力！”

“这人的实力到底得要强横到什么程度！”

“难不成他已经证道了不成？”

“不可能，他身上的气息绝对不可能是证道的气息，否则完全可以直接通过选拔，根本不用和这些半神唧唧歪歪什么！”

许多人的神念交织，完全被叶希文给震惊了，哪怕是最为疯狂的人都没有想过是这种结果，和叶希文这个来历不明的人相比，薛天佑才是早就名动一方的存在。

叶希文轻松取得了战斗的胜利，他跳下了舞台，他扫了一下，现场一共有五十多个人，也就是说，每个人只需要击败其他四个人即可进入那十个人的人选。

他下来没有多久，就轮到了凌菲的战斗。

“下面一场战斗，雷正奇和俏夜叉！”

俏夜叉正是凌菲这次的化名，而叶希文的化名则是夺命书生。

虽然仅仅只是化名，不过还好断龙世家对这方面查的并不严，虽然是有想要从其中招收一些天才，但是主要还是招人对抗器皇阁，实力才是根本之中的根本，其他都可以不用考虑。

取一个这么奇怪的名字，按照凌菲的说法，就是要和叶希文的夺命书生的名字相呼应。

“俏夜叉前来领教！”凌菲直接飞掠上台，拱手说道，一副气势十足的模样。

“哈哈哈哈，小妞，这里可不是你能够玩的地方！”这雷正奇居然也是一头雷兽，虽然变成了人形，但是依旧保持着野兽的形态，但是和叶希文之前斩杀的那一头雷兽也不一样的地方，因为长期在器皇天之中修炼，吸收了无数宝气，全身上下都泄露着一种宝光。

“少废话！”凌菲白了一眼说道，小脸上有几分生气，似乎是因为被看不起了。

“那就别怪我不客气了！”这一头雷兽当即一步跨出，瞬间就突进到了凌菲的面前，手上朝着虚空一抓，雷电瞬间形成了一柄长刀，瞬间斩落了下来。

他的话音未落就已经抢攻出手，这分明就是要抢先将凌菲给斩杀掉，甚至不惜用偷袭的手段。

“卑鄙！”凌菲一声娇喝，但是手上却是丝毫不慢，身上的气息陡然一下子释放了出来，一股股恐怖无比的气息在她的头顶上释放了出来，形成了一层一层的云雾，朝着四面八方释放了出去。

她手上骤然出现了一柄长剑，一剑如同银河滑落一样，斩出了灰色的剑芒，直接朝着这一头雷兽斩杀下来的刀芒而去。

“轰！”

双方狠狠碰撞到了一起，凌菲虽然后发，但是却是先到，丝毫不慢，手中的长剑，更是一瞬间爆发出了惊人的剑芒，凌菲的剑法也是惊人的强横。

“嘭！”

只碰撞了一次，雷兽斩出的雷电长刀直接当场碎裂了开来，化成了一片一片的碎片，飞了出去。

“那是什么剑，难道是神器，怎么这么厉害？”众人都纷纷看向了凌菲手中的宝剑，通体深灰色，在阳光下，泛着一种幽暗的光芒。

众人瞬间反应了过来，能够将雷兽斩出的带有雷电法则的长刀给斩断，这必然神器无疑，除了神器，有什么能够斩断法则。

众人纷纷倒吸一口冷气，这小妞哪里来的是，随手就能拿出一件神器，要知道，哪怕是强如他们，也不是每个人都拥有神器的。

“你长这么难看，快滚！”凌菲娇喝一声，一剑指向了雷兽。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：后面更新可能会比较晚，大家先去睡，明天早上看也来得及！

第两千两百五十九章 敢不敢一战？

“还有一个就是那个断龙世家的二公子，断龙无名，要是你有机会遇到，帮我揍他！”凌菲握紧了小拳头，皱着眉头说道。.

“看来他是把你得罪狠了啊！”叶希文轻笑一声说道。

“恩！”凌菲板着小脸，一本正经的说道。

“好，那就揍他！”叶希文哈哈大笑一声，起身赶往最终选拔的地方。

这一次断龙世家出十人，和外面招揽的十人，进行比试，选拔，最终选出十个人。

二十个高手很快到齐，很自然的就分成了双方，两列。

二十尊神话巅峰，堪比证道级别的高手的存在，让整片宇宙的空间都凝固了，在这样的力量面前，什么样的空间都很难真正经受的住。

杀机无限，相互之间，都是竞争对手。

叶希文站在人群之中，昨天一拳重创断龙无权的战绩，也让他瞬间成为了所有人都在关注的焦点。

无论是断龙世家也好，还是外面的那些高手也好，都有相当的注意力放在了他的身上，一波又一波的压力朝他扑面而来，竟然想让他在战斗开始之前就击垮心神。

叶希文冷笑一声，泰然自若，有明心古树坐镇，这种威压，对他来说，毫无任何压力。

而他的目光，则是放在了一道**健硕的身影之上，黑发披散，全身金色的宝气如擎天柱一般，贯穿苍穹，铺天盖地，汹涌澎湃。

在他的周围，别说是外来的高手，就算是断龙世家本家也没有一个人愿意靠近，犹如是一尊凶兽一般，完完全全凌驾于众人之上。

他身上的气血翻涌，如同有铿锵之声一般。

断龙无欲！

人如其名，整个人看过去异常的冰冷，看起来无欲无求，如同是一个机器人。

在许多人的传言之中，在三个人之中，断龙无欲是要内定一个名额，这个内定，并不是因为走了什么关系，开了什么后门，恰恰相反，是因为他的实力太强，强的让人觉得，就算是内定也是理所当然的，相反的，若是让他和其他人比斗，才是对其他人最大的不公平。

现场一片沉默，双方二十个人，对峙了起来，大有一言不合，就要大打出手的样子。

“你就是那个夺命书生？”终于有人打破了平静，却是一个身着华袍的青年男子，面容俊秀，手持一柄折扇，终于从凌菲的身上收回了目光，看向了叶希文。

他眼神之中有些疑惑，他明明感觉到，眼前这个女子给他一种似曾相识的感觉，仿佛是在哪里见过，否则的话，也不至于让他盯上这么久。

一直盯到凌菲都快不耐烦了，但是她却不能说话，为了防止泄露马脚，被叶希文禁止说话。

他们的外貌可以伪装，但是言行举止却太容易暴露出来了，他从未露面过，那是无所谓，不过凌菲既然已经有了前科，自然要小心谨慎。

“你哪位？”叶希文抱肩而立，正眼不看对方一眼说道。

他现在化成的人，正是一副锋芒毕露，少年得意的天才人物，自然说话做事都要咄咄逼人，半步不让。

那个人顿时如同一拳打进了棉花里，他故意要挑衅叶希文，结果叶希文连他是谁都不知道。

关键看叶希文的眼神，他是真不知道自己是谁，这比故意无视还要更加让他感觉暴跳如雷，简直是孤陋寡闻，井底之蛙，夏虫不可语冰。

凌菲差点忍不住要笑出来，她一早还给叶希文看过眼前这个人的画影图形，怎么可能认不出来，这人正是断龙世家现任家主的二公子，断龙无名，也是那个彻底将她给惹毛了的家伙。

如果不是刚巧遇上叶希文，她这次怕是要栽在断龙世家的手上了。

他装呢，看不出来，这家伙的演技还挺不错的嘛！

众人的目光没有看向断龙无名，而是看向了叶希文，犹如是在看稀世珍宝一样，这个家伙到底是哪个山沟沟里蹦出来的，不知道来历也就算了，居然连断龙无名都没有听说过。

简直就是不知道哪儿来的土包子，顶级天骄人物的圈子就那么小，或许不是各个都看的对眼，但是起码也是认识的。

这土包子哪儿来的！

更让他们尴尬的是，自己居然还不如这土包子！

“我是断龙无名！”断龙无名深吸一口气，暗道就算你不曾见过我，但是起码这个名字也是听说过的吧。

“断龙无名，哦，没听说过！”

叶希文懒洋洋的说道。

差点让断龙无名郁闷的要一口老血喷出来了。

居然还是一副完全没听过的样子，他的目光死死盯住了叶希文，恨不得将他碎尸万段。

本来想压一压这个这两天风头正劲的家伙，谁知道，反被羞辱了。

不和土包子一般计较！

他只能不断念着这一句，平复心情。

众人看着都想笑。

断龙无名想来高傲无比，仗着自己断龙世家家主的儿子的身份，完全不将其他人放在眼里，他的目标只有断龙无欲。

蓦地，断龙无殇已经出现在了众人的面前，没有掀起一丝一毫的波动，空间转移的时候，波动已经小到了可以忽略的地步。

众人心中不由得暗自咋舌，断龙无殇的实力，短期内依旧不是众人可以相提并论的。

“这一次的选拔，我们最终只要三个名额，所以，一共会设下三个擂台，谁自认可以选上，自然可以上台去守擂，击败所有对手他就被选上了！”断龙无殇淡淡的说道。

众人暗自想了一下，这样子率先上去的岂不是吃亏了，不过想想也是，如果不具备碾压级别的实力，又有什么资格代表断龙世家与器皇阁交手。

甚至可能会死在于器皇阁高手交手的比斗之上。

“我要一个名额！”断龙无欲淡淡的开口说道，却是无比的冰冷刺骨，理所当然。

在场也没有谁想要挑战断龙无欲的权威，和众人相比，他明显强了不只是一个档次这么简单。

当然，这些人之中并不包括叶希文，他当即一步跨出，正要说话。

断龙无欲也确实是一个硬茬子，寻常人想啃也要被崩掉大牙，叶希文却不在这寻常人的名单之中，况且他要的是最终的名额，在这些人之中断龙无欲毫无疑问是最强的，击败了最强，他不就是最强么？

这样名额自然毫无意外的会落在他的手中，也省去了多次作战的麻烦。

断龙无欲也认出了叶希文，眼神一眯，迸溅出骇人冷厉的光芒。

“第二个名额我要了，夺命书生，你敢不敢和我一战！”断龙无名抢先一步上前说道，眼神挑衅看向叶希文，目光之中是掩饰不住的愤怒。

叶希文收回了脚步，看向了断龙无名，淡淡的说道：“滚，别给脸不要脸！”

“你说什么？”断龙无名大怒，再也无法忍耐的住，恐怖的气息喷发而出，天穹都在颤抖。

一股强大的宝气从他的毛孔之中淌出，垂落下来，形成天幕，他的实力确实非常强大，无与伦比。

“他的意思就是你快滚，别碍眼！”凌菲上前一步，气势汹汹的说道，她早就无比厌烦了这个当初不断纠缠着自己的家伙，有机会恶心他，是绝对不会放过的。

“轰！”

绝世杀机澎湃而出，天空出现裂纹，仅仅是释放出来的压力，就让众人胆寒，若是真正交手，只怕将会是恐怖到极点的场面。

叶希文一步跨出，轻松就将这一股绝世杀机给化解的一干二净，然后淡淡的看向断龙无名，说道：“她说的没错，快滚，别碍眼，什么东西也敢在我面前现眼！”

断龙无名已经气得全身都在颤抖，一而再再而三的无视，让他这个自诩绝顶天才的人物如何能够接受。

“好，好，好，我只问你一句，敢不敢接受我的挑战！”断龙无名气急，说道。

“叶希文，上，教训他，你答应过我的要好好教训他！”凌菲传音入密说道。

“有何不敢！”叶希文拍了拍旁边凌菲的小脑袋，鼻尖清香扑鼻，她的头发，他的肩膀。

“好，你既然有种，那我就要让你永世不得翻身！”断龙无名径直一下子飞上了擂台。

众人目光都转向了两人，知己知彼百战不殆，许多人不想一开始就出手，也是有原因的。

除了断龙无欲这样的绝顶高手，又有谁敢保证自己稳赢不输。

叶希文也直接飞了上去，毫不示弱。

他还未站稳，断龙无名的攻势就已经率先攻杀而来，他一脚踏的天宇粉碎，一只大手擎天而起，朝着叶希文拍落下来。

快！

快！

快！

断龙无名的攻势，快到了极致，天地在颤抖，神芒**出无数道，杀气滔天，席卷八方。

叶希文抬手一挡，像是十分随意的样子。

“当！”

激烈的碰撞，那一只大手直接拍在了叶希文的手臂之上，却没有如同最初预料的那般出现粉碎姓的结果，而是犹如两块金属直接碰撞。

众人骇然，猛的睁大了眼睛，如此攻势，居然被他轻易接下。(未完待续。)

第两千两百六十章 轮流战

一声声巨大无比的碰撞出来的铿锵之声，迸溅出了火花，是激烈的碰撞。

“轰！”

叶希文身上的真元爆发了出来，在其周围，天穹崩塌，黑暗的宇宙旋转了起来，一片破败。

“嘭！”

叶希文一拳轰了出来，整个星空炸开了，发生了崩塌。

众人骇然，惊叹于叶希文惊人的实力，断龙无名的实力堪称神勇，但是他却是如同磐石一般，纹丝不动。

实力远超众人想象的强横！

叶希文的直接反击，拳头超越了空间，扬起的可怕风暴吹的双方的头发飞速飞散。

他的眼神更加犀利，当下一秒钟，拳头出现在了断龙无名的面前。

“轰！”

断龙无名也并非是等闲之辈，立刻展开了强大的领域，叶希文只感觉自己的拳头犹如是进入了泥藻一样，速度慢了不止一筹。

“刷！”

断龙无名堪堪跳开，只感觉拳头从自己的鼻尖扫过，不由得倒吸了一口冷气，刚才若不是他当机立断的展开领域，这个时候怕是连脑袋都已经被叶希文一拳轰爆了。

“好快的速度！”

他最终也只能吐出这样的一句话，不知不觉，后背已经完全被冷汗给淋湿了，若不是亲眼所见，他是不敢想象，除了断龙无欲那个变态之外，居然还有人能够给他这样的压迫感。

哪怕是那些真的证道的人都不可能让他有如此恐怖的感觉。

“倒是有点本事！”叶希文收了拳头也没有趁势追杀，咧嘴笑笑。露出一口大白牙，“我这个人虽然不想惹麻烦。但是也很讨厌有人找我的麻烦！”

“所以呢。。。”

叶希文话音未落，竟然已经出现在了断龙无名的面前。

“我一般喜欢将麻烦扼杀在摇篮之中！”

太快了！

断龙无名的全身都要僵硬住了，怎么会这么快，他这是什么身法。

要知道，他们断龙世家的身法也是赫赫有名的，不过在叶希文的面前，都显得实在是太慢了。

“嘭！”

他脚下猛然踩出一个大洞，在千钧一发之际整个人如同炮弹一般飞出上千米。勉强躲开了叶希文的一拳。

“这夺命书生，到底是什么身法，怎么会这么强！”有这样的疑惑的，远远不只是断龙无名一个而已，其他人也都彻底震惊，叶希文展现出来的仅仅只是那一身的身法，就已经足以让他名列他们之中了。

这样的身法。他们几乎从来都没有见过，几乎跨越了空间是，甚至连空间穿越的时候，都没有一丝一毫的波动，可想而知，到底是有多快了。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

断龙无名整个人被叶希文追杀的如同一条丧家之犬一般。所有人都开始为他默哀了起来，如果他可以不去挑衅叶希文的话，以他的实力和身份说不定真能够获得一个位置，而现在，他却丢尽了脸面。

而此时断龙无名只是不断的机械化的躲闪叶希文的攻击。他已经不敢停留了，一旦停下来。就会被叶希文轰中，虽然他还未被叶希文轰中过，但是一眼就可以看到被他轰爆的那一层层的空间，让他根本不敢冒这个险，这几乎就是在找死啊。

“这个白痴，不过是被人当成是老鼠一样戏耍罢了，丢尽了我断龙世家的脸面！”断龙无欲冷冷淡淡的说道，眼神之中闪过几分不屑。

“啊，死！”

终于被叶希文逼得退无可退的断龙无名已经彻底疯狂了，一脚踏住地面，爆出惊人的反弹的力量，一只手朝着叶希文拍了过去，他全身赤色的光芒闪烁，像是飞天而起的绝代凶兽一般，狠狠朝着叶希文的方向轰落了下来。

而此时，叶希文也恰如其分的出现在了他的面前，轻轻一个矮身，躲过了这致命的一击，然后一拳轰出。

“嘭！”

他的脑袋被叶希文砸中，身体倒飞了出去，如同一道流星一般，狠狠倒飞了出去。

众人都不由得倒吸了一口冷气，一招，只一招，就将断龙无名重创，这样的实力，在他们之中，也不过只有断龙无欲能够做的到。

现在又多出了一个，双方的实力实在是相差太多了。

刚才断龙无名没有选择和他交战实在是太对了，要是真选择了，那么结果就只剩下了一种，那就是他一招都撑不过。

“不可能，怎么会这么强，半神之中怎么会有人这么强！”

“我不相信，他到底有什么奇遇，不可能他是什么天生不凡的体质么？否则怎么会这么强横！”

许多人都难以置信，而就在远处，断龙无名挣扎了一下，想要爬起来，但是都没有什么办法，完完全全被叶希文打晕过去了。

“这一场，夺命书生胜！”断龙无殇面无表情的宣布这个结果，仿佛被轰飞的并不是他的族人一般。

不过他的心里也并不是很看得上这个骄傲自大的蠢货，若不是仗着有家主的儿子的身份，怎么可能修炼到现如今的境界。

“还有人要上么？”断龙无殇看了一眼众人说道。

众人纷纷摇头，开什么玩笑，没看见断龙无名连一招都撑不住么，彻底被叶希文一招放倒。

此时，在他们的心中，叶希文的威胁已经上升到了和断龙无欲一个级别的了。

此时怎么可能上去自取其辱，是的，在他们的心中，这几乎就是自取其辱。

“没有人吗？正好，这样的话，也没有人能够再打扰我们一战了，刚才如果我，没有看错的话，你刚才要找的目标应该是我吧！”断龙无欲瞥了一眼叶希文。

顿时众人一片哗然，断龙无欲的难缠，众人自然是知道，完完全全凌驾于众人之上，已经证道，就只凭这一点，实力就已经超越了众人的想象。

这叶希文最初要找的居然是这断龙无欲的麻烦？

还真是哪儿有麻烦往哪儿走啊！

可怜的断龙无名，本来明明可以看着两人两败俱伤的，现在却被人收拾的爬都爬不起来。

“没错，我这个人最讨厌麻烦了，能简简单单的就简简单单的，听说你最强，那将你击败，我就不用在和其他人比什么了吧！”叶希文淡淡的说道。

众人顿时又是一阵哗然，话是这么说没错，可是面对已经证道了的断龙无欲，他们根本没有任何胜算。

这一次，断龙无欲也是唯一一个在众人看来有资格和风承志一较高下的存在，这叶希文居然打算去找断龙无欲的麻烦，不知道该说是艺高人胆大还是胆大包天了。

“那正好！”断龙无欲面无表情，他的手上出现了一柄战矛，一柄血色的战矛，通体乌金构筑而成，上面还沾染着一些金色的血液，应该是饱饮过神明的血液，此时还未干枯，不知道散发着何等恐怖的威能。

他全身上下都出现了一件金属的战衣，将他完完全全给包裹了起来，见识过叶希文的战斗力的他，也丝毫不敢小看。

他手中的战矛缓缓拖动，登时就让诸多天才都感觉到了一种从骨子里散发出来的冰冷的杀意和寒意，这是来自于战矛的本身，肯定不是来自于断龙无欲，也不知道他是从哪里得到的，竟然如此恐怖。

“断龙无欲，简直比我最初预料的还要强，可想我最初还以为与断龙无欲相比，我差距并不是很大，现在看起来，这真是一个可笑的笑话！”

有人不由得发出感慨。

断龙无欲，一人手持战矛，站在虚空之中，如同战神转世一般，强大之极。

众人纷纷朝着远处退去，刚才的战斗几乎是叶希文一面倒的追杀，只要叶希文不全力出手，倒是没有什么，而现在，两大高手，都已经全力出手，自然一切都完全不一样了。

冰冷的杀机，刺骨无比。

叶希文也是丝毫不让，全身的金色神性澎湃出来，如同雷霆之声，疯狂涌动，震耳欲聋。

他的身上，一道道武道的痕迹浮现，如同瀑布垂下，看起来拥有难以想象的光芒。

强，很强！

叶希文的眉头微蹙，这断龙无欲给他的感觉是一种非常危险的感觉，那就是没有理由的强横。

在他的面前，深渊魔主，神盟领袖那都实在是太嫩了一点，完全不是同一个级别的。

不过他并不担心，对自己拥有绝对的自信。

“你很强，不过可惜了，虽然你堪比证道，却也只是普通的证道，而半神之中，不可能，过去不可能，未来也不可能有人能够击败我！”断龙无欲冷冷的说道，对于自己的实力拥有难以想象的自信。

“以前没有人能够击败你，但是那都是以前了，而现在，你的对手是我，也将由我来打破你这个不败的传说！”叶希文淡淡的说道。

断龙无欲面色冰寒，似乎没有因为叶希文刚才的话，而有所感变化，不过他确实有这样的自信，他还在半神的时候就能够逆袭证道的存在，更何况现如今已经跨入了证道，他又需要怕谁？(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千两百六十二章 击败断龙无欲

两大杀招几乎可以说是一前一后刹那间而至，这两招看起来是一招是佯攻，一招是真实主攻的方向。

但是实际上，这两招随时都可以相互转化，后面的杀招也可以编成佯攻，而前面的断龙摔碑手也可以变成真正的攻势。

作为断龙世家真正依仗的无上绝学，断龙摔碑手的威力自然是不用说。

不过叶希文居然是丝毫都不躲闪，身体上一抹魔气直接飞掠了上来，瞬间将他包裹在了其中，正是招魔幡。

“当！”

一声激烈的碰撞声，一场惨烈的对决，两件神器的激烈碰撞，断龙无欲手中的战矛虽然了得，但是却也没有办法攻破招魔幡的防御。

招魔幡上几乎是瞬间无数的魔气奔涌而起，化成了一尊盖代的魔头，朝着断龙无欲的方向猛扑了过去张开了血盆大口，一口吞天，将所有能够看得见的东西全部都吞了下去。

“哼！”断龙无欲丝毫都不怕，就在这一刻，他手上的血色战矛上，一尊战神一下子站了起来，迸溅出血色的光芒，血色的力量，爆发了出来，挡住了这一头盖代的魔头。

“嘭！”

魔头和血色战神的相遇，如同阴阳之力碰撞到了一起，宛如在开天辟地一样，天地都要在这一击之中完完全全的化成了粉末，这就是神器的恐怖威力，在这全力一击之下，堪比神明。甚至比神明还要恐怖。

“噗！”

这魔头和血色战神同时双双肌体崩裂了开来，金色的血液喷洒了出来。都不是器灵，但是却是这两件神器意念所化，距离真正的器灵还差得远，但是实际上威力却比器灵也查不到哪儿去。

这是一场惨烈的对决，两件神器的对决堪称是互不相让，惨烈之极。

“这才不过是刚刚开始呢，你的得意，是不是太早了一些！”叶希文的声音出现在了脸上刚刚有几分得意之色的断龙无欲的面前。

不知道什么时候开始。仅仅是封挡住叶希文的进攻，对他来说，也是一件值得高兴的事情了。

一剑破空，如同星辰在炸裂，挽出的剑花，化成了一片宇宙星河，瞬间斩落下来。

这才是叶希文真正的杀招。

在这一剑之中。他化身成了一尊真正的皇者，皇者霸临。

几乎没有什么能够挡得住这一剑的攻击。

断龙无欲的脸上微微变色，眉头微皱，第一次这么凝重，叶希文的攻势太快了，比最快还要糟糕的是。叶希文的攻势丝毫不让，几乎可以说的势大力沉，这样的景象极其恐怖，像是一尊皇者在灭世一般。

但是来不及，他的反应没有叶希文那么快。即便是以领域延缓了叶希文这一剑的速度，但是还是直接劈斩在了他的身上。

“当！！！”

这一剑直接劈斩在了他身上的铁衣之上。一阵火花四溅，然后当场鲜血喷溅了出来，他身上不知道多坚固的铁衣直接出现了一个裂口，鲜血喷溅了出来。

一剑就将他重创，断龙无欲甚至都来不及躲闪，不过断龙无欲却也是一个狠人，面对这样的情况，他干脆也就不闪避了，直接拖过手中的战矛，贯穿了天穹，一下子朝着叶希文刺了过来。

快！

快！

快！

快到了极致，直接刺入了叶希文的身体之中，含恨出手之下，甚至连招魔幡的防御都被刺破，直接轰入了叶希文的身体之中。

“当！”

一阵像是金铁交鸣一样的声音，战矛在叶希文的身上刺出了金铁一样的感觉，但是还是一下子自如了进去，不过不深，不过是区区三寸。

“怎么可能，这肉身。。。”断龙无欲顿时大惊，没想到以伤换伤的结果却仅仅只能刺入三寸，和最初想象的刺个对穿，再将叶希文的内脏绞碎的想法截然不同。

他不敢想象，这是什么肉身，能够强横到这个地步，难怪能够和已经穿上了战衣的自己对拼，丝毫都不落下风。

“你本体到底是什么防御法器！”他惊恐万状的说道。

叶希文瞥了他一眼，刚才那一击他本来可以不用承受，用天源镜就可以接下来，不过他还是选择了硬接，因为已经出了两件神器的他，基本上已经和凌菲一样非常的引人注目了，要是在出一件，那还了得，更何况，天源镜的品质远超寻常，若是真有识货的人，那恐怕他现在就要逃离断龙世家了。

不过这对他来说，都完全不是什么问题。

叶希文并不答话，手中化出了翻天印，朝着他轰了下去。

断龙无欲已经顾不上自己身上的伤势，直接划出断龙石与叶希文的翻天印撞到了一起。

“轰！”

双方的血拼，这样的攻击力看得众人都有一种胆寒的感觉，这两人的实力明显凌驾于他们之上，仅仅是半神的境界，就足以斩杀一尊尊强大的证道级别的高手。

“嘭！”

断龙无欲经受不住这样的力量，当场倒飞了出去。

“吼！”

断龙无欲如同野兽般的嘶吼，双眸之中凶光大盛，双手手持血色战矛，疯狂的朝着叶希文轰杀了过去。

他的战衣也被叶希文轰的碎裂了开来，身体上伤口无数，鲜血奔涌如柱，但是此时他都已经顾及不上了，被叶希文完完全全的逼入了下风，这对他来说还是头一次，以他的骄傲也从未遇到过如此难缠的对手。

更让他的自尊心无法接受的是，这个人不过是半神的境界，和他的境界，足足相差了一整个境界。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

双方的战斗早已经远远超出了寻常的证道，此时断龙无欲已经顾不上最初的承诺，他原本想要同境界将叶希文击败，现在看起来，那是根本不可能的事情，就算是境界比叶希文更胜一筹，也不敢说自己就是叶希文的对手了。

双方在短短时间内，就已经交手了上千招，断龙无欲已经打的癫狂了，每一次血色战矛出手，都会带出一个血色的战场，无数被血色战矛击败的对手，他们惨叫的灵魂，都会短暂的复苏朝着叶希文攻杀过去。

不过根本没有用，面对叶希文的强势，他们什么样的攻势都显得实在是太幼稚了。

叶希文只是脚踏大地，运转观人经，周围都化成了一片宇宙，而这一片宇宙之中，日月星河都在围绕着他旋转，而他就像是这一片宇宙之中唯一的真神，没有什么能够阻挡他的脚步，也没有什么能够撼动他的地位。

“轰！”

两人又拼了一招，速度快到如同闪电一般，激烈的碰撞让天穹爆炸开来，炽盛的光芒，横扫一切。

断龙无欲原本还能仗着自己的战衣同样是坚固无比和叶希文对攻，甚至都将叶希文给伤到了，不过慢慢的，随着战衣的不断破损，和叶希文之间的差距也在慢慢拉大，慢慢受伤越来越多，甚至渐渐都已经不是叶希文的对手。

叶希文已经完全取得了上风，打压断龙无欲有条不紊，各种武学在他的手上都爆发出了惊人的威力。

他完全占据着实力的上风，他还未出全力，他还未融合武道化身和五帝战衣，否则的话，实力当可以和长生境中期的高手相提并论。

在断龙世家这种危险的环境之中，他不可能全力出手，万一要是出了点什么事情，他甚至连一点底牌都没有。

说穿了，他就是对于这个断龙世家的完全不相信。

必须要六点后手，否则的话，万一要是发生什么事情，他就抓瞎了。

不过好在，即便不爆发出全部的实力，仅仅凭借着本身的实力，他也足以彻底压过断龙无欲一头，慢慢就可以击败他。

断龙无欲的实力虽然很强，但是也还没有强到让他绝望的地步，他现在已经完全测试出来了，这断龙无欲的实力几乎已经快要摸到了长生境中期的程度，只差一点点就突破了。

若是他突破了，可能还要废上一翻手脚，不过现在却绝对不可能是叶希文的对手。

“到头了，现在我就击败你，我已经不想继续玩儿了！”

叶希文长啸一声，身体后方，一个巨大无比的六道轮回的转盘浮现出来，然后缓缓转动了起来。

“人道拳！”

他一拳轰出，这一拳轰穿了整片宇宙，犹如一串流星划破天穹，而他所过之处，星辰都彻底破碎了，天空都碎裂开来。

他全身的功力都提纵到了绝对的高度。

“啊！”

此时，断龙无欲也已经被叶希文给逼到了绝路，彻底疯狂了，化出了断龙摔碑手和叶希文撞了上去。

“轰隆隆！”

一声声巨大的轰鸣声，原子被湮灭，一朵巨大的蘑菇云升腾了起来，完全吞噬了一切，众人都看不清楚。

蓦地，一道身影从其中摔了出来，众人定睛一看，那个人不是断龙无欲又是谁，此时断龙无欲的身上鲜血横流，完完全全没有了当初强大的模样，狼狈，无比的狼狈。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：以我目前的身体情况来看，一次补齐之前欠的，怕是不太现实，只能一点一点来了！

第两千两百六十三章 彻底碾压

什么叫惨烈！

对于众人来说，这已经就是惨烈了，一尊神明被人杀到这种程度，若不是亲眼所见，他们绝对不可能相信！

何况断龙无欲不是寻常的证道高手，哪怕在长圣境初期的刚刚证道的高手之中，也是出了名的强横，没用多久，就已经摸到了长生境中期的高手的门槛，这修为速度算的上是极为骇人了。

还从没听说有半神能真的与他相抗衡呢，就算是断龙无名这样自信心爆棚的人，在面对断龙无欲的时候也不敢说自己能够应付的料断龙无欲。

所有人都意识到，之前断龙无欲说同境界也无所畏惧，现在看起来是一个笑话，但是没有人敢笑话断龙无欲，因为不是他不够强，而是眼前这个夺命书生太恐怖了。

简直就是个怪物啊，他们还从来没见过这么生猛的半神呢！

当然，这是在他们不清楚叶希文还有底牌未出，真正的实力还未完全使用出来的情况下，否则的话他们更要完完全全吓傻了。

“没想到断龙无欲也有今天！”

许多人心中暗爽，许多人还是看断龙无欲不爽的，自己也很清楚比断龙无欲差太远，不敢和断龙无欲叫板，要不是这次的名额有三个，若是只有一个的话，他们干脆来也不来了。

除非证道，否则和断龙无欲根本没的比，难道来自取其辱么？

而刚才的战斗也完全诠释了什么叫强横，断龙无欲确实不负盛名，实力强的让人恐惧。

不过是这叶希文太强了而已。

“吼！”

断龙无欲彻底疯狂了，一声巨大的咆哮，天穹都崩碎开来，还好是在小世界之中，不然真的要引起大乱了。

他的身后，一道磅礴的身影若隐若现，拥有难以想象的恐怖气息，他生生将自己的武道化身融入了自己的身体之中，一口气生生勉强拔升到可以抗衡长生境中期的高手的程度，虽然仅仅是长生境中期垫底的高手，不过就仅凭这个，就已经极其恐怖了。

断龙无欲睁着一双冰冷的眸子，身后浮现出一尊强大的战神的虚影，完全的实体化而出，他毫不犹豫，直接朝着叶希文扑杀了过去。

“刷！”

叶希文的身影一下子消失在了他的面前，他猛的一下子扑了个空，完完全全赶不上叶希文的速度。

“怎么还是？难道是我们看错了吗？”

所有人都怀疑自己的眼花了，明明断龙无欲已经迸发超越长生境初期的实力，结果却被叶希文轻松躲了过去。

下一秒钟，叶希文的身影就已经出现在了远处。

“你。。。”断龙无欲的脸色一下子难看了起来，叶希文的速度骤然提升了这么多，可不是和他一样留着后手打出来了，那就只有一种可能，那就是他刚才留了手。

想到这里，他的脸色就更加难看了。

“你刚才没尽全力！”

断龙无欲咬牙切齿的话，顿时让众人都震惊了，叶希文刚才能够压过断龙无欲一头已经是难以想象了，但是更恐怖的是，他居然没出全力。

“我靠！”

不知道谁发出了这一句，彻底傻眼了，完全控制不住自己的心情，这果然是一个**。

断龙无欲发出一声声的低吼，如同一头被挑衅了的野兽，某种情绪正在高涨，在他的周身，真空炸裂，变的越发的可怖了。

这简直是当头打脸！

而且还打的他毫无还手之力！

鸦雀无声，所有人噤若寒蝉。

断龙无欲身材高大，此时更是如同山岳一般，爆发出来的气势压的众人传都喘不过气来。

众人的脸上都是一种古怪的表情，断龙无欲冰冷高傲，同辈之中似乎没有将任何人放在眼里，结果叶希文甚至都不出全力，就打的他毫无还手之力。

这是一种彻底的鄙视，完全的藐视。

断龙无欲想要大战叶希文，树立自己的无上威望，双方战斗可谓是惨烈，而断龙无欲就算因此落入下风也没什么，但是更无法接受的是，这还是叶希文不出全力的结果，简直就是在打脸，被打的啪啪作响。

从他出道以来，还未有人敢如此小看他。

“断龙无欲这下子要气炸了吧！”

“让他高傲，这下被当头棒喝了吧！”

许多人反应过来，心中还有隐隐的快意。

而在那高高至上的王座之上，断龙世家的证道高手们也都纷纷面面相觑，不知道该说什么好。

断龙无欲的实力他们也都非常清楚，假以时曰，未必不能位列他们之中，甚至最终超越他们，这一次迎战器皇阁，他们最终的计划也是打算以断龙无欲为主，在招募上两个人，以形成田忌赛马之势。

谁曾想，真的引来了一条猛龙啊，完完全全的不是猛龙不过江。

虽然说强龙不压地头蛇，但是强的如此离谱的强龙，地头蛇也干不过啊！

“这夺命书生到底什么来头，怎么如此厉害，难道是其他地方的人，为什么我们从未听说过！”

“不仅仅是那夺命书生，还有那个俏夜叉，她的实力也不弱，照理说也不可能突然蹦起来两个完全没听说过的人，这几年刚好有事外面的邪魔外道入侵之际，会不会是。。。”

有人猜测道，竟然猜对了正确答案。

“不可能，他们身上的气息都是纯正的器皇天内土生土长的气息，否则的话，天道也足以压死他们！”

有人立刻反驳说道，这两人的气息都很纯正，凭借他们的修为也看不出什么端倪和破绽。

而就在此时，众人议论纷纷之际，断龙无欲终于挺起了身子，双眸之中有宇宙的生灭，带给人一种难以想象的绝大的压力。

他面沉如水，一步一步的朝着叶希文走去，心情更是沉重到难以想象，他被叶希文逼得融合了武道化身，本来是打算用来对付风承志的手段，现在用在了叶希文的身上，结果叶希文居然根本未出全力。

“轰！”

断龙无欲出手了，一只手化出了断龙石，崩碎了一切，化成了绚烂的神芒朝着叶希文轰杀了下来，爆发出了炫目的光芒。

天穹都在颤抖，难以想象的恐怖威能。

他咆哮着，这一击，要将天上的太阳也打下来。

“嘭！”

他的断龙石被叶希文抬手化出的气化大手给封挡住了，爆发出了惊人的神芒，却无法挣脱开叶希文的封挡。

“夺命书生，可敢全力一战！”断龙无欲对着叶希文咆哮道，这比被击败还要羞辱。

“等你有这本事再说吧！”

叶希文缓缓的说道，他的双手摊开，演化出了惊人的武学，周身化作一片宇宙，曰月星辰都随着他的动作而不断的转动。

这是一幅惊人的场景，许多人看到，都不由得有一种不寒而栗的感觉。

断龙无欲不断朝着叶希文攻击而去，但是他所有的攻势在叶希文的面前，都显得实在是太过幼稚了，完完全全无法撼动叶希文的防御。

甚至连叶希文演化出来的这一片宇宙都没有办法击破，哪怕仅仅凭借本身的力量，叶希文也足以**断龙无欲。

所有人都震惊了，这样的实力，谁人能及，若不是断龙无欲，他们恐怕连见到这一幕的资格都没有。

断龙无欲越战越是心惊，他还从未有过如此被动被人压落下风的时候，哪怕面对风承志，他都不会觉得会如此的被动，这小子太过惊人了。

他身上的法力澎湃了出来，一时间，天塌地陷，星空完全的崩塌，到处都是混沌乱流，看起来无比惊人的场面。

“看好了，接我一拳！”

叶希文再度轰出救赎神拳，但是这一次，他没有刻意压制自己的实力，而是一拳直接轰了下去。

“嘭！”

断龙无欲当场被打中，然后倒飞了出去，也不知道飞出了几千里，全身的铁衣一瞬间全部破碎，说到底也并不是神器，而是伪神器，不是每个人都和叶希文以及凌菲这样，手上拽着几件神器这么富裕的。

何况还是防御型的神器，那价值更是堪比几件攻击型的神器相加的价格。

不过好在有这铁衣替他承受了所有的攻势，虽然铁衣崩碎，但是他本人却没有事情，不过他还未庆幸，叶希文就已经扑杀到了他的面前。

叶希文的头发在风中飘摇，眸子冰冷，如有宇宙在生灭，他整个人非常的淡定。

手中**出了翻天印，当空砸落下去。

“嘭！”

断龙无欲毫无抵抗之力，再度被击中，当场狠狠摔落下去，整个经过阵法加固的小世界都差点被轰穿了，他几乎整个身体都要碎裂掉一般。

断龙无欲挣扎着想要爬起来，但是这一次是完完全全被重创了，哪里有能力再站起来。

叶希文也收手，没有继续攻击，这让那些断龙世家的证道好手纷纷松了一口气，毕竟哪怕战败了，断龙无欲才是自己人，而叶希文不过是一个外人，他们自然不可能偏帮叶希文。(未完待续。)

第两千两百六十四章 断龙池中修炼

叶希文是强龙，是黑马，只是这强龙也太强了一些，这黑马的成色也太足了一些。

哪怕是之前最为疯狂的人都没有想过，最后叶希文居然如此轻松的击败了断龙无欲。

现场鸦雀无声，落针可闻。

叶希文在他们的眼中，自然是强横的不像话。

而击败了断龙无欲之后，叶希文也就很自然的获得了三个名额之中的一个，这样的战斗力，根本就无从匹敌。

也没有人有什么异议。

而另外一个名额，自然要留给断龙无欲，哪怕他在叶希文的手上败北，但是出了他之外，也没有人能够抗衡叶希文这么久了，公认的强横。

关键就在于第三个名额的争夺，让众人都有大跌眼镜的感觉，最后居然是凌菲一路杀到了最后，凭借着一攻一守两件神器，她几乎是毫无悬念的获得了最后的胜利。

比起叶希文和断龙无欲惊心动魄的战斗，凌菲的获胜，让众人完全是一副彻底无奈的表情。

什么是土豪的打法，这就是彻头彻尾的土豪流的打法，就是用神器欺负你，你能怎么办。

他们手中偶尔也有拥有神器的，但是这都已经算是比较富裕的，但是明显神器的品质和凌菲身上防御神器没的比，完全就不是一个档次等级上的存在。

不然凌菲当时也不能从那么多的高手手中逃脱。

凌菲也不像是叶希文把那有所掩饰，完全就是一副。不服你来咬我啊的样子。

他们无法攻破凌菲的防御，但是又怕被凌菲打中。磕着就死，碰着就伤，威力大的无法想象。

在他们看来，凌菲几乎就是轻轻松松便赢得了连续战斗的胜利，而众人甚至连她的实力底线都没有试探出来。

第三个名额被凌菲顺利拿下，这个结果也出乎了叶希文的预料，不过不等他多想，断龙无殇就带着他们进入断龙世家深处。

“这算是兑现我们当初的承诺。断龙池我想你们应该是有所耳闻，据说这是当初器皇陛下炼器所遗留下来的，在里面修炼，绝对是一日千里！”

在断龙无殇的带领下，叶希文和凌菲两人一路深入断龙世家深处，穿越层层的秘密空间，穿梭一个个亚空间。

非常繁盛和强大！

出了化神渊之外。叶希文所知道的任何一个势力，都不足以与断龙世家相提并论。

不过饶是如此，在面对器皇阁的咄咄逼人的时候，断龙世家依旧是无可奈何。

在器皇天之中，唯有器皇一道，才是真正的助理卢。也是唯一被承认的主流武道。

几乎可以说，器皇天之中超过八成的武道都和器皇本人有或多或少的关系。

获得器皇的传承越多，自然也就越厉害，就如同这断龙世家的根本就是当年器皇炼器留下的断龙石。

而器皇阁更是号称获得了当年器皇留下的大部分的道统，只是除了他们自己之外。谁也不知道真假，毕竟在器皇天之中的传说中。器皇离开的太远太多了。

若不是还残留着个别从器皇年代之中存活下来的老怪物，他们几乎都无法确定器皇是否究竟真的存在，或者究竟是一个什么样的存在。

一直到进入了一片隐秘的空间，从里到外，被无数的阵法覆盖，没有任何漏洞，同时禁锢了任何直接穿越空间的手段，这是断龙世家核心之中的核心。

那是一片波涛汹涌的海洋，随时翻涌着上千米以上的巨大浪头，让叶希文都瞪大眼睛的是，这些浪头，乃至于整片波涛汹涌的海洋，压根都是一种能量转化而成，而并不是真正的海水。

一股炙热的感觉扑面而来，让人只感觉全身都要被融化了。

反倒是凌菲并不怎么惊讶，只是有些好奇的左顾右盼。

“这就是我们断龙世家最为根本的断龙池，你们的运气很好，因为一般情况下，我们的断龙池是不会对外开放的，即便是我，也就只进来过一次而已，这次为了对抗器皇阁的咄咄逼人才开放的！”断龙无殇有些羡慕的看着叶希文说道。

这样的机会，即便对于他这样的核心弟子来说，也并不是任何时候都能遇得上的。

“不过这都不过是开头而已，只要你们好好表现，这次若是能够赢过器皇阁，你们都将列入我们断龙世家重点培养的对象，将来前途不可限量！”断龙无殇说道。

叶希文含笑点头，但是心中却没有放在心上，很快，器皇天的漏洞就要被补上了，他怎么可能继续留下来，下一次要等十万年，黄花菜都凉了。

凌菲也是一脸兴奋的样子，不过叶希文还不知道这个小妮子么，恐怕是完全没放在心上吧。

“你们可以在这断龙池之中修炼一年的时间，一年之后正是我们和器皇阁交手的时候，尤其是你，夺命书生，你的实力很强，却来历不明，不过没关系，我们断龙世家招揽人才一贯都是不拘一格降人才，只要你们肯愿意为我们断龙世家效力，我们自然会给予你必要的支持，尤其是借助断龙池的修炼，这一年的修行，就足以抵得上你无数年的修行！”断龙无殇说道。

“放心，我夺命书生也不是什么忘恩负义之辈，这一次你们就看好吧！”叶希文说道。

断龙无殇皱了皱眉头，说道：“你们也不要掉以轻心，风承志的实力，比许多老怪物都还要强横，本来我们培养了断龙无欲，瞒下了他证道的消息，就是为了打他一个措手不及，不过现在看来不用了，你的实力确实很让人惊讶，不过你最好证道，否则恐怕不是他的对手！”

“放心！”

叶希文长啸一声，一步跨出，顿时冲入了断龙池之中，如同一条蛟龙回归大海。

而凌菲也是紧随其后，一下子一个鱼跃，如同一条美人鱼跃入了断龙池之中。

断龙无殇顿时皱了皱眉头，暗道：“本来还想提醒他们小心断龙池之中奔涌的能量，就算是证道高手都不敢随便乱来，不过算了，也让他们吃一些苦头，好明白我们断龙世家的厉害！”

不过让他没有想到的是，许久过去了，却并未见到两人从中狼狈逃离的样子，断龙池上依旧是惊涛骇浪，无数能量矿用而起，却没有丝毫的变化。

被断龙池所隔，便是以他的功力也仅仅只能勉强感知到两人还活着，却也无法真正探知两人的状况如何。

他皱了皱眉头，不过很快也不得不离开，除非得到允许，否则断龙池之中是不许久留的，哪怕是他这样的家族精英子弟也不例外。

不过他没有看到的是，就在他离开之后，没有多久，断龙池上，无数的惊涛骇浪之中，分明形成了一个庞大的漩涡，不断的旋转，整个巨大的海面，都被这一股庞大的力量所吸纳。

而在这一个漩涡正中央，叶希文盘坐着，周身都是无穷无尽的断龙池的能量。

他的身上，泛出一种金色的光芒，这些奔涌而来的能量，在以一个惊人的速度被他吸纳。

他眉头微微一簇，这奔涌而来的能量太过庞大了，随便一滴断龙池之中的能量水，都能让一个普通人成就万寿境的程度，可想而知，到底有多么的庞大了。

也难怪断龙世家将这里当做是隐秘之中的隐秘，有了这断龙池真的能够源源不断将的培养出大量的高手，不过很显然，断龙世家走的是另外一条路，不开放给普通人，而是用来培养少量精英的天才，否则就算再怎么庞大的能量也经不住这种消耗。

就在这个时候，藏在天源镜之中的断龙石一下子飞了出来是，飞到了叶希文的头上，竟然开始自动运转了起来，这些奔涌而来的能量都先被断龙石吸纳而去，然后才转化给叶希文，一下子让他有一种得救了的感觉。

他心中冒出了一个大胆的想法，就要利用这断龙池之中的能量，彻底炼化这断龙石，起码也要能够初步掌控。

断龙石给他的感觉非常不简单，虽然不知道，这其中还隐藏着什么奥秘，不过当年器皇留下来的东西，显然没有这么简单。

“轰！”

他直接张开了领域，运转了观人经，周身都化成了巨大的宇宙，这个宇宙缓缓运转了起来，无数的能量都被吸纳了进来，而与此同时，他还一边掐着手势，运转着天帝炼器诀，竟然开始利用天帝炼器诀在炼化这断龙石。

也不知道是不是本来就是相契合的，原本叶希文的天帝炼器诀的水平并不算是有多高明，更多的时候是用在炼器上。

而随着他不断的炼化断龙石，这水平，居然在以一个惊人的速度提升，当然，他体内的神秘空间也在不断解析天帝炼器诀和断龙石的种种奥秘。

他甚至都不用担心能量不够，因为断龙池之中，最不缺的就是能源了，完全被他源源不断吸纳过来，成为他炼化天帝炼器诀的根本能源。

于是在他的周围，竟然形成了一个巨大的漩涡，以他为中心，辐射了出去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千两百七十二章 各施手段

就在这千钧一发之际，叶希文后发先至，五指凝拳，澎湃的拳力席卷开来，一下子轰到了这一柄风力凝聚而成的长剑上。

“当！”

瞬间，这一口风力凝聚而成的长剑就被当场打碎，原本将断龙无欲打的一场狼狈的手段，在面对叶希文的时候，却显得是如此的无力，完完全全不是叶希文的对手。

一瞬间就被打碎。

“小心！”

蓦地，有人惊呼道。

就在叶希文打碎了风力长剑的时候，一支长枪从虚空之中穿透了出来，不知道什么时候，已经出现在了叶希文的面前，长枪上附带着无穷无尽的风属性法则，几乎可以说，已经到了显化的程度了。

这才是风承志真正的撒手锏，这很明显也是一柄神器，而且还是神器之中极为强大的存在。

“夺命书生是么？我就让你死个明白，这一把枪是风神之胆，曾经传说中一尊非常强大的风神的法器，现在在我的手中，死在这上面，你死的并不冤枉！”

风承志的脸上露出了几分狞笑，这才是他真正的撒手锏，之前哪怕是对付断龙无欲的时候，他都没有施展开来，而现如今，一下子就用出来了。

连他也能够感觉到叶希文给他带来的威胁。

“噗嗤！”

那一声的提示似乎根本没有用处，因为当话音落下的时候，长枪已经从叶希文的身体之中穿透了过去，完完全全的将叶希文扎了一个透心凉。

整个场面看起来是无比的惨烈，战斗才刚刚开始，叶希文就被一枪扎中。看起来，比起刚才的断龙无欲还要惨，在风承志的面前，根本完全无法抵挡。

长枪上散发出以真正凶横的气息，古老无比的气息。比很多证道高手存在的时间，都还要漫长。

风承志的脸上露出了灿烂的笑容就高，他就不信，被这一枪扎中，还有人能够存活下来。

别说是这种刚刚证道的家伙，就算是不灭境的高手被他一枪扎中。也是死路一条，这是恐怖神器的威力，让他几乎没有什么敌手。

这是他最大的底牌，无论断龙无欲怎么挣扎在他看起来，都是根本没用的。

若不是他刚刚好有这样的体质，怎么可能能够炼化这一杆凶器。

寻常证道真的就是扎中就是一个死字。

“怎么会这样。这夺命书生被扎中了，真的就是死路一条啊！”

“天哪，这一枪别说扎进我的身体之中，哪怕只是从我身体旁边扫过，我都是死路一条啊！”

有半神胆战心惊的说道，这样的战斗力，当真已经超越了他们的想象之外了。居然有这么凶横的凶器，那可怕的气息他们已经感觉到了。

蓦地，就在众人以为叶希文死定了的时候，却只见，叶希文身上突然发出了卡拉卡拉的声音，竟然出现了密密麻麻的裂纹，从那些裂纹之中，泛出了无尽的金光，彻底将叶希文给炸裂了开来。

“这是。。。这是怎么回事？”有人震惊的说道。

“速度还挺快，这就是你的撒手锏么？差点被你给阴了！”叶希文的声音出现在了不远处。他的背上，一阵耀眼的光芒一闪而过。

在关键时候，他展开了光之翼，躲开了这致命的一击，连叶希文都有些不寒而栗。要是这一枪真的被扎中了，以他霸体金身都要重创，可谓是出师不利了。

经受过神劫的洗礼之后，虽然卡在最后的时候，没有成功，功亏一篑，但是好处也是极多，最起码的，他的风雷之翼已经进化成了光之翼，完全一个全新的层次。

如果还是风雷之翼的程度，刚才怕就完全躲不过去了。

只是一开始魔气森森的恶魔之翼，变成了一片光灿灿的光看这光之翼，恐怕也不会有人想到，这居然是魔族的绝学，这也是叶希文觉得最奇怪的。

这风神之胆的速度确实是非常之快，完全超越了空间，否则叶希文即便不展开光之翼，也不可能这么轻易的就被人给阴了。

风承志身体飞速的后退，就在他刚刚退开的一瞬间，一只长剑从虚空之中凭空而生，然后带着雷霆万钧之势狠狠斩落下来，将他刚才站的地方化成了粉碎。

“他的速度怎么会这么快？”风承志还有些难以置信的模样，不敢置信叶希文的速度，他还从未遇到有人可以在速度上与自己比肩的存在。

他的眼神无比的坚毅，很快就稳定了下来，不过叶希文的攻势几乎是如影随行，刚才一击不中，让他逃脱，反而让叶希文取得了完全的先手，完全占据了上风。

“畜生道！”叶希文五指凝拳，一拳轰出，化成了无数凶猛的神兽和凶兽，浩浩荡荡的一只大军，朝着风承志追杀了过去。

“这是什么拳法！”风承志又被叶希文给震惊了一下，这一门拳法毫无疑问厉害之极，可以说，他此生都未曾见过有如此厉害的拳法。

几乎算是证道的叶希文，在六道轮回拳上的修为和理解更上一层楼，几乎将他发挥到了这个境界所能够发挥到的极限，所以他才能够感觉到六道轮回拳无与伦比的威力。

“这拳法虽然厉害，不过想杀我，还差得远了！”

风承志一声长啸，手中的风神之胆舞动起来，瞬间形成一个巨大无比的龙卷风，飞速的旋转，几乎要形成一条咆哮的风龙，朝着这些凶兽与神兽冲杀而去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

风神之胆所过之处，碰到的那些凶兽与神兽，完全被他绞碎了，根本不能对他的风神之胆造成什么威胁。

风属性的法则，除了快的特性之外，还有一个特性，就是锋利，当速度快到了一定程度，这种锋利的特性，甚至连空间与时间都能斩断，堪称是恐怖无比的一种法则。

“轰！”

叶希文的拳头和风神之胆撞了上去，发出了一声金铁交鸣一样的爆鸣声，掀起无边的能量狂潮，朝着四面八方倒卷开来。

风承志只感觉一股恐怖的距离传了过来，要将他手中的风神之胆给震掉，他连忙将长枪收了起来，蓄力又是一击，如同疾风暴雨一样狂攻而来，一条条风龙当空形成，席卷肆虐。

地上无数的石头被席卷开来，那一块一块的巨石飞掠起来，这是被风属性法则给吸引了起来。

“轰！”

无数攻击如同狂暴的狂流，朝着叶希文轰杀而来。

快！

快！

快！

快到了众人都根本看不清楚的程度。

“一剑破万法！”

叶希文一剑轰入了这无边的枪道狂流之中，剑芒大作，一瞬间完完全全爆发起来，将这一道狂流破了个干干净净。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一瞬间，已经交手了一千次，一万次，众人已经看花了眼睛，完全看清楚两人的动作。

两人都是以快打快！

风承志对于风属性法则的掌控和领悟已经到了寻常人难以想象的程度，而叶希文也是丝毫不让，虽然没有展开光之翼，但是速度却是丝毫不慢。

甚至还犹有胜之。

众人虽然无法看清楚两人的动作，但是总体上，却是风承志节节败退，这还是能够看得出来的，完全被叶希文给压制住了。

“刷！”

风承志一下子飞了出来，从战团之中脱出，整个人飞临在了半空之中。

在他的身后，幻化出了一整个世界，整个世界的巍峨的山峰，奔腾的河流，宽广无垠的大海，全部都清晰可见，这是他以风属性的力量凝聚而成的世界，竟然真的额有了世界的雏形，一股无形的世界的威压扩散而出。

风承志长啸一声，张大嘴巴，方圆数百里内的宝气形成一条长龙被他吸入了嘴中。

地图上的一切，越来越清晰，栩栩如生。

这一个世界是他所有的精华，施展出了最强的手段，缓缓碾压了下来。

这也不知道是一个什么样的世界，被他借来了力量，这是一个世界的力量，完全碾压了下来，浩浩荡荡，根本不是一般人能够抵抗的了的强大力量。

“夺命书生，这是我从风神之胆之中借来的世界之力，还从来没有使用过，我正好拿你来练练，将我逼到这个地步，你死定了，事到如今，我也不得不说一句，直到刚才为止，你表现的都非常好，但是也就只是到此为止了，在我面前，你还不够格！”

风承志哈哈大笑。

顷刻之间，整个风力的世界压迫了下来。

所有人只感觉犹如是两个世界的碰撞一样，所有的法则都混乱了，两个世界的法则碰撞，扭曲，断裂。

周围围观的那些半神几乎都感觉自己身上所有凝练出来的法则都在受到压迫，甚至有断裂的危险。

两个世界的碰撞，就如同是火星撞地球一样的可怕，一个不当，甚至会毁灭两个世界，风承志召唤出来的世界虽然不是真的，仅仅只世界的投影，也已经足够恐怖，让众人都感觉全世界都在崩塌一般。

以迅雷不及掩耳之势朝着叶希文压落下去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：月中了，求大家的月票！

第两千两百八十一章 逞威

一尊神明，几乎要摸到长生境巅峰的神明，竟然被一群没有证道的后生晚辈呼之则来挥之则去，简直就是奇耻大辱。

和叶希文还不一样，叶希文是堂堂正正打的他没脾气了，那是绝代强者，根本就是个妖孽，怪物。

但是敖十八等人又凭什么，在他眼里，不过是一群蝼蚁，居然敢和他大呼小叫，还将他呼来喝去，简直就是奇耻大辱。

“龙隐，你完了，居然敢背叛我们龙岛，上天入地都没有你的逃生之所！”敖十八怒气冲天，只感觉遭受了极大的挫折，还从未有过这样大的挫折。

他出道以来向来顺风顺水，除了秦烈之外，就是叶希文让他不断吃瘪，完全就是奇耻大辱。

他视为底牌的龙隐，居然都被叶希文给收服了，他老祖宗赐下的咒语居然一点用处都没有。

“我去你妈的！”

数十万年的怨气在一瞬间全部爆发，天地变色，星河碎裂，一股强大到难以想象的威压骤然如同宇宙初开一样爆发了开来，属于顶尖强者的气势释放了出来。

空间如同水面一样剧烈的波动了起来，成百上千的高手从虚空之中跌落出来，狼狈不堪，许多离的近的，实力弱的更是一下子被震出了内伤。

一只大手猛然扫了过去，苍穹一触即溃，直接朝着龙岛一行人拍落了下来。

“轰隆！”

龙岛一行人之中，许多人纷纷惨叫一声，整个身体骤然爆成了一团血雾，半神虽然强大，但是在龙隐的面前却都根本不算什么。

剩下的人也都不断惨叫。一瞬间全部重创。

他们此时才终于明白，这段时间被他们呼来唤去，视为奴仆一般的存在的家伙，到底有多么的可怕。

“龙隐，你会后悔的！”敖十八咆哮一声。身上的铠甲都碎裂了开来，这是他以自己退下的鳞片祭练而成的一件伪神器，威力奇大。

要知道，龙族肉身无敌，防御无双，其中有大半都要落在他们体表的龙鳞上。他以自己的龙鳞祭练而成的铠甲，自然非常厉害。

但是此时，他铠甲的表面已经充满着密密麻麻的裂缝。

承受不住这样的恐怖力量。

“我先杀你！”

龙隐双目之中充满着赤红色，血腥无比，现在他投靠了叶希文，等于是有了隐谷这个封王教派的庇佑。他有什么好担心的。

“吼！”

敖十八一声巨大的龙吟，化成了本来面目，一条身长千丈的五爪金龙咆哮而出，这是龙族之中最为尊贵的五爪金龙一脉，原本他的战斗力就可以堪比证道，现如今更是又攀升了一个层次，凭借本体战斗的他。寻常长生境初期都会被他轻易抽死。

但是面对龙隐的时候却根本没有什么用处，这不是寻常的长生境初期，而是已经达到了长生境后期的恐怖存在。

虽然在面对叶希文的时候是如此的无力，不过面对敖十八，却还是绰绰有余的，完全彻底碾压。

“嘭！”

敖十八巨大的身体当场被抽飞了出去，一口金黄色的鲜血喷了出来，身上的龙鳞，处处碎裂，整个身体惨淡的在地上抽搐。

众人看了不禁倒吸一口冷气。这家伙到底是谁，怎么如此了得。

听刚才的对话，应该是龙岛准备的后手，谁曾想居然被叶希文给收服了，现在反噬原来的主人。如此恐怖。

这些人并非没有见过高手，甚至很多人连不灭境的高手都见过，但是那是在外面，在这里，他们都太脆弱了。

而且这龙隐身上宝气纵横，应该是宝妖无疑，这么强大的宝妖叶希文到底是如何收服的，所有人的目光都看向了一旁镇定无比的叶希文。

唯有化神渊的一行人才知道事情的始末，这个龙隐算什么，真正恐怖的是叶希文好吧，龙隐将敖十八打飞出去，可是他们亲眼看到龙隐被叶希文打飞出去的。

和龙隐相比起来，叶希文才是真正的大恐怖。

敖十八惨叫一声，捏爆了一个符箓，顿时他的身形在虚空之中彻底爆开，化作一团金光，裹挟着龙岛一行人瞬间消失在了天际。

神行符！

速度快到了极致，就算是以龙隐的速度也是追之不及。

“少主，我失手了！”

龙隐跑回来满脸后悔的说道，没想到，一个大意，居然让敖十八等人逃窜走了。

“没什么谁也没想到他身上居然会有神行符，怪不得你，再说，下次再见面再收拾他也就是了！”

叶希文浑然不在意，渡过神劫然他对于自己的实力有着绝对的信心，以不变应万变。

众人虽然不知道事情的始末，但是现如今，也都看出来了，这龙隐完全听命于叶希文，没有一丝一毫的不甘心，真是好手段。

这叶希文真的要成龙了呀！

许多人分明感觉到叶希文身上已经被金色的雾气环绕，周围的法则不自觉的环绕在他的身边，守护他，就如同臣子在拱卫自己的君王一样，这分明就是证道的迹象。

他竟然证道了，许多人彻底震惊，他们分明记得在进来之前叶希文连半神巅峰都不是，现如今居然证道，这个消息震惊众人。

众人都很清楚，器皇天之中的法则压制对于他们这些外来者尤为严苛，他到底是怎么做到的。

而叶希文也因为吸引了众人的目光，众人反而没有发现，猴子等人也都已经证道的事实，可能因为叶希文已经足够震撼，他们下意识就没有往这个方向去想。

许多人心中惊涛骇浪，叶希文已经势成，可谓是势大难制，还未证道的时候一切都不足为惧，绝顶天才被卡死在证道这一关，最后化为黄土，这样的事例比比皆是，并不足为奇，但是证道了就完全不一样了。

理论上就拥有无尽的时间，一尊绝顶天才拥有无尽的时间，只要不夭折，最后怕就是一尊恐怖无比的盖代雄才。

想到这里，他们的心情都不由得无比的复杂，尤其是那些修炼了数千年上万年的老古董，此时更是难受之极，又一个盖代雄才将他们超越，真是有一种长江后浪推前浪，前浪死在沙滩上的感觉。

这样的感觉这一次尤为强烈。

此时所有人的目光都看向了指手遮天教，除了龙岛之外，就是指手遮天教在追杀叶希文的事情上最为热心，现在龙岛已经重创还浪费一枚神行符逃窜而走。

果然，叶希文将目光看向了指手遮天教，莫正德等人脸色铁青，这铁青之中还带着几分惊恐的惨白色，他们万万没有想到，这才几年过去，叶希文居然已经成长到了如此地步。

不可思议。

见叶希文望过来，他们更是慌张无比，就怕叶希文陡然动手，哪怕是身龙隐动手，那也不是他们能够抗衡的了的。

“叶希文，你想怎么样！”莫正德阴沉着脸大声喝道。

“啪！”

一个巨大无比的耳光抽了过来，将莫正德抽飞了出去，如同炮弹一般飞了出去。

“白痴，你以为现在还由得你做主么？”叶希文缓缓瞥了他们一眼说道，“从之前你们就处处针对我们化神渊出来的人，这事儿怎么算？”

见叶希文没有要大开杀戒，顿时指手遮天教的人纷纷松了一口气。

“很简单，一枚增加功力的神丹，算是买你们这些人的命！”

叶希文淡淡的说道，这些都可以省下多少年的苦修。

“我们也没有啊！”

这些人纷纷叫苦了起来，他们根本就没有神丹，简直是强人所难。

“那就一件神器，别说这你们还没有吧！”叶希文眯了眯眼睛说道，神丹和神器难以比较，各有优劣。

最终，指手遮天教虽然不乐意，却也不敢和叶希文交手，只能交出了一件真正的神器，名为遮天手，是一个银白色的手套，装饰着极为古朴的花纹，是指手遮天教以前一尊极为了得的前辈所炼制的，尤其是配合起指手遮天教的武学施展开来，威力无穷，所向披靡。

得了一件神器叶希文也就懒得再为难他们，真正的原因唯有他自己最清楚，过不了多久，这些都将成为一群死人，何必他亲自动手。

甚至如果不是要让龙隐出气他连龙岛那些人都懒得收拾，有人肯当自己的刀让他借刀杀人，他何必背负恶名。

这个遮天手对他来说用处不大，但是给华梦涵却是正好的。

“我就说你不会有事的！”

人群之中，闪出了叶无敌，比起几年前他的功力更加精神了，恐怕寻常长生境初期的高手都不是他的对手了，不只是堪比证道这么简单。

只差离开器皇天就可以引发神劫渡劫证道。

“你死我也死不了！”叶希文咧嘴笑笑说道。

“滚，你就没一句好话！”叶无敌笑骂一声。

蓦地，他神情凝重了起来，就在那一瞬间叶希文已经用神念将器皇天土著的打算告诉了他。

还未等他多想，天地之中，宝气骤然增多，迅速液化，一片奇异景象。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：新的一周求推荐求月票！

第两千两百八十三章 有琴瑞乾

叶希文没有急着跟冲进去，而是盘点起了收获，上百件外界少见的祭练神器的神材。

这些神材遍布在宇宙各处，许多都是难得一见的，也不知道器皇搜集了多久才搜集到的这些，任何一件都堪称是价值不菲，这上百件绝对是价值连城。

这成千上万的高手之中，自然是以他的收获为最多了。

他捏了个印诀，全身渐渐发生变化，从叶希文又变成了那个锋芒毕露的夺命书生，身上宝气纵横，一尊强横的宝妖。

他嘴角闪过几分冷笑，真正的好戏，要开始了。

没过多久，器皇天各大势力联军已经杀到，足足上百万的大军将宝库周围围堵了个水泄不通，其中自然也包括了断龙世家一行人。

乌泱泱的一大片，形成巨大无比的云层，云层上尽是强横的宝妖。

叶希文也飞入云层之中，与联军之中断龙世家的一行高手会和。

“你来的很早，凌菲呢？”断龙家主亲自出面。

“她有事儿先走了，反正有我就可以了！”叶希文傲然说道，完全锋芒毕露。

断龙家主倒是没有太在意凌菲的下落，正如叶希文所说，和叶希文比起来，凌菲的价值也就根本不够看了。

“我要的神丹呢？”叶希文问道。

“给你！”断龙家主将半枚神丹交给叶希文。。

拿到了这半枚神丹，叶希文也就不多说什么。

“你先来的，那些外来者都在里面么？”断龙家主问道。

叶希文说道：“全部都在里面！”

断龙家主满意的点点头说道：“那甚好，等一下我们会带人去绞杀那些外来者，而你们的任务，就是尽快进入宝库内部，不过你们的时间有限，现在器皇天外围的漏洞已经得到了修补，用不了多久，漏洞也将修补完毕，到那个时候宝库就将关闭，所以你们必须要在那之前离开，否则的话，将会被永远困在里面，你可明白？”

虽然断龙世家和叶希文冲突几次，但是他还是爱惜人才，希望能够将叶希文招揽，不过他却并不知道，那是根本不可能的。

“明白！”

叶希文也知道轻重，更重要的是，他必须要在此之前离开器皇天，否则将会永生永世被困在器皇天之中。

“进去之后，尤其要小心器皇阁，他们与我们早已经是水火不容，你们哪怕什么都得不到，也要保住自己！”断龙家主最后交代叮嘱道。

在各大势力调节之下，上百万宝妖大军分成两个部分，数十万人在防止有人逃窜出来，另外分出数十万人杀入宝库之中，分成上百个队伍，绞杀那些外来者。

而在这些先行者先冲入进去之后，叶希文和断龙世家的天骄们，包括断龙无欲，断龙无名等人纷纷跟了进去。

叶希文速度最快，也不掩饰，当场冲了进去，进去之前他就吞噬了断龙家主给他的那半枚神丹，增强实力，在这样的乱局之中，他也只能尽量增强自己的实力以自保。

印入眼帘的是一片极大的空间，被一个一个的大殿隔绝出一片一片的空间，杀戮正进行到**。

很多还在宝库外围探索的外来高手，被这些宝妖大军杀了一个措手不及，许多人还未反应过来是怎么回事，就已经被斩杀当场，身死道消，修炼了数千年，上万年，现如今，都已经作古。

仅仅是叶希文所见，就有上百人被瞬间斩杀，完全不是这些宝妖大军的对手。

“走，我们进去，不要管他们！”叶希文对断龙无欲等人说道。

他们前进的速度要比这些宝妖大军更快，否则的话，好东西就会被这些宝妖大军给扫荡一空，哪里还有他们的份，这些绞杀的任务也都根本不用他们出手，有这些宝妖大军出手即可。

断龙无欲等人虽然不满由叶希文这个外人来统领他们，不过也不敢违背断龙家主的话，鞥够何况叶希文的实力和手段，他们也都曾经见识过，此时就算有什么恩怨，在外来的强大压力之下，也都根本不算什么。

否则叶希文将他们全部斩杀，他们又能多说什么。

很快，他们就已经越过了扫荡的大军，冲入了宝库的内部，与此同时，还有大大小小数十支的队伍一样冲入了宝库的深处。

其中最为庞大的自然是器皇阁的一行人，他们的实力强横，人数众多，足足有上百人之多，这些年器皇阁在器皇天之中的强势地位，此时一览无余。

“夺命书生，现在你是首领，我们这一行人的命可都把握在你的手上！”断龙无欲上前提醒说道，“所以你最好小心一点，虽然你击败了器皇阁的风承志，但是并不代表你就已经无敌了，风承志虽然强，但是在器皇阁之中，他却并不是最强的那一个！”

“哦，器皇阁之中居然还有比风承志更强的？”叶希文睁开了眼睛，看向断龙无欲，同时不断运转功力，炼化身体之中的那半枚神丹。

那半枚神丹果然蕴含恐怖无比的能量，这一路没有多少时间，他就感觉，自己的功力生生提升一大截。

他现在受困于未曾完全将自己的过去斩断，所以虽然可以算的上是长生境初期，却也不可能超越长生境初期，达到长生境中期的地步。

所以他才必须要想办法解决掉这个问题，否则的话，就不仅仅是寿命无法真正与神明相比，境界也将被卡在这里无法前进。

神明是完美的生命，绝对不允许有丝毫不完美。

这半枚神丹虽然比不上他之前从断龙家主手上得到的完整神丹，但是也足够将他的修为提升到长生境初期巅峰，到时候他的战斗力也将再有提升，除非是长生境巅峰的强大存在出手，否则谁他都不怕。

不过他现在是强行压着体内的反应，飞速的炼化，大半的功力也都用来炼化半枚神丹。

“没错，就是器皇阁的有琴瑞乾！”断龙无欲直接在虚空之中一点，一个人影出现在了众人的面前，那是一个一袭淡金色长衫的男子，背手而立，睥睨天下，目光深邃无比，行走之间，有曰月之辉，非常强大。

“这个有琴瑞乾什么来头？”叶希文问道。

“你连有琴瑞乾都不知道？果然是乡下来的土包子！”一旁的断龙无名一个非常鄙视的眼神投了过来。

对于被叶希文击败的事情，他还是非常耿耿于怀，唯一让他好受一些的就是断龙无欲也败了，脸上难看的可不止是他一个。

断龙无欲没有附和断龙无名的嘲笑，而是认真的说道：“有琴瑞乾号称是琴圣，并不是因为他弹得琴有多好，真正的原因在于，他本体就是上古一架极为有名的神器，幻灵龙沙琴，来头不小，这是器皇当年未曾得道之前炼制出来的神器，当年也曾经跟随器皇南征北战，非常了得！”

叶希文神情微微凝重了起来，这有琴瑞乾居然还和器皇有关系，这就完全不一样了。

对于宝妖来说，大致也分成两种，某一种是秉持宝气而生的，属于正常的生灵，断龙世家大多也都是如此，而另外一种则是先天就是由原本强大无比的神器化出器灵，修炼而成。

这些有神器本体的宝妖，就是宝妖之中的天之骄子，先天就比寻常宝妖要强大太多了，尤其是那些本体就是神器的宝妖，堪称是盖代雄才。

等于就是外界传言中那些神明转世一样的地位和存在，非常了得。

叶芊芊便是传闻乃是上古神女转世，修行速度远超同辈，更是寻常人无法想象的。

尤其是当这个神器和器皇有关的时候，那一切就更不一样了，器皇以炼器证道，一生之中，炼制过的神器有很多，不过现如今能够保留下来，没有毁于战火的，却也是凤毛麟角一般的少数之中的少数。

“后来不知道怎么的，幻灵龙沙琴就落入了器皇阁的手中，经过了器皇阁数万年的养灵，终于诞生出了有琴瑞乾，这有琴瑞乾也不负他幻灵龙沙琴的本体，短短千年时间便顺利证道，现如今实力更是深不可测，风承志虽然了得，但是他也比有琴瑞乾多修炼了数千年的时间，不过也有很多人传言，风承志都不是有琴瑞乾的对手！”断龙无欲神情无比的忌惮，“上一次，器皇阁托大，自以为依靠风承志即可压服我们断龙世家，所以没有让有琴瑞乾出现，否则的话，情况只怕完全不同了！”

叶希文明白他的话，就是完全不相信他的实力。

“这次我们最要小心的就是有琴瑞乾，因为有传言，幻灵龙沙琴就是当年器皇阁的先辈从宝库之中带出来的，当时只带回了大半的神体，还有一部分遗落在了宝库之中，这次有琴瑞乾修炼有成，进入宝库之中，便是为了寻找自己剩下的一部分本体，一旦让他们找到，那他的实力将会再有一个翻天覆地的变化，我们也就危险了！”(未完待续。)

第两千两百把十八章 幻境

速度也是快到了绝巅的程度，无形无状，瞬间就已经攻杀到了叶希文的面前。

“轰！”

他的拳头掀起的无边的音浪朝着四面八方席卷而起，超越了音障攻杀而来。

这个时候，断龙世家的人脸色都非常难看，他们感觉到，自己的肉身当场被固定住了，是被一种无形的力量给固定住的，动也不能动。

这是要集中力量对付叶希文。

就算有琴瑞乾再托大，也不能完全无视这些轩辕世家的诸多高手。

“你们竟然连我们器皇阁的人都敢杀，真是活得不耐烦了，今天，你们就作为众妙法杖出世的祭品吧！”

有琴瑞乾的话语如同魔音灌脑，轰入了众人的耳中，直接将他们震的眼前一片嗡嗡作响。

犹如整个脑袋就要炸裂开来一样的疼痛，一些功力浅显的人立刻开始运功保护，这才勉强压下了这种脑袋要爆炸开来的感觉。

“雕虫小技！”

叶希文不屑一顾，他五指捏拳，扬起拳头，金色的神力从其中翻涌而出，滔天的法力扩展开来，与有琴瑞乾针锋相对。

“嘭！”

两只拳头当空撞到了一起，犹如两片惊人的大海当空碰撞到一起一样，被彼此的力量反弹了出去，双方的力量混杂到了一起瞬间爆发了出去。

“噔噔噔！”

有琴瑞乾连连后退几步，在纯粹的肉身对抗之中他竟然不占优势，连连后退，他的眼神之中也闪过几分惊讶，确实他并不擅长近身肉搏。但是他的实力摆在这里，长生境后期的可怕实力打底，居然被一个长生境初期的家伙给打退了，这家伙的肉身确实很恐怖。

众人一片惊呼，这才刚一交手。居然是叶希文占据了上风，众人看向叶希文的目光顿时不一样了，之前有琴瑞乾说是他杀了丁一宇，很多人还不相信，这下他们有些相信了。

这个夺命书生，或许还真有几分门道。

“有几分门道。不过仅仅只有这种程度的话，那还差得远了！”有琴瑞乾一脚踏入了地上，稳住了身形，他双手抬起，面前出现了一架宝气凝聚而成的长琴，猛然一拨琴弦。

顿时无数的兵器席卷而来。有很多音波凝聚而成的兵器顿时铺天盖地而来。

宝剑，大刀，长枪，方天画戟，所有人能够想象的到的兵器，都在其中可以找得到，每一件都有古朴的意味。犹如是从远古时代之中流传下来的，有着难以想象的威力和沧桑的感觉。

在场诸雄纷纷只感觉浑身发冷，这些兵器明明都是幻化而成的，但是其中蕴含的能量却都不是假的，随便一件重创一尊证道级别的神明，几乎是毫无难度。

“叶希文小心！”

断龙无欲不由得提醒说道，虽然双方的关系也并没有那么好，但是起码在这个时候叶希文还不能死。

“你们怕什么，不过都是一些雕虫小技罢了！”

叶希文冷笑一声，脚下猛然一个践踏。地面都在剧烈的震动，大殿上铺垫的石块都有一种要崩塌的感觉，紧接着他一爪朝天抓出，抓出了漫天爪影。

裁决圣爪！

这些轰杀过来的音波武器，在一瞬间。就被破了个干干净净。

“轰！”

叶希文的身体上，一股强绝的力量在奔涌，在释放，一圈一圈的神力瞬间扩展了出来，他一步再度追杀了上去。

周身的宝气也在以一个惊人的速度上升，形成了狂潮，狂潮之中有巨龙飞舞在他的控制之下，朝着有琴瑞乾碾压了过去。

这是完全的碾压，完全的镇压。

像是根本不知道什么叫害怕一样，即便是面对有琴瑞乾这样的名声显赫的存在，也没有丝毫的怯场，相反的，居然还接连发动进攻。

空间骤然碎裂开来，一下子就被冲破了，无穷的力量，崩碎了出去。

“好强，这夺命书生怎么会这么强！”

所有人都脸色骤变，有琴瑞乾的实力已经让他们震惊，但是这叶希文也是丝毫不让。

几乎全身都在冒出一层细细密密的冷汗。

有琴瑞乾的脸色也是微微变了，他原本以为叶希文能够杀掉丁一宇，肯定也是用了取巧的办法，至少实力不可能能够和自己相提并论。

但是不过是寥寥几次交手，叶希文展现出来的力量就已经彻底超出了他最初的估计。

尤其是肉身，更是强的离谱，他甚至都有些怀疑，这夺命书生的本体，到底是什么东西，竟然会如此厉害。

他脑海之中，闪过诸多有名的神器，他的本体当年也曾经是器皇手上的神器之一，见识过许多非凡的存在，但是似乎都没有一个能够和叶希文相比的。

和寻常妖族一样，宝妖也是本体越强大，实力自然也就越强大，有琴瑞乾能够以不到千年的时间，就证道和他强大的本体也是分不开的。

毕竟宝妖不同于人族，漫长的寿命，让他们在拥有漫长的修炼时间的同时，往往修行速度也不能和人族相比。

对于宝妖来说，区区上千年的时间，就能够修炼到证道，这样的速度比叶希文来说也是不妨多让，甚至还更胜一筹。

叶希文比他想象的还要难缠一些。

只这一下，竟然就将他逼到了和这个地步，将他都轻微震伤了，不过这种伤势，对他来说，却根本不算什么，只是稍微运转了一下功力，就已经恢复了个七七八八了。

“给我破！”

有琴瑞乾眼睛猛然一下子睁大，双手摊开，一道可怕的音剑直接朝着叶希文袭击了过去，快到了绝巅，根本不让人有任何喘息的机会。

“轰！”

音剑直接轰到了叶希文的身上，不过还是没能对叶希文造成任何的伤害，当场只是碎成了渣滓，在天空中消散了。

不过他还是借此机会，得到了机会，得到了喘息的机会。

“筝！”一声琴弦波动的声音，一道无形的音波翻涌而出，瞬间本如叶希文的脑海之中。

“刷！”的一下，叶希文的眼前，顿时出现了一个巨大无比的幻境，这个幻境将整个天地都给遮蔽住了。

这是一个前所未有的杀戮场，金戈铁马，无穷无尽的尸山血海，惨叫声声震八方，鲜血逆流成河，犹如一下子让叶希文堕入了地狱之中一般。

这些惨叫声裹挟着无尽的声音朝着袭来，叶希文分明看见，那一个个面孔，不正是当时死在叶希文的手上的那些人么。

他的双手变的赤红，犹如是从鲜血之中浸泡而成的一样。

“你杀了无数人，罪孽深重，应该永堕阿鼻地狱，永永远远，不得超生！”

一声大喝声从天而降，竟然要对叶希文进行审判。

“都给我滚开，我虽然杀人，但是他们都是死有余辜，我不悔，我也无悔！”叶希文的双眸之中爆射出金色的光芒，“我的命运只能我自己来控制，谁也别想操控我，谁也别想审判我，想审判，你们都还不够资格！”

叶希文双手撕裂出无尽的金光，这个看起来无穷无尽的阿鼻地狱，完全被叶希文的双手给撕裂了，他的双眸一下子恢复了清明。

而在他的面前，有琴瑞乾不知道什么时候已经抽出一柄长剑扑杀到了他的面漆那。

剑芒如同可怕的洪流一样朝着他轰杀而来。

在千钧一发之际，他终于做出了反应，招魔幡直接化作一团黑烟，将他给包裹了进去，在关键时候，让他躲开了这致命一击。

“轰隆！”

剑芒轰在了招魔幡上，直接震荡了开来，叶希文纹丝不动，在关键时候，躲过了致命一击。

连叶希文也不由得后辈一阵冷汗淋漓，差一点，差一点就中招了。

但凡他的心志只要有一点点的动摇，那么最后就可能会死在幻境之中，几乎可以说是无比的危险。

幻术高手他见的多了，但是能够和有琴瑞乾相提并论的，却是从来都没有过，更何况，幻术仅仅只是有琴瑞乾的一个手段而已，而远远不是全部。

这才是有琴瑞乾最为恐怖的地方。

而他这一身高强的幻术本领，自然是来自于他的本体，幻灵龙沙琴。

一击没有奏效，有琴瑞乾双眸顿时闪过几分惊讶，本来以为叶希文根本不可能逃脱这一招的攻击，为了布置下幻术，几乎是从刚刚交手的时候，他就已经进行各种心理暗示，为这一招做铺垫，否则也不可能才刚刚出手，就瞬间形成强大的环境。

但是叶希文的意境之坚定，很明显已经超越了他的意料了，几乎是瞬间，就破了个干干净净。

他却不知道，叶希文的心境修为远远超过了他的实力，达到了一种恐怖的程度，常年在明心古树的熏陶之下，几乎详单与传说中的斩三尸了。

斩去善恶自我，这并不代表着没有善念，恶念和自我，只是斩去之后，无论是善行还是恶行亦或者是本身的**，都不可能影响他理智的判断。

而叶希文现在的状态与这个情况类似，攻击他的神志，几乎可以说是撞到枪口上。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千两百九十五章 一拳打死俩

一尊高大伟岸的身影从虚空之中显化了出来，那是属于神明的气息，英武无比。

“不过是一个老而不死的老贼罢了！”叶希文眯着眼睛，淡定的说道，“连你都杀不了，我谈何无敌”！

所有人似乎都被叶希文的话给吓住了，屏住了呼吸，他们感受到了那一股让人要窒息的压力，他们无法想象有人面对一尊神明，居然还敢如此嚣张。

神明是什么，神明是亘古长存，永恒不灭的存在。

他们手段倍出，无与伦比的强横存在。

寻常人甚至连提到神明的名字都要小心，因为哪怕是在天涯海角，寻常人提到神明都会被他感知到，这就是神明的无上威能。

“哼，我看你是太得意忘形了！”

“今天来了，你还想走么？”

蓦地，在胜阳城主的身边，两个苍老无比的身影出现，不知道是什么种族，身上散发着一种让人心悸的气息，这种气息让人有一种窒息，甚至难以喘过气来的感觉。

这种气息甚至让寻常人，感觉到了一种宛如神明的威压。

尤其是金不换，脸色更是骤然色变，因为他记得非常清楚，在最外层叶希文留下的阵法被攻破之后，这两个老货，一人一个，轻松将擎天堡和飞云堡的防御阵法给破了个干干净净，这手段几乎堪比神明，拥有寻常人难以想象的可怕威力。

“堡主小心，这两个老货不好对付！”

他连忙提醒，此时，叶希文是他们唯一的救星，他们不得不小心。

叶希文嘴角一挑。这两个老货的修为，他一眼就看穿了，居然都是堪比证道的存在，胜阳城主居然能够招揽到这样级别的高手，显然也是手段非凡。确实不是一个等闲的人物。

“之前没能杀到你，现在正好弥补了之前的缺憾，将你斩杀！”这两个老货面色冰冷的说道。

“敢挑衅我们胜阳城的人，基本都是这样，是不是我们已经沉睡了太久，以至于你们这些新人居然都敢挑衅起胜阳城的威严了！”

“刷！”

这两个老货齐刷刷的往前扑了过来。带着惊天动地的威势，要一口气将叶希文给打废掉。

他们的身体暴涨开来，犹如是两头史前的怪兽一样，恐怖无比，全身上下冒出了紫色的鳞甲，在阳光下泛出异样的光辉。

这两个恐怖无比的神性。几乎以肉身横穿虚空，虽然年迈，但是战斗力超群，再加上，老道的经验，甚至比起当初巅峰时候，也是不差分毫呢。

“就凭你们两个。给我滚！”

叶希文一声大喝，五指捏拳，金色的神力从他的指缝之中泛出，瞬间轰了出去金色的气血铺天盖地席卷开来，天摇地动。

人道拳一拳轰出，勇猛无边，直接化成了一道恐怖无比的人道世界，镇压了下去，在这样的拳力的面前，所有的反抗。都显得是如此的幼稚，如此的不堪一击。

“嘭！”

叶希文生生轰到了两个人的身上，这两人所有的攻势，都在叶希文轰出的人道世界的镇压之下，瞬间粉碎。然后人道世界镇压到了他们的身上。

“噗！”

“噗！”

他们两个双双一口几乎纯金色的鲜血喷出，然后身体倒飞了出去，全身的骨头都被叶希文一拳打散了，肉身都在虚空之中崩碎开来，鲜血雾化成了雾气飘散开来。

一拳，只一拳，这两个堪比证道的老货就被叶希文轰杀，没有任何的抵抗能力。

甚至连叶希文的底线都没有试出来。

他只是不住的冷笑，这两个老货虽然战斗力堪比证道，但是明显已经过了巅峰期，进入天人五衰，战斗力比起巅峰的时候差了何止一点半点。

他在器皇天之中，遇到的那些人，哪个不比这两个老货要强，哪怕是断龙无名，也远远在这两个老货之上，根本就不是他的对手。

在堪比证道的高手之中，这两个老货基本就是垫底的了，年老力衰和叶希文这正当壮年的比，那不是找死么，所谓拳怕少壮，就是这个道理。

金色的神力在他的身上翻涌开来，属于神明的威压席卷开来，叶希文一步一步的朝着胜阳城主而去。

“他。。。他竟然也证道了？”有人惊呼，颤抖着说道，证道和不证道，那是完全两个极端，完全两种地位。

哪怕是堪比证道，战斗力上不下于证道的高手，但是论地位比起证道级别的高手，就是完全一个天一个地。

在隐谷之中，证道高手就是高层人员，而不证道的堪比证道的高手，最多不过是中层人员罢了，彼此地位相差天差地别。

因而许多人这才惊呼开来，若是叶希文也是神明，那情况就截然不同了，神明，这是神战，不是他们能够牵扯进去的传说中的神战。

最惊讶的就是擎天堡和飞云堡的诸多高手了，他们的堡主，变的更强了，居然证道了，他们最清楚叶希文的底细了，不过是一个刚刚进入化神渊数十年的新人罢了，居然证道了，这算是什么情况。

不过随即却是一阵狂喜，跟随一个半神巅峰和跟随一个证道的堡主，这前途是完全两样的。

神明亘古长存，永恒不灭，只要神明不死，他们的擎天堡和飞云堡，就能够亘古长存下去。

在血狱之中的地位更是完全两样，说不定有机会能够跨入证道呢。

他们有理由完全兴奋起来。

“没想到，你居然证道了，果然放虎归山了！”胜阳城主眯着眼睛，杀意四溢的说道。

“我说过了，不要派一些小喽啰出来，对我来说，这都是没用的！”

叶希文冷冷的说道，一步一步的靠近。

“不过是两个废物罢了，死了就死了，又能如何！”胜阳城主浑不在意的说道，心肠冷酷如铁石一般。

两个极为重要的手下死了，也没有能够让他稍微动容。

“这两个废物死了，我根本就不在意，到时候只要你被我控制，顶的上十个这样的废物！”

胜阳城主缓缓的说道，他的主意是将叶希文收入麾下，只要有这样的战将在手，顶的上十个那样的废物。

至于叶希文不服，那就打服了为止，又能有什么。

“还真是冷酷！”叶希文眯着眼睛说道，显然胜阳城主的冷酷远远超过他的想象，铁石心肠，这是成大事者必备的条件么？

叶希文并不这么认为。

“想要控制我，就看看你们有没有这个本事了！”

“哼，那就来试试吧！”胜阳城主终于出手了，在他的头顶上，一座巨大无比的城池在上上下下的沉浮，那模样，不正是现如今的胜阳城么，他竟然将胜阳城给祭练成了法器，利用无数人的力量镇压对手，确实是一个非常难缠的家伙。

一条一条的红尘之力垂落下来，将他给保护在了其中。

“轰！”

胜阳城主面色冷酷，没有和叶希文多说什么废话的意思，一拳直接轰出，拳茫闪烁，铺天盖地而来，震耳欲聋，一重又一重，如同是海浪一般，源源不绝，让人只感觉到一种犹如死亡一般的可怕感觉。

强大的拳力铺天盖地而来，这拳力化出了阵阵大道的迹象，铭刻有大道的痕迹，波动涛涛，如同一条大河一样铺天盖地而来。

所有人都感觉到了一种骇然的压力铺天盖地落了下来，不由得无比的悚然，竟然刹那间，让人都感觉要跪伏下来，这就是属于神明的威压，还未跨入证道的人在面对真正的神明的高手的时候，总是难免感觉矮一头。

而面对这样恐怖的攻击，叶希文却是不慌不忙，身后隐隐有明心古树的影子浮现出来，宝相庄严，他的双手捏了一个印诀，直接化成了翻天印，砸落下来。

翻天印一动，天地都好像反转了过来一样，地动山摇，震颤九天。

这也是一尊神明手段的存在，比起胜阳城主，更是有过之而无不及，在这两尊强大高手的交锋之下，众人分明感觉到了一种难以想象的威压席卷下来，虚空都被震破了。

不得不跪伏下来，拼尽全力，提纵全身的功力，用来抵抗双方的威压。

“轰隆！”

双方碰撞到了一起，天地震动，以两人交手的地方为核心，一种难以想象的威压扩散了出去。

元气滚滚，法力滔天，贯穿九天，双方交手，天崩地裂。

“吼！”

胜阳城主眼神之中闪过几分惊骇，竟然无法奈何的了叶希文，当即一声长啸，在他的身后，居然隐隐有胜阳城浮现了出来，竟然要以胜阳城积攒起来的红尘之力来应付对手。

叶希文也是丝毫不甘示弱，他五指捏拳，神力从指缝之中翻涌而出，化作了漫天的红尘之力，瞬间也凝聚出了一个人族的城池，这个城池无比的庞大，甚至比一个世界都要庞大，与胜阳城主头顶上的胜阳城针锋相对，甚至是丝毫不让。

“轰隆隆！”

剧烈的大碰撞。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千三百零一章 见面不如闻名

“住口！”高成业顿时大怒，仅仅是刚才那一段时间，他就已经打从心底里将叶希文当做他的师长，不仅仅因为叶希文的实力深不可测，根骨重要的是，在他被全天界排斥，数百年来，无人理会的情况下，是叶希文收留了他。

心中感激之情，自然不必说。

师者，传道授业解惑也，无论是在任何世界，任何种族，都是一样的地位。

不过高成业看起来确实比叶希文要大的多了，高成业一副中年的模样，这还是在飞升的时候，改善了肉身，外表看起来也年轻的多了。

而叶希文则不然，一直看起来不过是二十出头，甚至这些年还有越来越年轻的趋势，看起来，犹如十**岁的少年一般，因而在刘不凡的口中，便成了毛头小子。

“哼，高成业，你以为这是什么地方，敢冲着我放肆！”刘不凡脸色骤然一下子拉了下来。

“滚！”叶希文冷冷的说道，“这里没你说话的余地，让你的师门长辈过来！”

“你小子，别以为成了这个家伙的师傅就能对我指手画脚，我看你大约还没明白，你到底是招惹了一个什么样的麻烦吧！”刘不凡挑衅的看向叶希文，在他看来，高成业不过是万寿境，他的师傅也厉害不到哪儿去。

没有人要收下高成业的事情在天界之中并不是人尽皆知，但是在天界高层之中，早已经是人人皆知，这个小子干冒天下之大不韪，一定是并不清楚这个事情。所以很显然，这个恐怕连天界高层都没有接触到的家伙也厉害不到哪儿去。

他可是新晋的玉虚圣徒，被誉为将来有希望能够挑战第一圣徒的存在，走到哪儿不被人高看一眼。

在不朽传承之中，只有最有天赋和潜力的人。才有可能成为圣徒，或者圣女，而其中最强的就是第一圣徒，或者第一圣女，一般来说，未来的不朽势力之主。便是从这些圣徒圣女之中选拔出来的。

在玉虚圣地无数的门徒之中，能够成为圣徒的，也不过是凤毛麟角罢了。

“你的师门长辈，难道从来没有教过你，要对一个强者保持尊重么？”叶希文淡淡的说道。

“强者，就凭你？”刘不凡像是听到了什么最不可思议的事情一般哈哈大笑了起来。“哈哈哈哈，真是太可笑了，高成业，没想到你拜了这么一个幽默师傅啊！”

“成业，走吧，不用和一个小人多费口舌！”

叶希文神情鄙视的看了一眼刘不凡，对于这等趋炎附势的小人。他根本看不上。

“是，师尊！”高成业道。

两人转身根本不鸟一下刘不凡，当场将刘不凡给晾在了那里，所有人的目光看来，都像是看傻子一样的看着刘不凡，很明显，他被人耍了。

“站住！”刘不凡登时大怒，一步跨出，大手朝着叶希文抓了下来。

直接抓向叶希文的肩膀。

“刷！”

却见，惊异的是。刘不凡大手抓出，居然没有能够抓到叶希文的肩膀，而是从他的身形之中穿透了过去。

刘不凡直接抓了个空，他的神情还有些愕然，完全没有想到他居然也有抓空的时候。完全抓不到叶希文。

这时候，整条玉石石梯上，所有在关注着这边的人的脸上都是猛然一个凝重，他们都看得出来，叶希文那是极为高明的身法，不然也不能轻易就躲过了刘不凡的抓肩。

这个人也不是什么等闲之辈啊！

原先所有人还只是在看笑话，只当叶希文是某一个不知道天高地厚的散修罢了，毕竟高成业的事情虽然不是公告天下，却也可以说是高层人尽皆知，还有一些消息灵通一些的，也没有不知道高成业已经被武宗副宗主全面封杀之事。

谁敢去触霉头，虽然这事儿是武宗副宗主理亏，但是没办法，武宗家大势大，谁也不愿意为了这么一个家伙而得罪了武宗，这样还要不要在天界混了。

现在看来，这个家伙，恐怕也不是什么愣头青，必然也不是等闲。

不过这个家伙到底是什么来头，能够让天人境的刘不凡抓不到的，最起码也得是玄境以上的实力，可是玄境高手之中，却从未见过这个家伙，难道真的是从天上冒出来的？

“该死，给我站住！”刘不凡能够感觉到周围人的目光，尽是嘲讽与可怜，顿时暴怒，他自从飞升以来，还从未被如此羞辱过。

“刷！”他的手上爆起一团光芒，神芒遮天蔽日而起。

众人脸色顿时大变，这刘不凡被刺激的，居然在武宗的山头，用上了玉虚圣法，这是要拼命的节奏啊。

“滚，别给脸不要脸！”一声暴喝传来，却见刚刚提纵起全身功力的刘不凡居然被一下子逼退了好几步，原本提纵起来的玉虚圣法，也都一下子被打散了。

众人此时就不是脸色凝重，而是纷纷大变，能够一声大喝就将一个天人境的高手的武学给喝散的，这可不是一般人能够做到，众人对于叶希文的警惕级别，又嗖的一下提升了一个级别。

“这个人到底是谁，怎么以前从来没见过居然也如此了得！”

“不过唯一可以肯定的是，他这次算是和武宗杠上了，他就算是有些背景，肯定也不能和武宗相提并论，此次恐怕，有的好戏要看了！”

而在刘不凡身后不远处，玉虚圣主眼神之中，精芒一闪，高声喝道：“道友以大欺小，这恐怕不合规矩吧！”

然后话音未落，却见虚空之中，骤然炸裂开来一团混沌，无数的能量都涌入了混沌之中，竟然也没有影响玉石做的阶梯分毫。

有些人率先反应了过来，惊愕的看着玉虚圣主与叶希文，刚才两人必然已经交手过一次了，看情况，怕是玉虚圣主在仓促之下也没有能够奈何的了叶希文。

而且两人交手竟然没有一丝多余的能量溢出，直接涌入了无边混沌之中，波澜不惊。

很快，两人交手的地方就已经恢复如初，宛如没有战斗过一般。

众人心中更是惊骇，玉虚圣主是什么样的地位，不朽传承之主，如果不是为了表示对秦帝的尊重，这样的绝代强者，出入都是车辇漫天，浩浩荡荡，天降金莲，可谓是声势浩大，怎么可能与他们这些凡夫俗子一同爬天梯。

这样的绝代高手，绝对都已经证道了，居然仓促之下没能奈何的了这叶希文，虽然是出手仓促，再加上在武宗之中不可能放肆出手，但是证道高手出手，又岂是等闲。

只能说明这叶希文也非常不简单。

叶希文的背影在他们看来越发的高深莫测，不可估量。

“先管好你的门人再说，堂堂玉虚圣地名满天下，门下圣徒都是这等货色，我真是太失望了，见面不如闻名！”叶希文的声音传了下来，但是他和高成业的身影却是越来越远，消失在云端。

众人看向玉虚圣主，这是赤果果的打脸啊，见面不如闻名，还有比这个更打脸的么？

堂堂玉虚圣地，居然被叶希文贬低至此。

他们望去，果然，玉虚圣主脸色骤然铁青，这脸被叶希文打的啪啪作响，但是他又自恃身份，出手失败过一次，自然不可能再度出手，尤其是叶希文在看他来，不过是一个后生晚辈。

他脸色难看的瞪了一眼刘不凡，然后冷哼一声，干脆就不管刘不凡，拾梯而上。

众人纷纷收回了目光，谁也不敢在这个时候，触到玉虚圣主的霉头。

刘不凡咬牙切齿，全身气得颤抖，周围人的目光在他看来，统统都是嘲笑，他非常明白，玉虚圣主那一声冷哼，代表着对他的无比失望，对他以后在玉虚圣地之中的发展造成极大的影响。

在玉虚圣地，玉虚圣主不说一言九鼎，实际上也差不多了，而这正是那个该死的高成业和他的师傅造成的。

高成业在凡间的时候，就一直压着他一头，到了天界之后，本以为已经时来运转，完全颠倒了，谁知道，他居然还是被高成业害的丢了大脸。

“高成业，这个场子我一定要找回来，你以为还是凡间么，我要你死！”

他的脸色异常的狰狞。

而叶希文懒得理后面的玉虚圣地的两人，而跟在他后面的高成业也并不清楚，就在刚才，叶希文就和玉虚圣主交过一次手。

虽然因为仓促，加上不敢尽全力，不过相互探探底，也足够了。

玉虚圣主不愧是玉虚圣地之主，玉虚圣法的巧妙，也是有目共睹，比起寻常的长生境后期，都还要强横的多。

不过此时他都没有心情关注这个，而是随意的问起。

“成业，你们凡间，是不是有个地方叫地球？”

“是啊，师尊如何知晓？”高成业有些奇怪，叶希文是如何知晓的。

“没事，就随便问问！”叶希文眼神之中的激动一闪即逝，急促的呼吸也平复了下来，不知不觉，他们已经上了武宗。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千三百零二章 还不顿悟

他心中是难以平静的惊涛骇浪，地球，他终于又听到了这两个字，犹如千钧之重，此时他心中更是五味陈杂，不知道该说什么好了。

但是他的心志极强，瞬间就强行抑制住了，而且此时，两人已经来到了武宗之上。

拾梯而上之后，是一个极大的广场，云山雾绕之中，看起来仙气十足，霞光奕奕。

整个广场上，都是各大势力前来庆贺的代表，真是谈笑有鸿儒往来无白丁，能够代表各大势力前来的，即便不是玉虚圣主这样的圣主级别的人物亲自前来，也都是各大势力的翘楚之中的翘楚。

类似玉虚圣徒这般圣徒级别亲自前来的，也不在少数。

这些都是人族之中的精华，各个器宇轩昂，龙行虎步，气度非凡。

叶希文两人的到来，也引起了这些人的关注，不过显然，没有人认识这两个人到底是什么来头。

尤其是叶希文，更是之前从未在天界之中露过面，这些天界之中的天骄，自然不可能认出叶希文。

不过倒是有人将高成业给认了出来。

“那不是几百年前下界飞升上来得高成业么？”

“他怎么会出现在这里，几百年前就听说他在磕头，难道已经到了武宗？”

“怎么可能，你们也不是不清楚，他可是得罪了武宗副宗主，就算他真的一步一拜又有什么用，武宗也不可能收下他的！”

“没错，那个傻子，几百年了，还以为这样有用么。结果还不是如此！”

经过有些人的提醒，其他人很快也就想起来了，确实有这么个人，数百年前，这事儿可谓是轰动一时。不过随着时间的推移，此事也就慢慢淡了，除了某些有心人之外，再也没有人关注这个事情了。

不过他们却也还是记得这个事情，有些人却还是第一次见到高成业。

他们的目光都有些揶揄，尤其是很多人都知道他和武宗之间的恩怨。现在高成业居然出现在了这里，这看起来，就有意思了。

没过一会儿，玉虚圣地两人也都上来。

尤其是刘不凡，看向叶希文的眼神，更是如同要杀人一般。而他旁边的玉虚圣主的脸色也是相当不善。

许多人还不知道究竟发生了什么，还有些奇怪，什么人敢招惹玉虚圣主。

“原来是玉虚万师伯！”蓦地，一声爽朗的笑容传来，“还有刘师弟，真是有失远迎，有失远迎！”

蓦地。一道身影从云雾之中走了出来，很快就迎到了玉虚圣主的面前，一脸赔罪的模样。

却是一个身着深蓝色道袍，剑眉星目的年轻男子，看过去器宇不凡，便是比起在场所有的人杰，也都不逊色。

他一路走到了玉虚圣主的面前，然后说道：“万师伯，门中诸位师门长辈也已经等待已久，您真是太谦逊了。直接前来即可，还用得着爬天梯么？”

“哈哈哈，我也是为了表示对秦帝陛下的尊敬，既然如此，那我就先进去了！”玉虚圣主哈哈大笑一声。然后深深看了看叶希文，随即就一步跨出，消失在了云雾之中。

在场中的众人，无一例外，统统都是松了一口气，毕竟他们和玉虚圣主这种级别的存在根本就不是一回事，哪怕是这些天骄，在别人面前，他们或许无所顾忌，但是有证道级别的高手还是这样名满天下的大高手在场，还是让他们感觉压力山大。

在玉虚圣主离开之后，他们明显感觉松了一口气。

对于这个男子明显的区别对待，众人也没有感觉有何不对的，那是老牌不朽传承，而且更是圣主亲自前来，给了武宗天大的面子，武宗也不可能扫他的面子。

“刘师弟，百余年不见，你的修为更为精湛了！”这个男子上前和刘不凡叙话。

“师尊，我们怎么办？”高成业看向叶希文，有些紧张。

“我们别管他们，我们等人！”叶希文说道，他自然是在等老乞丐将秦烈给带出来。

现在在武宗之中，他也不好硬闯。

“明白了！”高成业点点头。

虽然周围人的目光和议论，让他颇为不爽，若是在刚飞升的时候，他恐怕也不会这么轻易的就安静下来，不过数百年的遭遇，早就明白了，这里不是他可以乱来的地方。

蓦地，不知道刘不凡和这个男子说了什么，这个男子大踏步的走到了两人的面前。

剑眉微蹙，看向高成业，然后说道：“高成业，你居然还有脸来我们武宗！”

“难道武宗满天下通缉我了么，为何我不能来！”高成业双拳紧握，怒道。

这数百年来的遭遇，他焉能不怒，只是强行忍下来了罢了。

“呵，还真是牙尖嘴利！”这个男子不住的冷笑道。

“看，果然要冲突起来了！”

有些有心人，始终关注着高成业这边，果然高成业不可能和武宗之人和平共处。

“云殇子平日里处处以武宗的利益为先，这高成业，恐怕在他的眼里，也不是什么好东西！”

“那确实，云殇子眼里不揉沙子，谁要是敢说武宗一句不好，都会引来他的疯狂报复，何况是高成业这般，活生生在武宗脸上抽了一个打耳光！”

“怎么，难道你们武宗难道要替天行道，将我斩杀不成？”高成业是拧着脖子，怒道。

云殇子脸色顿时难看下来，偏偏这又是难言之隐，所有人都说高成业得罪了武宗高层，偏偏此事武宗又不好多说什么，高成业在下界，风评极好，更何况他斩杀了武宗的副宗主的后代更是为非作歹，害得上千万人族的死亡。

这等滔天大魔头，若不是和武宗有所关系，杀了也就杀了，甚至一贯以人族正宗自诩的武宗还可能亲自奖赏高成业，大肆宣扬，并且见他收为门徒，悉心培养，将来又是人族一个栋梁之才。

但是偏偏这个事情牵扯到了武宗那个副宗主，哪怕不可能直接通缉高成业，甚至连明面上的话都不能放出，只能暗示各大不朽传承，不许他们收下高成业，也就仅此而已了。

武宗也还要脸面，这般不要脸的事情还做不出。

“杀你又如何，你当我不敢么？”云殇子冷冷的说道，他的目光冷厉了，因为高成业的关系，武宗也是遭受了不少的非议，虽然没有人敢说武宗的不是，但是私底下，众人也都有一杆秤，谁对谁错，一目了然，这还用多说什么。

只是此事牵扯到了武宗的另外一个位高权重的长辈，更是不能有所闪失，那么一切就只能怪到这个高成业的身上。

这个家伙为什么不去死，为什么要飞升上来，给予武宗难堪，若是他老死在下界，那么也就没有这种问题了，他做他的大英雄，武宗依旧不会被牵连到。

而这对于云殇子这样的武宗最强硬的死忠分子来说，是罪不可原谅的。

“那就来杀杀看啊！”高成业强硬的说道，他本身也就是这么一个耿直的脾气，否则也不会亲自解决那个祸害，这是人人都不愿意触碰的禁区。

“你。。。”云殇子眼神之中杀意闪烁，似乎在衡量这么做的利弊如何。“哼，今天乃是秦烈师兄的大喜之日，我不会在这里动手，你给我滚，我们武宗不欢迎你！”

最终，他还是没有能够狠下心，在众人面前动手，影响太坏了。

“你能代表武宗么？”叶希文终于看不过去，开口了。

“当然能，你又是谁？难道你就是他那个师傅？真是好肥的胆子！”云殇子冷冷的说道。

“呵！”叶希文呵呵一笑，说道，“怎么，难道你们武宗规定了谁也不许收他么？”

“额。。。这自然是没有！”云殇子不由得语噎，这种事情能昭告天下么，若是真的昭告天下，那岂不是就是自打嘴巴。

“你以为你人大代表啊，谁都能代表！”叶希文冷笑着说道，“原本我听闻的武宗，乃是人族擎天之柱，正道魁首，现在我一看，全是藏污纳垢之辈，说出去也都是笑话，堂堂武宗出现了那样孽障的后辈不算，害的上千万族人阵亡，纵使死上千百次也都死不足惜，成业杀了他，也是于了结你们的尴尬，谁曾想，你居然非但不感激，还在处处打压，这就是你们堂堂人族擎天柱的武宗？秦帝若是尚在，岂容得你们这些鼠辈将武宗闹的乌烟瘴气，坏他千古大帝之名？”

叶希文声音铮铮，如金戈铁马，直奔云殇子的内心，犹如是洪钟大吕直敲进人心之中，声声震耳。

云殇子背后冷汗直流，只感觉声声如道音，竟然感觉犹如在大吹法螺一样，敲在他的心头。

他现如今，也不过是刚刚是死玄境巅峰罢了，在天界年轻一辈之中已经是出类拔萃，但是和叶希文相比，还差得远了。

比起叶希文，足足要差了一辈还多。

“还不顿悟！”叶希文大喝一声。

云殇子顿时犹如醍醐灌顶，在那一刹那间，生生冲入了破妄境，半神境界。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千三百零五章 元淼仙尊，缘由

许多年前，叶希文不过是刚刚步入玄境，在玄界之中也只能算的上是中层，但是现在，以他长生境的修为，在任何一个世界之中，都算得上是高层。

这也是为什么秦烈敢给那个元长老甩脸色的原因，一个半神再怎么位高权重也不足以与一尊亘古长存的证道高手相提并论。

半神高手如同一波一波的韭菜一样长起来，又一波一波的死去，尤其是人族，不能证道，寿命不过万年罢了，而往往由于各种战斗暗伤以及种种原因，寻常半神也不过就是能够活数千年罢了。

与之相比，唯有亘古长存的神明才是一个不朽传承长兴不衰的根本保障。

现如今，叶希文也已经开始收弟子了，像是一个全新的时代降临了。

“你弟子就让他在外面吧，到时候自然有人将他引导进他们的席位之中，你跟我来！”秦烈说道。

“好！”叶希文看了一眼高成业说道，“到时候我出来会来找你，你不用担心！”

他一指点出，一道光华没入了高成业的身体之中，然后他这才转身跟着秦烈进入了武宗深处。

穿越层层空间，两人直接来到了一个巨大的大殿，大殿深处，数十道强横的气息透露而出，竟然全部都是证道的神明。

都是各大势力以及武宗内部各派的代表，全部都是证道以上的存在，也唯有证道以上的存在，方有资格进入这一座大殿之中。

其他人都要在另外的地方自然有人招待。

叶希文两人进入大殿之中，顿时就引起了各自在交谈甚欢的诸多神明的注意。

尤其是秦烈更是今天当之无愧的主人公，却将在场众人抛下。却接了这么一个年轻的后生进来。

哪怕他看起来应该也已经证道了，但是也不至于亲自前往迎接才对，不过让他们更惊讶的是，叶希文居然被秦烈安排在他的下手座，可谓是推崇之极了。

众人目光频频闪向叶希文。似乎都想知道，这个人到底是什么来头，居然能够让秦烈如此优待。

他们脑海之中闪过不朽传承之中的各个已经证道的高手的资料，但是就是没有一个能够和眼前这个人对上号的。

似乎记忆之中没有如此强横的存在。

而秦烈也没有解释的意思，只是坐回到了自己的王座之上，举杯高声说道：“诸位能够来参加我的庆典。真是蓬荜生辉，诸位，请满饮此杯！”

众人纷纷举杯饮酒，武宗用来招待客人的酒，自然不会是饭酒，而是令酒。蕴含着浓郁的能量，吸入一口，修为都是大增，更不是一般人能够消化的了的，寻常人甚至可能当场爆体而亡。

叶希文也是运转了几圈《观人经》之后，这才将酒中的能量完全消化了。

心中感慨，武宗果然不愧是人族各大势力的翘楚。这一份底蕴和实力，就远非其他势力能够相提并论的。

众人推杯换盏，各自肚子在想什么没人知道，但是起码表面上，也是一片其乐融融的景象。

蓦地，却听见一声巨大的爆炸声从外面传了进来，然后叶希文心头猛然一跳，他的面前，一阵神芒突然爆开。

“不好！”

叶希文脸色一边，当即直接一个飞掠。冲了出去。

在场的多神明，此时都有些傻眼了，都是什么情况啊。

秦烈一晃神，然后马上反应了过来，脸色顿时难看了起来。一步跟了出去。

在他的身后，老乞丐也是紧随其后，冲了出去。

叶希文率先冲了出去，却见在一个广场之上，一片狼藉，原本摆放了许多酒席的地方，此时已经彻底一片凌乱。

许多人东倒西歪，一阵乱套，而在广场中心倒地不起的，却不是高成业又是谁。

在高成业的上方，一个俏丽的宫装中年女子一脸冰寒的看着已经倒地不起的高成业，她那细白的手掌也出现了丝丝的血痕，被刚才的反震之力给震的。

她也没有想到，自己不过是要杀一个小人物而已，居然还被人伤了，简直就是一个奇迹了。

叶希文看着眼前的局面，在看到那个宫装中年女子全身澎湃的法力，还能不知道是怎么回事。

恐怕就是这个宫装中年女子动手要杀高成业，这才引发了叶希文之前留在高成业身上的禁制，引发了反弹才引起了那一阵剧烈的爆炸。

因为在武宗之中，危险重重，所以叶希文也不能完全放心，因而在高成业的体内留下了一道禁制，本来不过是做万一的念想，没想到还真的派上了用场了。

他心中顿时大怒，不过好在扫了一眼高成业，有他留下的禁制的保护，因而总算是没有被当场打死，若不是有他的禁制，怕是当场就要被打死了。

“哼，我看你还如何反抗！”这个俏丽的宫装中年女子冷哼一声，一只龙爪手直接抓了下来，抓向了高成业。

这种刚猛的龙爪手，在她的手上发挥出来，简直比一般男人还要威猛的多了。

刹那间，天穹骤变，这一只龙爪像是将天穹都给抓的碎裂掉了一样。

这种级别的高手出手，顿时天下都是惨烈的气息，广场之上的其他人，宛如是被泰山压制住了一样，根本动弹不得，连呼吸都困难了。

“哼！”

却他那个一声冷哼声，又是一个拳头冲天而起，冲向了这个俏丽的宫装中年女子，当场将他的龙爪手给破了个干干净净。

“什么人？”这个宫装中年女子看向了叶希文，眼神之中闪烁着一种极为危险的味道，宛如有雷霆在咆哮，怒气冲霄。

“你又是什么人？为什么对我的弟子动手？”叶希文冷冷的说道，“哼，真是太让我失望了，堂堂武宗，我们登门拜访，却几次三番遭受突袭，难道真当我们是好欺负的么？”

叶希文扫了一眼全场，却见那个宫装中年女子的身后，就是那个元长老，此时这个元长老恨恨的看着自己，仿佛恨不得将自己一剑斩杀一般。

“你是他师傅？”那个宫装中年女子不住的冷笑，“好，好，好，正好新帐旧账一起算了！”

叶希文也毫不客气，身上的法力奔涌了起来，与那个宫装中年女子对峙，丝毫不让。

这就苦了广场上的那些人，在两大高手的气势之下，简直要将他们给压扁了，真是神仙打架，凡人遭殃。

“住手，元淼仙尊，你这是在干什么！”在两人的战斗一触即发之际，却见，秦烈从武宗深处蹿了出来，看了一眼周围的情况，然后就看见了那个元长老，心下如何还不知道，只怕和那个元长老脱不了关系，顿时狠狠瞪了他一眼，然后转向了元淼仙尊，说道，“元淼仙尊，你这是砸我的场子么？”

“秦烈，今天这个事情和你无关，你不要参合进来！”元淼仙尊目光杀意淋漓，钉在了叶希文和高成业的身上。

趁着这个功夫叶希文也已经以天凰再生术，将他高成业给救了回来。

“师尊，弟子无用！”高成业满脸愧疚的说道。

“没事，此时和你无关，那个婆娘可不是一般人能够对付的了的！”叶希文眯了眯眼睛说道。

“今天我要杀的就只有他们两个！”元淼仙尊一双美目之中冰寒无比。

“哈，和我无关？”秦烈怒极反笑，他的目光之中更是不善，“今天是我证道的庆典，你要在我的庆典上，动我请来的客人，要杀他们，到头来，却和我说，与我无关，你是真的当我痕好欺负么？还是其他的什么？恩？”

秦烈的怒火也是极盛，他刚才才和叶希文说，没有关系，让他放心把弟子留在外面，这才多久，就出了事情，简直是在当面打他的脸，还是狠狠一个大巴掌，打的他脸上火辣辣的。

“元淼仙尊，我告诉你，今天这两个人我保定了，你尽管可以试试！”秦烈怒极说道。

“秦烈，我给你的姓氏一个面子，但是不代表你可以对我大呼小叫，指手画脚，我证道的时候，你还不知道在那玩儿泥巴呢！”元淼仙尊当即也不在维持温情的面容，直接撕破脸说道。

“元淼仙尊，你以为我不知道么，你还不是想替你那个死去的儿子报仇，但是绝对不行！”秦烈摇头说道，“你的儿子在下界，可谓是坏事做尽，修炼邪道武功，害的千万族人蒙难，如此孽障，他就是不飞升也就罢了，要是飞升上来，我一巴掌拍碎他的脑袋，到时候你是不是也要找我算账，你知不知道因为你儿子的事情，我们武宗已经遭受了多少非议，遭受了多少白眼，先祖辛辛苦苦建立的武宗的声誉，不容你这么破坏！”

叶希文这才知道，原来这个元淼仙尊，正是之前高成业斩杀的那个家伙的老娘，难怪如同疯了一般的也要斩杀高成业以及叶希文。

对于这种女人来说，已经没有什么理智可言。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千三百零六章 这是怎么回事

这里面的事情难怪如此的错综复杂，背后恐怕是牵扯到了元家这个在武宗位高权重的家族，否则的话，也不至于如此难办，因为是非曲折本身已经非常明显。

不过这个世界上只要牵扯到了大人物，那么一切本来简单的事情也变得不简单了，哪怕是武宗这个自诩是人族的擎天柱的宗门也不例外。

“呵呵，你说的轻巧，那是我死去的丈夫的唯一的儿子，不过就是杀了点人罢了，又能如何！”元淼仙尊的脸上异常凄厉的神情，惨白的犹如厉鬼一样。

广场上，众人一片哗然，这个话一出，如何不会形成一片哗然，修炼到了他们这个地步，很多人确实不怎么将一般人放在心上，不过这种事情总也不能说出来。

哪怕他们在不起眼，犹如蝼蚁一般，一口气蒙难上千万，依旧是一件滔天罪孽。

“住口，你在胡说什么！”秦烈大怒，喝斥说道。

“你不就是怕我坏了武宗的名头么，我今天杀他杀定了，从今往后，我退出武宗，我所做的事情，和武宗再无半点干系！”元淼仙尊冷冷笑着，笑容无比的凄厉。

为了要给儿子报仇，她都已经疯狂了，犹如跌入地狱的恶魔一样。

“秦烈你也不用多说什么了，这个疯女人已经疯了，你和他多说什么都没用的！”叶希文站起来说道，从刚才开始，这件事情就连绵不断的没完没了，他也早就已经厌烦了，烦透了。

“想动我徒弟。除非我先死了，要打就出来，少废话！”

叶希文一步跨出，当场化作一团流光飞了出去，元淼仙尊只是恨恨的看了一眼高成业。然后说道：“等一下再来收拾你！”

两人直接冲出了武宗，飞入了高空云层之中。

“轰隆！”元淼仙尊全身法力瞬间滚滚而行，周围一片电闪雷鸣，几乎有毁天灭地之相。

雷属性的法则翻涌而出。

“刷！”

元淼仙尊朝着虚空一抓，当场抓出一口长刀，这根本不是寻常的长刀。而是由雷霆之力，凝聚而成的，完完全全由雷霆法则凝聚而成。

这一刀下来，就算是寻常神明都要退避三舍。

更为恐怖的是，元淼仙尊这一刀之间，天际完全被切割成两半。

叶希文睁开救赎之眼。分明看见，在元淼仙尊的体内有一张巨大的雷霆符箓，就是这一张雷霆符箓，让元淼仙尊的雷法发挥到了极致的地步，寻常神明都要退避三舍，否则会被她一刀劈死。

与此同时，就在元淼仙尊一刀朝着叶希文劈落下来的时候。又是一种雷霆圣法轰落了下来，这一种雷霆圣法之中，蕴含着天劫的气息。

叶希文终于看出来了，这一种雷霆圣法之中蕴含的天劫的气息正是来自于元淼仙尊身体内的那一张雷霆符箓。

他几乎是瞬间就推算出来了，元淼仙尊，居然是用雷霆符箓来搜集天劫之中的雷劫，这些天劫之中的雷劫，全部都搜集到了一起，所以才能形成如此惊人的威力。

这就好像是他用天源镜将神劫之中的雷劫和黄泉水，给搜集起来一样。这都是一种难得手法。

不过这也不是一般人能够做得到的，尤其是神劫之中的黄泉水，更是连神器都能够侵蚀的。

也就是天源镜能够装得下黄泉水，而他这个符箓到底是什么来头，居然连天劫的雷劫都能够收起来。

要知道。雷劫之中的能量倒还是其次，最关键的是，其中还有天劫的意志在其中，这才是最为困难的地方。

天劫的意志，就连寻常神器，都能够当场崩碎，显然，这个雷霆符箓，也并不简单。

一刀下来，天崩地裂。

这个战斗的余波，直接轰动整个武宗，无数道神念纷纷扫了过来，都在关注着这一场战斗。

在这一刀之下，叶希文居然动也不动，众人以为，这叶希文难道是傻了不成么？

“好强的一刀，果然，传闻中配合上了他身体里的雷霆符箓，威力无穷，那是他的祖父亲自向秦帝陛下讨要来的雷霆符箓，威力无穷！”

“不知道这叶希文能够不能够接下来，不过也难说，叶希文就算再厉害，遇到元淼仙尊怕也难说！”

“为了儿子，元淼仙尊已经疯了，彻底疯狂了！”

“不好！”秦烈顿时着急了起来，“元淼仙尊证道的时间甚至比我生出来的时间还早，现如今，更是已经跨入了长生境后期，叶希文虽然证道了，但是撑死了，也不过是长生境初期，要怎么对付他！”

“你先别急，你认识的这个小朋友，恐怕也没有那么简单！”倒是他被旁边的老乞丐给拉住，相比起秦烈来说，老乞丐倒是对叶希文有信心的多了，这个小朋友，只怕也没有那么简单。

所有人的心一下子就紧张了起来。

“你算什么东西，竟然也敢如此！”元淼仙尊怒火中烧，手中的雷霆之力凝聚而成的长刀越长越大，威力无穷。

叶希文面色不变，缓缓出手了，虽然看起来很缓慢，但是实际上却是快如闪电，快的让人看着难受。

“轰隆！”

瞬间，叶希文的手掌，生生撞到了雷霆长刀上。

这是一次惊人的碰撞，双方惊人的碰撞声，直接爆发出了璀璨的光芒，一道道神芒冲刷而起，冲天而起。

雷霆之力瞬间翻涌而出，朝着四面八方扩散出去。

但是在众人想象中的叶希文被一刀劈死的情景，并没有发生，相反的，那些雷霆之力，直接落到叶希文的身上，然后被生生消化了，根本没有像想象中的那样，爆出惊人的威力。

“怎么可能！”元淼仙尊顿时大怒，不断怒吼着，催动着全身的法力，利用身体里的雷霆符箓，一举将叶希文轰死。

她修炼雷法已经修炼到了非常惊人的地步，堪称是鬼神莫测，惊天地动鬼神，加上身体里的雷霆符箓的作用，她的实力早已经足以横行。

“该死，我就不信，我今天斩不了你！”

元淼仙尊肉身之中法力爆炸开来，竟然形成了一个滔天的雷霆漩涡，这个漩涡越扩张越大，竟然朝着叶希文轰杀了过来。

面对爆发了的元淼仙尊，叶希文的双眸之中无比的冷静，没有丝毫的动容。

“哼！”

叶希文冷哼一声，五指瞬间捏拳，化为了一个人道的世界，宛如一个真实的世界一般，栩栩如生，其中有各种各样的国度，瞬间轰到了那个雷霆漩涡之中。

“轰隆隆！”

就在众目睽睽之下，这个雷霆漩涡竟然一寸一寸的碎裂开来，元淼仙尊引以为傲的绝学，在叶希文的六道轮回拳的面前，都根本不算什么。

“那不是魔族的六道轮回拳，怎么会在他的手上，而且最重要的是，他使用出来，居然一点魔气都没有？”武宗与魔族交手多年，怎么可能对于魔族之中出了名的六道轮回拳不知道呢。

但是叶希文使用出来，却又和他们平日里见过的阿修罗族使用出来的六道轮回拳又截然不同，没有那种魔气森森的感觉，相反的，更是有一种浩浩荡荡的感觉。

这才是他们最为奇怪的地方！

“给我破了！”叶希文大喝一声，他一拳轰出来的人道的世界还在不断的轰击下去，那原本能够与他勉强抗衡的雷霆漩涡，瞬间全部崩碎了。

叶希文的拳势去势不减，再度轰向了元淼仙尊。

“嘭！”

叶希文这一拳的余波直接被元淼仙尊，完全接住了。

“我说，你不要太小看我了！”元淼仙尊冷笑着，她的全身也散发着一种金色的光芒，不是神性的光芒，而是一种特殊的功法的光芒。

“九九玄兵诀！”叶希文眯了眯眼睛，立刻就想起来了，武宗闻名天下的练体功法，之前他就看秦烈施展过一次，不过也没有这一次感受的更加的强烈。

“就是这样，没想到你这山野之人居然也听说过，看我送你上西天！”元淼仙尊细白的手掌上包裹着一层金色的光芒，直接深入了虚空之中，像是将天穹都给生生撕裂了开来一样。

掌势带着无穷的雷霆之威，瞬间拍落了下来，犹如雷霆之力，当场拍落下来。

与叶希文的霸体一样，九九玄兵诀更是威猛无比，霸道绝伦，在这一下，就完全显示了出来。

“九九玄兵诀是不错，不过你这疯女人还差得远呢”！叶希文面色平静，突然一下子，手掌一扬，化作了难以想象的光芒，对轰了上去。

“轰！”

一声巨响犹如两块巨大的金铁之间的碰撞，声音惊天动地，爆发出来的激烈雷霆的力量，撕裂了一切。

在一击不成功之后，叶希文竟然抢先出手，双手也撕裂出了雷霆之力，而且更让众人嗔目结舌的是，叶希文双手撕裂出来的雷霆之力，居然也含有天劫的气息，与元淼仙尊的雷霆之力，极端类似。

“这是怎么回事？”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：最后两天了，求大家手中的月票！

第两千三百一十二章 一鸣惊人（下）

大神自然不可能开小号，但是大神却可以使用以前留下来的机型，并不是所有人都在得到了新机型之后，将老机甲给卖掉，而是留下来了。

不过这个历史怪咖可能是这样的大神么，当然不可能的，看看他的ID，一叶障目，完全没听说有什么大神是用这个ID的。

“唔，怎么办，曦曦，我们还是来晚了！”

就在这个时候，两个女生出现在了模拟室的门口，却见是两个青春靓丽的女孩，其中一个看起来比较高挑，约莫着一米七的模样，一身比较休闲的打扮，面容姣好，此时脸上带着几分难掩的遗憾。

而在她的旁边，是一个只到了她的肩膀高一些左右的女孩，看起来不高，肌肤赛雪，面容精致看起来颇为童颜，看着比实际年龄要小的多了。

不过与她精致童颜同样突出的是她胸口发育丰满的曲线，包裹在校服之下，微微颤动，宛如随时都要破开衣服跳出来一样。

身材苗条，看起来充满着青春的气息。

钟珍云满脸惋惜的看了一眼旁边仅仅到她的肩膀的俏丽女孩，好不容易她才说动了自己这个闺蜜好友，名满八中的校花，李晨曦，想让她出手帮一把，高天赐。

谁曾想，等到他们到的时候还是来不及了。

“既然开始了，那我就回去吧！”李晨曦转身就要走，丝毫没有要停留的意思，她本来就是经不住好友的死缠烂打才打算出手帮高天赐一把，不过现在既然赶不上了，那就无所谓了。

“曦曦。都已经开始了，我们就去看看吧，看完再回去！”钟珍云拉住了李晨曦，晃动之间，李晨曦胸口的硕大微微颤抖。

一根一根的将钟珍云抓在自己胳膊上的手指掰开。然后说道：“云云，你应该知道我的，对于这种低级的业余比赛，我是没什么兴趣的！”

“曦曦，我不许你说他，他可是五星级的。职业选手，就算是在一般的俱乐部中，也是主力选手了呢！”钟珍云义正言辞的说道。

“那又怎么样，况且，就算他的技术可以入眼，不过他的那些队友差太远了。能够走到第九场已经是走运了，这样靠着走运过来的比赛，不看也罢！”李晨曦并没有屈服在钟珍云‘威严’的表情之下，她只是白了钟珍云一眼，她也非常清楚，自己的这个室友，好闺蜜正是高天赐的狂热死忠。

高天赐外表俊朗。文武双科成绩拔尖，而且最重要的是，他还有一个极好的家世，加上平日里为人开朗，不知道迷死了多少女生。

连自己这个同样是很多男生心中的女神的好闺蜜也在很久以前就沦陷了。

不过她也同样有资格自豪，和高天赐同年级的她已经是学校机甲社的副社长，更是拥有六星的战斗力，在职业段位之中也是顶尖的。

“这个青鸟一型谁的啊！”

“竟然是那个历史怪咖！”

耳边传来许多人的议论声，这让两人有些奇怪，一贯都是众人瞩目的焦点的高天赐这一次。居然不再是众人瞩目的焦点了，青鸟一型？

居然还有人用青鸟一型来比赛，这样的人，不是菜鸟，就是绝对的高手。

原本已经打算离开的李晨曦突然却来了几分兴趣。眯起可爱的笑眼，露出一副能够让无数宅男口水直流的萝莉小脸，说道：“既然这样，那我就去看看吧！”

两人挤了进去，众多男生一看，两大女神都来了，纷纷让路，但是也有一些人心里酸溜溜的，长得帅就是好，连玩机甲都有女神来观战。

在他们看来，两大女神自然是来看高天赐这个校草男神的，最起码钟珍云是这样的，钟女神早就已经拜倒在了高天赐的牛仔裤下这个事情，早已经不是什么秘密了。

不过足以让很多男生心里聊表安慰的是，钟女神只是单相思，高天赐从来都没表示接受过，但是这也让很多人在自我安慰之余，感觉到不忿，凭什么啊，他们一亲芳泽而不可得，而高天赐居然拒绝了。

有钱了不起啊，长得帅了不起啊。

于是很大一部分的钟珍云的粉丝统统由路人转黑。

不过李晨曦，自然没那么无聊，在她看来，什么霸天虎战队，也就高天赐的水平还过得去，其他人根本不入她的法眼，她的双目只是盯住了叶希文，这个胆敢在晋级赛上用青鸟一型这种老古董机子的菜鸟，或许也有可能是一个高手。

不过他们很快就失望了，看了好一会儿，叶希文的表现相当的笨拙，很多地方明显的不熟悉，这何止是新人，简直就是刚刚上手没多久的菜鸟。

就算是外行也看得出来，这叶希文只能算是一个外行，他的手速不快，青鸟一型在他的操作之下，也显得歪歪扭扭。

叶希文此时自然不知道，外面有多少人在关注他，他只是一心一意的在熟悉他的操作，甚至比赛开始了也没能吸引住他的注意力。

原本高天赐他们还希望好歹叶希文能够给予他们支援，有超远程狙击聊胜于无也好啊，谁曾想，叶希文居然只是在学一些基础动作，根本没有管他们的意思。

连高天赐也放弃了，或许那次真的是自己看错了，看来霸天虎战队无法成为职业级别的战队也是命中注定啊。

而叶希文本身就是他强行拉来的，这个时候怪罪叶希文那也不合适。

不过其他人可就没有这么好脾气了。

“靠，新人你脑残啊，你倒是动啊！”

“就算你不给我们支援你倒是跑起来啊，站着当靶子么？”

“不行就滚！”

面对这些谩骂，叶希文丝毫没有动容，只是一步一步的开始熟悉，上次登录不过是随便玩玩，当场也不过是试射了一下狙击枪的射程罢了，而正是那一次高天赐给刺激到了。

“对面那个是怎么回事，青鸟一型，我擦，吓死我了，我还以为是什么大神呢，没想到居然真是一个菜鸟，看他的动作，还有些僵硬，明显是新人没错了，嘿嘿，你的人头，我要了！”在对面遥远的宇宙之中，一块陨石的后面，露出了一个身影，一把巨大的狙击枪抓在了他的手上，他的目光看向了那遥远的青鸟一型。

在驾驶舱内，一个清瘦的青年冷笑一声。

刚才青鸟一型刚出现的时候，差点没将他们这边的人给吓死，和八中之中知根知底，所以根本不会觉得叶希文是什么大神不一样。

他们却并不清楚，在他们看来，在如此重要的晋升四星级的比赛上，高天赐没可能找了个菜鸟来参赛吧。

和霸天虎战队一样，他们也一样是连胜了九场，只不过和霸天虎战队带着几分运气不同，他们是凭借着强大的实力生生杀上来的。

因为他们的战队可是准职业战队，队伍之中有三名五星级的高手，剩下的两个也是四星级的存在。

是完全的准职业战队，由于是新组建的所以才要参加这个晋级的比赛，也只能说这个霸天虎战队的运气实在是很不好了。

果然一出手，就迅速将霸天虎战队的人给也压制住了，简直压的抬不起头来，再加上叶希文的不作为，几乎是四打五，瞬间落入了下风。

所以他们一开始小心翼翼的，哪怕战况最激烈的时候，都没有朝叶希文这边进攻，不过现在他们已经摸索清楚了，这个家伙根本就是个菜鸟，虽然不知道对方为什么会找这么一个菜鸟参加，但是这和他们没什么关系。

不要在意这些细节。

长长的狙击枪，瞬间抬起，锁定了远处的青鸟一型。

与此同时，叶希文的驾驶舱内，瞬间闪起了凄厉的警报声，证明他们已经被人锁定了。

“不好，这个菜鸟被人锁定了！”

钟珍云连忙说道，脸色大急：“为什么这个菜鸟会参加这么重要的比赛！”

她就快要急死了，对她来说，或许也没有比这个更加重要的时候了。

在她看来，叶希文上来简直是一个错误，成事不足，败事有余。

如果因为这么一个愚蠢不自量力的菜鸟，而导致高天赐输掉比赛的话，她肯定不会放过叶希文的。

“刷！”

一道激光远处横穿了整个战场，朝着叶希文直奔而来。

“不好，那个菜鸟！”杨康几人不由得怒吼起来，虽然他们都很不爽叶希文的行为，但是多个人就是多一份力量，这个道理他们还是懂的。

对方猖狂的笑声出现在公共频道上。

“这个人头我要了！”

而此时，距离比赛开始，才不过是三分钟左右。

才三分钟就要被收拾掉一个，那之后的战斗，可想而知，将会更加难打。

预想之中的爆炸并没有到来，这一枪居然打偏了，从那一个青鸟一型身边打了过去。

所有人都傻眼了。

这是怎么回事。

“对面的人是睁眼瞎吧，对付一个活动靶子居然都没打中！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：求大家手里的月票，头一天就这么点，太惨了！

第两千三百一十三章 一鸣惊人（完）

有人冒出了这一句，也是说出了所有人的心声，看起来，确实是坑爹了点，叶希文的动作在他们看起来，简直就是迟缓笨拙，再菜的菜鸟也不过就是如此罢了，谁知道，居然还一枪射空了，简直就是一个坑爹啊。

对面的狙击手，刚才看起来还是蛮有水平的，只寥寥几枪就让霸天虎战队的人已经手忙脚乱，就算是高天赐也不例外。

对面至少三个和他在差不多的水平线，其他两个也足以压制住他的几个队员。

哪怕是对他最有信心的钟珍云也看出来了，这次怕是完蛋了，因为遇上了这么一个变态的团队，这已经是准职业级别了，而霸天虎战队之中能够比的上他们的，也唯有高天赐一个而已。

双方根本不是一个级别上的存在，这还怎么玩啊，完全就不是一回事。

这简直是太欺负人了，这一次，在众人看起来，几乎已经没有悬念了，虽然有叶希文不给力的关系，但是总的来说，非战之罪，换了原本那个狙击手也未必能好到哪儿去，双方的等级差别太大了。

但是刚才那算是怎么回事，失手了么，职业级别的居然也有失手的时候，简直是坑爹啊。

原本众人想象中的菜鸟被一枪爆头的局面并没有出现。

这怎么可能！

所有人的脑海之中，就只冒出了这几个字，对他们来说，这实在是太不可思议了。

这简直就是一个奇迹。

“不对，这不是运气好，在关键时候。那个菜鸟躲过去了！”李晨曦漂亮的笑眼之中，精芒一闪而过，原本这一场让她无聊到昏昏欲睡的比赛，终于找到了一点让她感兴趣的事情了。

她不仅仅只是机甲水平已经达到了六星级，武道水平也不差。早已经破入了先天境界，动态视力已经达到了极高的水准，刚才她分明看见，那个菜鸟几乎在差之毫厘的时候躲过去了。

要知道，机甲可不是人，反应再快也很难躲开这些光线武器的攻击。唯有要加上一定程度的预判才有可能，要事先判断对手攻击路线，才可能事先躲开。

虽然也有一些人凭借着超高的手速也能够达到这种地步，不过她可不会认为这个菜鸟能有那么恐怖的手速。

当然也有可能只是巧合，但是她可不是一个会相信所谓巧合的人，这个菜鸟的动作虽然生疏。但是他的预判倒是让她有一种眼前一亮的感觉。

没有什么过人的手速，仅凭过人的预判就能够躲开对方职业级的狙击，预判天赋相当了得。

对面的那个狙击手也顿时有些傻眼了！

“怎么可能，我怎么可能会失手！”他的眼神之中锐利的光芒闪烁而过，“该死的菜鸟，乖乖的站着挨打不就好了，动什么动。一枪解决你！”

在他的控制之下，机甲的长枪再度举了起来，瞬间将叶希文锁定，然后一枪射出。

“咻！”

又是一道巨大的光束穿透整个战场，直冲着叶希文而去。

然而，这一次，又没有轰中叶希文，又是从他的身边射了郭去。

“我靠，果然是一个睁眼瞎！”有人忍不住爆了粗口，一次是失手。第二次又失手，不是睁眼瞎又是什么。

“我靠，这个菜鸟的运气也太好了吧！”

“没错，两枪都没能将他解决，简直就是奇迹啊！”

李晨曦嘴角闪过一抹好看的笑容。她更加确信了，自己确实没有猜错，果然是预判，而不是所谓的运气。

“我靠，这个历史怪咖的运气也太好了点吧！”杨康等人也不由得羡慕嫉妒啊，他们在正面战场打的难舍难分，结果后面的叶希文倒是轻松了，不过唯一可以庆幸的是，对方的狙击手也被叶希文所牵制，所以不会来叨扰他们了，不用担心是不是冒出来的一击冷枪。

“该死，这是怎么回事！”对方的狙击手就快要抓狂了，“给我死，给我死！”

“咻！”

“咻！”

“咻！”

远程狙击的光束步枪不断朝着叶希文激射了过来，但是每每都打偏了，从叶希文的身边飞过，就好像这青鸟一型身上有什么扭曲光线的装备一样。

不过对方的远程狙击的家伙也彻底暴露出来了位置，高天赐立刻冲上去想要将他解决，却被对方剩余的高手给拦了下来。

哪怕对方的狙击手已经暴露了位置，但是依旧奈何不了他们，实力相差太大了。

不过此时，众人也都看出来了，只怕对方狙击手连连失败，不单单只是失手这么简单了，失手一次那叫失手，失手十次，那就不是失手了。

对方狙击手也绝非弱手，绝对也是职业段位的，但是却奈何不了青鸟一型这种老古董机甲，绝对不能用运气好就能够概括，只能说这个菜鸟肯定有什么别人不知道的能力。

预判，这能是预判，看起来，青鸟一型的动作并没有多么的灵敏，很明显手速一般，那么连连能够躲过去，肯定就是预判起了作用了。

所谓的预判也就是惊人的第六感，一般都是经历了生死，无数次血战的老兵才有可能拥有。

只是第六感这种东西也不可能每一次都很准，这样下去，迟早都有失手的时候，到那个时候，一击就会被爆头，青鸟一型本身就不是皮厚肉粗抗揍型的，再加上是几十年前的老机子，面对上对方的职业机甲，几乎就是一枪高定的事情。

不过对于高天赐等人来说，这个时候终于确定了，起码这个菜鸟也不是一点作用都没有，还能够拖住对方的狙击手，避免对方的狙击手抽出手来，这也算是一大本事了。

不过战况还是急转直下，即便没有了对方的狙击手的狙击，双方层次还是差太多了。

第一个被打爆的就是广博然，被对方抓住一个空档，当场斩杀。

而此时距离整个比赛开始也才不过是五分钟而已。

而随着广博然被抓住空档打爆，整个脆弱的平衡迅速被打破，杨康被对面的队长抽空一个光束军刀直接斩爆，剩下的曹宏也在狂轰滥炸之中被一枪打爆机舱而结束，虽然他的机甲皮糙肉厚，但是也扛不住几个人的围攻。

而现在霸天虎战队也只剩下了高天赐和叶希文两人。

高天赐在几个高手的攻击之下，苦苦支撑，而叶希文还在靠着惊人的预判，不断的躲闪。

但是在众人看来，失败也仅仅只是迟早的问题罢了，虽然有些人看不顺眼高天赐，但是毕竟此时高天赐代表的也是八中的荣誉，若是能够成功，霸天虎战队就可能成为校队之后，唯一一个晋升职业级别的战队。

虽然未来可能会掉下来，但是对于他们来说，有此时的荣誉已经够了。

但是显然，这个已经成了遥不可及的梦想了。

“靠！”

杨康郁闷的踢了一脚他旁边的透明驾驶舱，他这次是真的什么话都说不出来了，要说怪叶希文，最起码他这个菜鸟也拖住了对方的狙击手，一换一已经算得上是大赚了，但是真正的问题是他们的实力相差太遥远了。

非战之罪，这种实力上的差距，让他们郁闷的想吐血，明明机甲相差无几，但是机师的实力差太远了，他的反应速度明显跟不上，到那时要想进入到职业级，最起码也得是先天境界，否则肉身的反应速度没那么快，不可能达到职业级。

他们卡在三星级，也有很大一个原因就是因为只有后天巅峰的修为和境界。

即便如此，在八中之中，也已经算得上是出类拔萃了，否则高天赐也不会找到他们。

曹宏看了一眼还在透明驾驶舱之中的叶希文，不由得苦笑，还以为这个菜鸟靠不住，结果却是他们先败了。

而在透明驾驶舱之中的叶希文依旧是不慌不忙，仿佛没有任何事情能够让他动容一般，只有一个人一直在关注着他的动作，其他人全部都看更加激烈刺激的高天赐那边的战斗了。

那就是李晨曦，她分明看见，叶希文的动作，开始渐渐熟练了起来，而且是以一个惊人的速度在熟悉这青鸟一型，要知道，战斗才开始没有几分钟啊，他居然就已经开始能够数量操控青鸟一型了，简直是鬼才啊。

若不是亲眼所见，她肯定也不会相信的。

这一份惊人的预判和学习能力，她断定，这个貌不惊人的历史怪咖在机甲操控上有得天独厚的优势。

经验不够可以积累，手速不够快，训练，但是天赋是与生俱来的，有人天生就是天才，而有人天生就只是一般的庸才，没有办法。

她心想是不是可以将他收入机甲社，虽然有点晚，已经高三了，不过总也是一份战力的补充。

至于拒绝，她想都没想过，全校多少人都想加入机甲社而没有门路呢。

而此时，叶希文终于完成了对青鸟一型的熟悉，他的嘴角闪过一抹笑容，喝道：“狙击镜！”

他的驾驶舱后面一个机械支臂上，狙击镜落到了他的眼前，瞬间，眼前的一切都清晰了起来，那个不断狙击自己的狙击手也被找到，锁定。

青鸟一型第一次手握狙击枪，握准，发生。

“咻！”

光束横贯战场。

“轰！”一声巨大的爆炸声传来。

众人惊呆。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千三百一十六章 他真那么厉害？

李晨曦头也没有抬就知道这个人到底是谁了。

王岳天作为和她同一个班级的同学，也可以说的上是八中的风云人物了，和高天赐一样，都是八中的校草级别的人物，不过他喜欢的就是李晨曦，为此还专门加入了机甲社。

在很多人看起来，她和自己就是金童玉女，但是只有自己才知道到底是怎么回事，尤其是他更是非常讨厌这个家伙。

只是面子上不想撕破脸罢了。

“哈哈，曦曦，你每次都是这么的直爽！”王岳天脸色尴尬了一下，周围很多人都在看这一幕，而且有些人都在偷笑，因为这样的事情，发生也不是一次两次的事情。

许多人几乎是能够猜到李晨曦会怎么回答，对于李晨曦的丝毫不客气，却没有丝毫的奇怪。

王岳天脸色尴尬只是一闪而过，随即就恢复了笑容，小小年纪，心机已然不简单。

这些人人都堪称是高富帅，但是他们的生活环境也比许多人要复杂的多了。

几乎可以说的上是从小就从勾心斗角之中生存下来，心机自然非常不简单。

李晨曦干脆懒得理他，直接往里面进去。

王岳天瞪大眼睛，看着李晨曦的背影，然后暗骂了一声：“臭＂ｂｉａｏ　ｚｉ＂，早晚有一天要你拜倒在老子的牛仔裤下，到时候要你求生不得，求死不能！”

不过他也是非常清楚，这李晨曦平日里虽然很少用自己的背景说事，但是也绝非不同人，自己绝对不能就这么招惹了。

“曦曦，怎么了？”此时。又是一个人影出现在李晨曦的面前，那是一个身材高挑的少女，肌肤赛雪，身材丰满，李晨曦几乎只能达到她的胸口这里。

李晨曦抬头一看。却是一个十七八岁的少女，一头干练的短发，看起来非常的精神，长的也是非常的漂亮，虽然不及李晨曦的精致，但是这干练的短发和风风火火的性格。也让她有一种别样的魅力。

在很多好事之徒的口中，她就是和李晨曦并列为机甲社双姝，作为以男人为主的机甲的世界之中，她们俩就成了众人口中的奇葩，而且更是一个赛一个的更加漂亮。

而她正是，机甲社的社长。邵玉琴，其实邵玉琴比李晨曦也没大几天，但是若是两人走上街，众人肯定以为李邵玉琴才是姐姐，而李晨曦成没成年都不好说。

“玉琴姐，我今天看到一个高手！”李晨曦开口说道。

“高手，哪个学校的？”邵玉琴开口说道。她并不认为学校内有什么她还不认识的高手，大半也都进了机甲社，即便没有进机甲社，像高天赐这样的职业段位的大高手，她也都认识，有时候，人手不够的时候，甚至还要让他们前来帮忙呢。

“就是我们学校的！”李晨曦道。

“什么，我们学校的，曦曦你是在开玩笑吧。我们学校有什么高手我还会不知道么？”邵玉琴摆摆手，笑笑说道，笑声豪爽，不过她还是不相信李晨曦说的遇到高手的的事情，哪怕是刚进学校的高一学弟。她也都一清二楚，不可能有人逃脱她的情报网的。

“确实是我们学校的，那个历史怪咖你知道吧？”李晨曦看向邵玉琴说道。

“历史怪咖，当然知道了，真是天下之大无奇不有啊，不过你说的高手，与他有什么关系！”邵玉琴说道。

“我说的高手就是他！”李晨曦点点头，肯定的说道：“以前我也看走眼了，没想到他居然会是一个超级高手，他可能才刚刚驾驶过机甲没有几回，但是他的预判非常厉害，非常了得！”

“怎么可能，没有几次能有多厉害！”邵玉琴说道，“就算在新手里算得上是厉害的，但是对我们来说，都没什么用啊！”

李晨曦摇摇头，说道：“不，他不是普通的厉害，不仅仅是新手的问题，他的狙击技术出神入化，大福州市的中学之中，我还没有见过能够与他相提并论的，连那个号称狙击之王的家伙也不例外！”

“怎么可能！”邵玉琴顿时低声惊呼了起来，简直不可思议，若是其他人说，她是万万不会相信的，但是李晨曦就不一样了，她不是什么会乱说话的人，她如果这么说的话，那恐怕那个新人就不是一般的厉害了。

八中的实力虽然不算是大福州市的高手之中最强的，但是也绝对是一流的水平，藏龙卧虎，高手也不少，不过狙击手之中也没有一个能与那个传说中的狙击之王相抗衡的存在。

不过李晨曦童颜的小脸上一脸的坚定，显然不是在开玩笑。

“他的预判非常的准，这对于狙击手来说非常重要，至于其他的技术，暂时看不出来，不过想来是远不如他的狙击技术的，不过最重要的是，他的学习能力非常强，他不过是第二次登陆机甲世界，之前甚至还没有怎么操控过，但是他短短几分钟之内，就已经能够自如的操控机甲，虽然不算多么的出神入化，但是已经非常了得了！”李晨曦说道。

然后她就将她所见到的事情告诉了邵玉琴，邵玉琴听了也微微张大了红唇，似乎也是完全不敢相信。

一台最渣渣的新手机，青鸟一型，居然一个人横扫了一个职业级，这样的实力，哪怕其他能力都是渣渣，也确实拥有了立足于职业队的资格和能力。

此事若不是亲眼所见，怕她也不会相信，不过她相信李晨曦的判断，因为李晨曦是机甲社内的六星级的高手，已经非常接近顶尖高手，她的眼力是不会有错的。

“这样的学习能力，只要稍微培训上一段时间，我们机甲社就将再添一个大高手！”李晨曦肯定的说道。

“那还等什么，我们赶紧去找他加入吧！”邵玉琴风风火火的就要去找叶希文。

李晨曦拉住了邵玉琴，然后说道：“等一下，没用的，我刚才已经邀请过了，但是他根本对于这个没有什么兴趣，所以我也失败了！”

“不是吧，学校里居然还有人能够拒绝我们李大美人的魅力，忍心拒绝你？”邵玉琴瞪大双眼，一副完全不可思议的样子。

事实上也趋势如此，她也算是大美人一个，不过向来行事风风火火，十分干练，一副女强人的模样，因而许多人对她都是敬而远之，不敢随便靠近。

但是李晨曦就不同了，看起来就是一个柔柔弱弱，还小小只，随时可以揣在口袋里带走的软妹子，因而她的外貌虽然没有差多少，但是人气和李晨曦是天差地别。

李晨曦无奈的看着邵玉琴，明白自己又被调侃了。

“玉琴姐！”李晨曦不由得娇嗔道。

“好吧，好吧，那个历史怪咖，据说是一个书呆子，这么看起来，还真是如此，连美人在前居然都没有丝毫的动心，真是个呆子！”邵玉琴笑嘻嘻的说道，脸上揶揄之色丝毫不减，简直像是看到了一个大八卦一样。“不过不要紧，既然他是我们学校的人，那么我们迟早都能将他拉入我们的机甲社！”

这点她还是有信心的，对方要么不加入战队，要么肯定要加入他们机甲社。

“他和高天赐关系很好，高天赐也在积极拉他进入那个霸天虎战队，这个事情若不及早定下来，这个人才可就浪费了！”李晨曦说道，她身为机甲社的副社长，自然还是有这些判断力的。

“啊，你说的也是，本社长亲自出马，再加上你，两大美人，我就不信了，那个家伙还能够毫不动摇！”邵玉琴一副已经打算出卖美色的样子，不过熟悉她的人却知道，那不过是她说说而已，真要是有人敢对她动了什么邪念，她的武道修为可不是看着的摆设。

“什么人这么大的架子，居然还要我们的社长与副社长亲自出马，杀鸡焉用宰牛刀，这个事情我想还是交给我来吧！”蓦地，在不远处听了许久的王岳天终于站了出来，毛遂自荐说道。

他的神情之中是无比的自信，哪来的小子，难道还敢拒绝他不成？

“王岳天，你行不行？”邵玉琴说道，“连曦曦都失败了，你行么？”

邵玉琴瞥了一眼王岳天说道，她对于王岳天的打算是心知肚明，不就是想在李晨曦的面前出风头么，对她来说这种事情就是良性的竞争，对于机甲社也是有好处的。

“放心吧，我肯定把他带回来！”王岳天淡淡的说道，至于失败？

那怎么可能发生在他的身上。

——

叶希文拒绝了李晨曦的邀请，就径直离开了模拟室，高天赐迅速跟了上去，在他的旁边上蹿下跳，想要将叶希文拉入霸天虎战队之中。

“叶希文，你要是加入我们霸天虎战队，我今天立刻就把我妹妹介绍给你！”

显然为了将叶希文拉入霸天虎战队，高天赐的人品已经完全碎成渣渣了。

蓦地，前面一阵杂乱的脚步声传来。

“你是那个叶希文？”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：昨天在老家给外婆祝寿，又遇上台风登陆，大暴雨，根本出不来，所以没有更新，不好意思了！

第两千三百一十九章 王家的愤怒

叶希文成名了，这个事情在以一个迅雷不及掩耳的速度在八中校园内传播。

这些还在上高中的少男少女们，都是还在青春热血的时候，最是看不惯权势，只是平日里或许面对权势根本没有任何的办法，不过若是有人做出这种事情，他们反而会拍手称快。

在这种心理之下，叶希文成名速度也比他想象的还要快，几乎是一夜之间，所有人都知道了，在八中之中有这么一个历史怪咖，实力强横的不像样子，连教导主任都栽在了他的手上。

再加上他平日里的文科成绩，要考上重点大学根本毫无难度。

在许多人敬佩他的时候，也有很多人在惋惜和可惜，这个才刚刚冒头的新星，很明显，就要在最短的时间内就要陨落了。

在很多人看起来，他不仅仅是得罪了教导主任这么简单，他还将王岳天给得罪惨了，教导主任被当着众人的面被打成重伤，王岳天也没好到哪儿去，被当着众人的面，打了一个大耳瓜子。

王岳天所在的王家，在大福州市内，可谓是手眼通天，哪里是一般人能够抗衡得了，叶希文的背景虽然知道的人不是很多，但是在很多人想来，不过是普通背景罢了。

得罪了王家，那还了得，恐怕不仅仅是在八中混不下去了，以后能不能在大福州市混下去，都不好说了。

这就是权贵的力量，过去了上千年在，这样的力量便的更加的隐蔽，但是却随着武道的修炼而变的更加的加强了。

到时候说不定会被赶尽杀绝也不一定，许多人都为叶希文而感觉到可惜。不过更多的人还是当成看八卦一样字啊看这个事情。

但是他还是成为了历史上成名最快的八中学生，却是用这样的方式。

很快，各种小道消息传出，什么教导主任在学校的会议上咆哮。

“开除，一定要开除。这样的学生目无法纪，目无尊长，留在我们八中，简直是害群之马！”

还有人说，在会议上教导主任拍桌子喊出有他没我，有我没他的话来。

在许多人看来。叶希文这一次是死定了，面对教导主任和王家联手驱赶，他能够侥幸幸免，那才奇怪呢。

面对这些流言蜚语，叶希文还是自顾自的往返于课堂和图书馆之间，这些流言蜚语根本无法影响到他的心情。

他也不得不感慨。现在的图书馆由于和中央图书馆联网，所以几乎什么样的书籍只要不是犯禁的书籍，都能够寻找的到，还有一些什么武道修炼的秘籍，修炼的经验等等都有，只是有很多需要付费才能阅读。

他这几年的时间之中，大多数的时间都浸泡在图书馆之中了。对于外面的流言蜚语，他根本是丝毫都不在乎。

至于王家想要找他的麻烦，还是先顾好自己吧。

就在到处都是流言蜚语的时候，根本没有人注意到，原本的校园风云人物，王岳天已经好几天都没有出现在校园里了。

大多数人都没有怎么在意，对于他们来说，原因也很简单，肯定是因为被叶希文当中打脸，所以此时没有脸面出现在校园之中。

过一段时间。就自然会来上课。

不过根本没有人知道，此时王家已经乱成了一团，因为王家第四代之中最为受宠的王岳天此时躺在病床上多时，根本连动弹的能力都没有。

王家的大宅内，时不时传来一阵凄厉的叫声。别墅二楼上，一阵阵凄厉的叫声就是从上面传来的。

而在一楼，许多人已经围聚在这里，可以说，王家的实权人物，全部都已经集中在了这里。

为首坐在中央的是一个虽然已经满头白发，却依旧是精神奕奕的老者，他身着一身常服，端坐在主位上，有一种不怒自威的威严。

“到底是怎么回事，怎么会这样，天儿怎么会这样！”

老者虎目生威冷冷的说道。

他就是王家的目前的家主，也是王家除了神秘的老祖宗之外的掌权人，王宏伟，在整个共和国都拥有巨大的影响力。

“这个，我们也不知道！”在他的面前，两个中年男子，都有些手足无措的感觉。

其中一个身着军装，而另外一个则是穿着一身西装，看起来都是位高权重，有着寻常人所没有的威势，不过此时都有些乱了。

这两个人就是他的两个儿子，王浩康，王浩昌一个人早已经是中将，步入了将军的行列，另外一个正是目前大福州市的排名最靠前的副市长，下一届就有可能接任市长的职位，一家子可谓都是位高权重了。

而王岳天正是目前担任副市长的王浩昌的儿子，虽然不是长子更不是独子，但是因为是老来得子，所以他对于王岳天可谓是非常的溺爱，平日里也是要什么就满足什么，没想到，居然会遇到这种无妄之灾。

“哼，没有什么能成这样么，肯定是得罪了什么人！”王宏伟冷哼一声说道，他活了几百年，什么事情没有见过，人老成精，很多事情只要稍微想一想，就能够想的到。

“该死，要是让我知道到底是谁动的手，我一定要将他挫骨扬灰！”王浩昌怒气冲冲的说道，身居高位的他自然不可能是什么心慈手软之辈，王岳天之所以在学校里这么嚣张，更是敢对叶希文随便起杀念，有大半都是他这个老子宠出来的，之前犯的几次事情也都是有他负责压下去的。

蓦地，一阵脚步声传来，一个白衣老者出现在了楼梯口，众人连忙站了起来，王宏伟连忙上前，说道：“烦劳刘老，不知道我孙儿的病情如何了？”

在这个老者面前，王宏伟也不敢托大。

“我已经看过了，不是生病了，大约是被人下了咒术或者是蛊毒！”刘老开口说道，“只是这种手段太过精妙，就算是我，也没有任何一点点的线索，更别说有什么办法了！”

“怎么可能，刘老，以您老的能力，在这一个领域，可谓是首屈一指了，怎么会有您老也破不了的咒术！”王宏伟顿时有些失神说道。

“这个，我的所学，也不过是当年跟随过高前辈学过一点半点罢了，算不上多精通，世界上高人那么多，我也不敢称翘楚，何况这个手段非常精妙，是我平生所仅见，或许多花一些时日也许能有一些身上办法，是不是令孙得罪了什么世外高人了，我看这个咒术并无杀人之意，只是在惩戒令孙的样子，一时半会儿是不会有什么生命危险！”刘老摇摇头说道。

虽然刘老自谦，但是王宏伟却不敢有丝毫的大意，刘老在这方面，确实已经算得上是翘楚了，连他都说没有办法，那还能有谁有办法，只能慢慢来了。

亲自将刘老送了出去，王家的人才重新回到了客厅之中，只听上面还是发出一阵阵的惨叫声。

“查，给我查，最近天儿到底是得罪了什么人，真是好狠的心啊，对一个后生晚辈也下的去这样的毒手！”王宏伟脸色铁青说道，在他的心中，自然不会觉得是王岳天做的有什么问题，就算真有什么问题，不看僧面也要看佛面，也不是他们能够的动的了的。

“恩，现在当务之急，是要将那个人给查出来，然后到时候交给我，让我炮制他，我一定要让他求生不得求死不能！”王浩康脸色难看的说道。

而在此时，叶希文并不知道王家已经乱成一团，就算知道，他也不会在意，王岳天对他动杀心，他没有杀他就已经不错了，现在不过是小惩大诫罢了，事实上，以他的真气维持的咒术，最多撑不过一个月，就会消失。

这是要让他长长记性，以后收敛一点做人。

他还是泡在图书馆之中，那里有他固定的位置，所有人也都知道，这个位置被这个历史怪咖给预定了，况且随着他一夜成名，所有人也都知道，这个历史怪咖恐怕武道修为也非常强横，谁敢上前去找不自在。

不过他却迎来了两个不速之客。

他正飞速查看资料，蓦地，鼻尖传来一阵若有似无的香气，一抬头，两个大美女出现在了他的面前。

一高一矮，各有千秋。

正是李晨曦和邵玉琴两人。

他虽然不认识邵玉琴，但是只看和李晨曦一起来，多少也能猜测到一些。

“我听说王岳天这个时候有些麻烦，到底是不是你做的？”邵玉琴开口直接问道，没有拐弯抹角。

“什么我做的，我不知道！”叶希文当然不会承认，矢口否认说道。

“算了，这个事情是不是你做的，我也不关注，只是先和你道个歉，王岳天是我让他来的，只是我也没想到最后会闹成这样！”邵玉琴微微鞠躬道歉说道。

“道歉就不必了，反正也不是什么大事！”叶希文摇摇头说道，浑然不在意。

“这怎么行，这个事情怎么说也是因我们而起的！”邵玉琴连忙说道，“这样吧，只要你加入我们机甲社，无论是王家那边也好，还是教导主任那边也好，我们都可以出面摆平，如何？”

邵玉琴的真正目的呼之欲出。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千三百二十一章 高成业后人的灾难

公元2012年，传说中的世界末日之日，天外降临了无数的妖兽，落到地球上，开启了史上最大的浩劫，大灾变时代。

这些妖兽在全世界各地之中，肆虐而原本的岛国日本更是完全沦为了妖兽的乐园。

在这样的情况下，人类不得不开始走上科武并重的道路，走上一条前所未有的发展道路。

自从大灾变之后，人类走上了科武并重的道路，除了武者方面涌现出了大批的高手，科技方面也有了长足的发展。

人类开始殖民外星球，除了月球之外，火星经过了数百年的改造已经成了人族的第二个故乡，其中除了少部分为妖兽所占领之外，大部分都在人类的掌控之下。

金星和水星则完全沦为了资源星。

而除此之外，更加遥远的木星之中绝大部分地区则是完全沦陷在了妖兽的掌控之中，妖兽虽然没有人类的科技，但是他们凭借着强横的肉身，却足以横渡宇宙，两族的战争开始从地球一路蔓延到了宇宙深处。

木星这个最大的星球上，人族也只有少数几个登陆基地市，根本无法做到像火星一样的掌控。

木星上面恶劣的环境，对于普通人类是一个巨大的难题，但是对于妖兽来说，却根本是如鱼得水，不算什么。

因而也成了整个太阳系中，妖兽一族的大本营。

随着木星登陆基地市的开辟，火星也从最前线变成了第二前线。而当初朝圣宫将大本营设立在火星，也是为了抗击妖兽。当初在人族初登陆火星的时候，朝圣宫作为中坚力量发挥出了不可磨灭的重要作用。

来到火星，就是和地球截然不同的环境，一个个基地市矗立在火星上面，虽然经过了几百年的治理，不过火星上大部分的地区，还是不适合一般人前往，只有强大的武者才可以在火星上自由生存。

虽然火星和地球相距遥远。不过通过虫洞，也不过是一天的时间，就已经抵达了火星表面，和地球上的氛围是截然不同，在火星上，还遗留着很多军事建筑。

不过到了火星，叶希文就听到了一个震撼的消息。曾经强大无比的朝圣宫，在经过了数百年的时间之后，终于衰落了，而就在两年前，更是遭受了妖兽军团的突袭，大本营被攻破。无数高手惨死，现如今，更是已经没落到了只剩下了孤儿寡母的程度。

只剩下了寥寥数人，在消失了数年之后，终于重返山门。要重建山门。

现在正广发英雄帖，为他们重建山门做准备。

“朝圣宫。自从上千年前开始出现开始，就是人族最强的门派势力之一，现在就这样没落了，虽然是败在妖兽的手中，但是我听说，好像和几个人族势力也不无关系！”

叶希文听到这个消息，有些愕然，没有想到高成业留在人间的基业居然遭受了灭顶之灾，而两年前，他还在忙着适应人间，还在伪造身份，根本不知道居然发生了这么大的事情。

他心中叹息，朝圣宫毕竟全部都靠着高成业一个人撑起来的势力，和那些已经传承了无数年的势力到底有着巨大的差距，但是当年高成业毕竟为人族做出巨大贡献，现如今，他的后代居然遭受了如此大劫，不当如此。

得到了这个消息，叶希文连忙驱车赶往朝圣宫。

而一路上，更多的消息传来。

“哎，这一次，朝圣宫想要重新建立起来，也没有那么容易，虽然他有功于人族，但是却并不是所有人都想看到他们重新崛起的！”

“当年高前辈太过强势，得罪的人很多，更据说是得罪了上界的大人物，今时今日落得如此下场，未必没有上头人的意思呢！”

“真是让人相对无言，若是高前辈在天界有灵，知道这里的情况，怕也是会郁闷的发狂吧！”

“真是让人心寒，当初妖兽军团进攻朝圣宫的时候，各大教派，居然没有一个人前往帮忙，看来高前辈当年真的得罪了太多人了！”

“我猜，恐怕是上界有人发话了，否则也不至于如此！”

收到的消息越多，叶希文心中就越发的感慨，同样也很愤怒，这不该是功臣的下场，若是真武界和荒古也这样对待他的后人，他也会愤怒的发狂的。

不过随即另外一个消息传来，更让叶希文能惊怒交加，有消息说，有人想在朝圣宫重立的大典上找他们的麻烦，不能让朝圣宫重新建立起来。

得到这个消息，叶希文大怒，当即直接下了车，展开了光之翼，朝着朝圣宫飞去。

原本他先天境界大圆满是不可能飞行的，毕竟还未到真道，不过他凝练出来的恶魔之翼的第三层光之翼，却能够让他无视这一条规则，拥有飞行的能力。

火星大陆非常宽广，因为没有海水的关系，所以陆地面积要比地球不知道要庞大上多少，广阔无垠，若是他的本尊，不过就是一个念头的事情，但是现在他却足足疯狂飞了三天三夜，用了卫星导航，才终于赶到了朝圣宫的外围。

远处在火星一片猩红色的土地上，一座巨大无比的山脉出现在了叶希文的面前，而在山脉上，矗立着连绵不绝的宫殿，似乎在述说着当初朝圣宫有多么的繁盛，不过也仅仅只是当年而已，现在绝大多数的宫殿已经毁于战火之中。

叶希文神情平静，踏空而行，心情却有些澎湃，也有些自责，若是他能够早点得到消息的话，也不至于会如此了。

他整个身体在天空中掠出了奔雷的声音，生生撕裂出了巨大无比的裂缝，巨大的破开音障的声音，生生朝着四面八方扩展了开来。

一直到了山脚下，叶希文才停了下来，沿着原本就开辟出来的石梯拾梯而上。

整条石梯非常的漫长，在整条石梯上，还有很多人在同样赶往朝圣宫之中。

一路上青苔斑驳，有些地方还有裂痕，碎裂不堪，似乎表明着，这里曾经遭逢大难，而现如今的朝圣宫却没有能力能够将这门面修复好。

也不难想象，现如今，朝圣宫已经没落到了什么地步。

“可惜，山门依旧在，人却。。。”叶希文叹了口气说道，就算以他现如今的修为，也不得不感慨，天地变幻，生死轮回，似乎是难以逃脱的宿命和规律。

“是啊，高前辈为我人族立下大功，现在后人却遭逢大难！”一声同样的叹息传来，却见一个五大三粗的男人从后面一路跟了上来。

叶希文一看修为，居然已经达到了真道境界，在凡间，这样的修为，已经算的上是修为有成了，绝对可以拥有相当的特权了。

只是看他的衣着都是相当的朴素，满脸风霜，也并不是养尊处优的模样，似乎是一个苦行者。

叶希文顿时对这个男子刮目相看，修行者千千万万，但是能够忍得住本心的诱惑，进行苦修的，毫无疑问，心智都非常坚定，这样的人，必成大器。

“在下廖立人，不知道兄台如何称呼？”那个五大三粗的中年男人拱手问道。

“我姓叶！”叶希文并没有直接报出自己的修为，而只是说了自己的姓氏。

廖立人也并没有见怪，出门在外，有提防之心也很正常，并没有什么。

他若不是看这叶希文顺眼，对自己的脾气，也不会贸然上前搭话。

“叶兄这次也是来助拳的么？”廖立人说道，“那些人真是太过分了，当初朝圣宫被妖兽军团突袭攻破，就没见任何一个人出来帮一把手，昆仑号称执证道牛耳，而蜀山更是号称证道翘楚，结果却没有丝毫的作为，真是太让我失望了，就知道闭关避世！”

这几年叶希文早就查阅过了这上千年的各种资料，对于他说的事情也并非一无所知，古来就有的昆仑，蜀山，崆洞等门派似乎因为什么原因，避世不出，仅仅是在人族最为危急的时候派人下山斩妖除魔，随着战局的稳定，现在又进入了封山的状态，久而久之，很多人甚至都根本不知晓他们的存在。

现如今最为风光的门派，都是在大灾变之后建立起来的门派势力。

“恐怕不止吧，我听说这次好像很多人还打算前来落井下石，不让朝圣宫顺利的建立！”叶希文双眉微蹙，双眸中爆出精芒，不怒自威。

不过此时廖立人陷入自己的情绪之中，并没有发觉这一点，而是继续说道。

“没错，我也是听到了这样的传闻，所以特意来助拳，谁要是敢在这个时候闹事，就别怪我廖立人不客气了！”廖立人双拳紧握说道，“高前辈为人族竭尽心力，现在虽然已经飞升而走，但是不该落得如此下场！”

叶希文心中欣慰，虽然有些人狼心狗肺，不是东西，但是公道自在人心，高成业为人族所做的，终究还是有人能够记得住的，也算是没有白费了心思。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千三百二十六章 来犯

在巨大的爆炸声中，连整个山门都受到了震动，一连串的爆炸声，想要将护山的阵法破碎开来。

所有人都看向了叶希文，看他要怎么应对，这个突然冒出来的朝圣宫的祖师爷。

叶希文的眼珠转动，在虚空之中扫了过去，他的眼神之中有救赎之力在徜徉，看起来形状神秘高贵，一眼望去，虚空之中的一切，都根本瞒不过他的眼神。

“鬼鬼祟祟，跳梁小丑！”

“锵！”

叶希文话音刚落，他的手上，突然多出了天使之剑，骤然一下子飞上了天空，瞬间形成了上千丈的匹练，在虚空之中扫了出去。

“轰隆隆！”

一阵剧烈的爆炸声，几道身影被斩成两半，直接落了下来，众人看的清楚，却见这些身影在月夜之下，全身泛着一种银色的额光芒，再仔细一看，却是浑身长满了银白色的长毛，竟然是毛僵。

“来犯的人竟然不是真正的人，而是僵尸！”

“嘶，看起来，都不是寻常的僵尸，而是圣境级别的僵尸，圣境级别的高手，肉身已经趋近于完美，即便战死，变成僵尸的几率也不大，从哪儿弄来的这么多的圣境级别的僵尸的！”

“消息已经传出去，明知道，寻常大圣不会是叶前辈的对手，居然还派了圣境前来，这难道只是试探不成？”

“大家打起精神，说不定就有要用到我们出手的时候！”廖立人大喊一声说道。在座的数百人之中多是传奇真道，但是也不乏有圣境级别的存在。多是当年受了朝圣宫的恩惠的。

许多人都戒备了起来。

叶希文眯了眯眼睛，他已经想明白，看起来，这不过是试探而已，圣境级别的僵尸用来试探，来人手笔不小，而且看来是势在必得。

不过他还是小看了自己，叶希文也不管。让天使之剑飞临在半空之中，自动巡梭，犹如是有一尊强大的天使在守护着山门一样。

“大家不用紧张，不过是一些跳梁小丑罢了，大家继续吃！”叶希文笑着说道。

高雪贤最给面子，第一个开始慢慢的吃起了面前的食物，而见到了高雪贤也如此之后。众人这才慢慢放松了心情，毕竟两个主事人都不在乎，他们在乎什么。

不一会儿，又有人出现在虚空之中，不过还未出手，就被天使之剑斩爆。化成碎片掉落下来，有人望去，立刻惊呼了出来。

“是古傀儡，这种傀儡不同于现代的机甲，是上古的时候修士制作而成的。威力强大，不过现如今如此少见。我还未曾听说有人大规模拥有，居然被用来试探，真是好大的手笔！”

“来人明显不是同一拨的，真是山雨欲来风满楼！”

许多人都开始有些紧张了，所有人都意识到了，恐怕到时候要面对的对手远远不是这么简单。

“不过前辈的古剑也不简单，恐怕是超越了飞升高手使用的法器，否则也不至于只凭觉醒的一点器灵，就能瞬杀圣境！”

“是啊，有如此神器在手，来多少圣境都是白瞎，大圣都很难全身而退，他们若是想不到能够抗衡的手段，只怕今天也就仅限于试探罢了！”

“也不一定，说不定，真有人能带来古时候的法器以抗衡前辈的古剑也不一定，要知道，地球在遥远的年代以前，曾经有过非常强大的传承，甚至连传说中的神明都不在少数，古来传说中的神话，也不都是假的！从遥远的年代以前遗留下来的古代法器也不在少数！”

“是啊，蜀山紫青双剑，武当太极剑，昆仑更别说，法器无数，就连朝圣宫以前不也有一件古代法器压阵么！”

“不过若是真是如此，那么恐怕就真的是不死不休了，该死，难道他们就怎么也不肯放过朝圣宫最后的血脉么，赶尽杀绝，他们有脸号称什么名门大派么？”

“嘿嘿，他们就是撕破不了脸皮，所以才没敢露面现在不过是试探罢了！”

不过天使之剑的强大也不是盖的，接连阵斩圣境，所以给予了众人极大的信心，否则的话，怕是连阵法都要被人攻破了。

接下来又是几次试探，甚至连最为强大的军方机甲都出现在了试探的行列之中。

当然，并不是说出现了军方的机甲，就是政府军方出现在了围剿行列之中，只是各大势力手眼通天，弄到军方还在试验的机甲并不奇怪，甚至他们自己就有研究机构，建造出来的机甲，不逊色于军方的技术程度。

不过最终还是没有突破天使之剑的防御，被瞬间斩爆。

叶希文甚至都没抓几个活口的意思，全部斩杀。

酒足饭饱，叶希文终于开口，朗声说道：“也看了那么久了，有什么手段，尽管使用出来，光只是这种试探，对我来说是没有任何意义的！”

叶希文的话语，如同有扩声器一般，越传越远，传音上千里。

叶希文体内的真气也被一抽而空，这次他用的是本身的功力，不过瞬间又以天凰再生术恢复了个七七八八。

他感觉光是先天境界怕是不够用了，必须要把修为提升上，再进一步提升到真道境界，等此间事了，花个一天的功夫突破了再说。

要是让人知道，他们得郁闷的吐血，寻常人从先天步入真道，就犹如是过了鬼门关一样，真道开始自生神通，许多不合理的事情，在真道都能做到。

非常难，多少人这辈子都被卡在先天境界无法突破。

叶希文花个一天的时间就能突破，这如何不能让人疯狂。

“轰隆！”

虚空之中一阵剧烈的波动，一股浩瀚的威压汹涌而来，直接朝着整个山门轰杀了过来。

“有人用古代法器轰击过来了！”

整个山门都在轰动，所有人都被震倒再低，所有人都大吃一惊，纷纷飞在半空，释放真元，抵挡这一股震动的力量。

一股恐怖的力量如同汪洋汹涌，直接轰穿了整片天地，将整个阵法都给打穿了，若不是有天使之剑守护，整座山门都会被化为灰灰。

经历过大劫之后，还剩下来的阵法已经没有多少，否则也不会这么轻易的被攻破。

无数道光芒沸腾了虚空，如同银河落九天，神芒四溅，天空好像都被一股强大的力量给煮熟了一样，无数的深蓝色火焰化作一朵朵的火花，要落下来。

“天哪，那是什么，那不是朝圣宫的水月宝环么？”有人骤然认出了在攻击的古代法器是什么。

却见天空之中，一个巨大无比的银色的圆环在天空之中越长越大，在其中喷吐出许多湛蓝色的火焰。

“没错，正是水月宝环！”高雪贤绷紧小脸，死死的盯住了水月宝环。“那是祖爷爷留下来的水月宝环，但是在两年前就丢失了！”

叶希文看着天空之中，不断发威的水月宝环，原来是高成业的法器，这法器竟然已经达到了玄器的程度，难怪有如此威力，不过让一群大圣甚至连大圣都没有达到的人来操控水月宝环，自然不可能发挥出水月宝环的真正威力。

“既然是我们的，那就要拿回来！”叶希文手一招，天使之剑飞入了他的手里，他直接一路飞了上去，然后说道，“既然都来了，那就都出来见见吧，我就想问问，你们有那么恨朝圣宫么，非要这么赶尽杀绝！”

“时光荏苒，朝圣宫早就已经没有存在的意义了，你守不住的，何必苦苦追寻！”

一声低沉的声音传来，灰暗，没有人知道到底从哪里传来的，有恐怖的波动从远处传来。

“敢不敢出来跟我说这个话？”叶希文看着虚空之中，眼神是无比的坚定。“畏首畏尾，宵小之辈也配和我谈这个问题？”

“哼，小辈，别以为你有什么了不起的，就你这点修为，居然还敢冒充高成业的师尊，真是可笑之极！”蓦地，虚空之中，出现了七道身影。

却见，是七个长的奇形怪状的老者，身着古朴的袍子，身上爆发着强大的气息。

“夏青山七怪，是他们，没想到最后水月宝环居然会落到他们的手里，这七个人各个脾气古怪，同时修为强大，夏青山七怪的老大有大圣的修为，其他六个也都有圣境巅峰的修为，他们联合起来，谁也不敢小看！”

“你们和朝圣宫又有什么恩怨？”叶希文问道。

“我听说，高成业留下了远古时期修士的传承，我等兄弟苦苦修行，也就是想有一天能够飞升天界，我想若是高成业在的话，也不会不同意的，他不是号称义薄云天，有大心胸么，只要我们看到了传承，立刻就退走，绝对不停留，如何？”夏青山七怪说道。

“祖爷爷所学的远古修士的传承，早就已经化成朝圣宫的传承，现如今武学典籍早已经被人搬空，哪里还有剩下来！”高雪贤憋红小脸，稚气十足的说道。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千三百三十章 杀鸡儆猴，效果显着

青雉老圣一拳轰出，就犹如是天地间第一缕狂暴的风，席卷一切，要将天地间的一切都给彻底毁灭一样，直接将叶希文给笼罩了。

“哼，你的拳法，还远远不到家呢！”

叶希文大喝一声，五指捏拳，金色的拳劲从他的拳头之中溢了出来。

“人道拳！”

他一拳，瞬间轰出了一个巨大无比的世界，苍穹都被掩盖在了这个世界之下，镇压一切，那恐怖的世界之力，在这个时候，发挥了个淋漓尽致。

“那是什么武学？”所有人都震惊，看向叶希文，不知道叶希文在虚空之中打出来的那一个世界，到底是一种什么样的拳法，这是超越了他们所能够理解的极限的一种拳法，远远超过了他们所学，他们的所知。

在他们的认知之中，都没有如此厉害的一种拳法，居然能够化出一个世界，比起这种拳法，他们之前的所学，都弱爆了。

根本不是一个级别上的存在。

原本以为他挡不住青雉老圣这致命的一拳，谁曾想，居然还有如此的手段。

青雉老圣轰出来的狂暴的风暴，在一瞬间就被镇压的寸寸碎裂，各方面都被完全压制，无论是他的功力也好，还是武学的品级也好，还是对于拳法的领悟也好，他都远远比不上叶希文。

叶希文虽然才修行没有几百年，但是拥有神秘空间，比别人修行上万年的老怪物的修行体会还要深刻。根本不是寻常人能够想象的。

青雉老圣不甘心，叶希文的世界幻化出来。越来越强大，他想要挣扎，但是却没有任何办法，根本无法绕开叶希文。

“给我破！”

青雉老圣身上不断的爆发强大的神力，青色的光华直冲天际，仿佛是有了生命一样，要从叶希文的手上逃脱出来，不断的颤抖。

他要借助着圣甲的力量。从叶希文手上挣脱出来，并且伺机反击。

“轰隆隆！”

犹如海啸一般的声音从青雉老圣的身上奔涌而起，一股股强大的力量从他的身体之中爆发了出来。

这一股强大的力量，也勾动出了一股更加强绝的力量，圣甲在这一股力量的催动之下，复苏了，为他提供了无数的力量。瞬间化成了一道光华冲天而起，撕裂了天穹，瞬间逃开了叶希文的人道世界的镇压。

“轰隆隆！”

这其中激烈的碰撞犹如是钢铁断裂开来的声音一样，瞬间爆棚开来，许多人听到这个声音都难过的想吐了，实在是太可怕了。这种感觉，撕心裂肺。

“逃脱出来了，青雉老圣从叶前辈的手中逃脱出来了！”

有人惊呼说道，他们也并不清楚叶希文的姓名，只是从廖立人那边知道了叶希文姓叶而已。

青雉老圣仰仗着圣甲的力量逃脱了叶希文的攻势。好不容易才重新站稳了脚跟，要重新与叶希文争锋。

但是叶希文怎么可能给他这个机会。当场一声长啸，追了上去，绝世的锋芒在爆发，他一拳直接轰了出来，瞬间，又是同样的一个人道世界轰落了下来。

这是一股浩浩荡荡的力量，犹如是在开天辟地一般，破开了天际，让人有一种要被生生压倒的感觉。

青雉老圣一声长啸，青色的头发飞舞了起来，圣甲爆发出惊人的光芒，一拳直接迎了上去。

“轰！”

天穹一下子被两人的拳法给打穿了，贯穿了古今，瞬间打出了开天辟地一般的力量。

“轰隆隆！”

一连串的爆炸声，朝圣山上，所有人都被这一股力量死死的镇压住，根本就没有办法抬头，大圣的力量超越他们太多太多了，哪怕是圣境也不例外，和大圣根本没的比，何况这两个还是大圣的巅峰人物。

也就只有高雪贤有叶希文留下来的禁制，因而没有什么问题，能够站着看着天空中交手的两人。

“轰隆”！

一声巨大的轰鸣声，青雉老圣一声闷哼的声音，众人这才发现，他的胸口不知道什么时候出现了一个巨大的血洞，叶希文的拳头，居然穿越了天穹，穿越了一切的阻碍，生生将他的圣甲打碎，在他的胸口轰出了一个巨大的血洞。

“这怎么可能，连圣甲都被打穿了，他的拳法怎么这么厉害！”

“大圣的力量应该很难打穿才对啊！”

许多人都震惊，就连那些隐藏在黑暗之中的老怪物也是一般无二，他们都非常清楚青雉老圣的实力，刚才那也就算了，毕竟手臂上是圣甲没有覆盖到的地方，但是胸口正是圣甲覆盖的最为严密的地方，怎么也被人生生打穿了。

鲜血喷溅了出来，青雉老圣不断的咳嗽，咳出了鲜血，本来就老迈不堪的身体，在此时，彻底的快要崩溃了。

“你怎么可能打穿我的圣甲！”青雉老圣眼神之中也是难以置信。

“哼，因为我的拳头比你的圣甲还要更硬，没有我无法打破的！”

叶希文笑着说道。

“轰！”

叶希文强横的力量爆发了出来，瞬间就让青雉老圣如遭雷击一样，整个人都快要僵化了。

“轰！”

叶希文一拳轰出，贯穿了虚空，犹如从历史长河的一端直接轰击过来的一般，实在是强到了寻常人难以理解的程度。

“这是什么力量，好可怕！”

有人惊呼说道，然后就只看到叶希文一拳直接将青雉老攀升的圣甲打碎，拳头停留在青雉老圣面前三寸处。

青雉老圣浑浊的眼神之中难得闪过几分清明，刚才那一瞬间，他几乎以为自己已经死定了，他根本挡不住这一拳。

“噗”！

他一口鲜血喷出，眼神黯淡了许多。

“为什么不杀我！”

“你应该庆幸，因为你那个时候说的是来看手札，而不是来断绝血脉的，否则你以为你还有命能够活下来么？”叶希文看着青雉老圣，冷冷一笑说道。

众人这才明白，为什么刚才叶希文会对恶鬼婆婆和夏青山七怪下死手，他们要对高雪贤下手，自然是触动了叶希文的逆鳞。

叶希文已经没能照看好朝圣宫，让朝圣宫发生了这样的意外，这些人居然还想着要来灭绝血脉，彻底将叶希文给激怒了。

“我明白了，我输了！”青雉老圣咳出了一口鲜血，说道，“今天是我动了妄念，合该有此一劫，此事与我再无关系，我走了！”

青雉老圣步履蹒跚，缓缓消失在虚空之中，而另外一边，夏青山七怪的老大正要逃走，叶希文高声道：“我说过你可以走了么？”

“难道你还想要赶尽杀绝不成？”夏青山七怪的老大愤怒的咆哮说道。

“赶尽杀绝又如何，你们也没少做这样的事情，现在在我面前装什么无辜，我就是要杀鸡儆猴，我看看到底有多少人想试试是他们的脖子硬还是我的剑硬！”叶希文道。

夏青山七怪的老大憋红着脸，彻底被叶希文的话给气到了，简直是欺人太甚，赶尽杀绝还不算，居然还只是杀鸡儆猴，自己被当做那一只祭旗的鸡了。

他堂堂大圣，可不同于血鸦大主教那种取巧进入大圣境的家伙，他是货真价实的大圣境，现如今，居然被人如此小看。

偏偏眼前这个人还真有这样的实力。

他却不知道，对于叶希文来说，他也就是和一只鸡没什么分别了，杀鸡儆猴，当然要杀几只有分量的鸡才能吓的住在黑暗之中的那些猴子。

他要是不惜能量，将这些黑暗之中的老家伙都杀光也不是什么难事，但是他却突然不想了，今天他已经杀的够多了，剩下的就留给小贤长大以后自己来吧。

他就不信，自己堂堂一尊神明调教不出合格的徒孙。

“我跟你拼了！”夏青山七怪的老大怒吼一声，作势要往叶希文这边猛扑，却在关键时候，连忙后退，朝着相反方向逃去。

“白痴，你以为你逃得掉么？”叶希文丝毫不让，一步上前，天使之剑骤然出现，化作一道惊人的剑芒轰了上去。

“嘭！”

夏青山七怪的老大当场被天使之剑轰中，他可没有青雉老圣的圣甲能够护身，当场一声惨叫，就被天使之剑给生生轰死。

肉身四分五裂，在天空之中分散了开来。

黑暗之中的那些老家伙噤若寒蝉，彻底震惊，很显然叶希文的杀鸡儆猴的路子，起到了非常好的效果，他们完全被叶希文给震慑住了。

叶希文轻松就将几尊大圣斩杀，彻底吓住了他们，他们引以为傲的修为，在叶希文的面前，也根本不算什么，更遑论要以此来威胁叶希文了。

他们是完全明确被叶希文给威胁了，偏偏此事还要忍着，不然他们都怀疑叶希文会当场将他们杀死。

叶希文深呼一口气，这一份能量，经过连番大战，已经消耗了个大半，剩下的部分也将在随后自然散去。

蓦地，他突然抬起头，笑道：“既然有妖兽一族的朋友来了，为什么不出来见见！”

所有人震惊，有妖兽一族的人在旁边窥探，他们怎么不知道？(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第两千三百四十七章 教皇终现

毫无疑问，朗基努斯之枪虽然不是教廷的圣器之中最强大的一件，但是却是攻击力最强大的一件，可谓是教廷最为犀利的长矛，刺穿一切敌人。

就在叶希文的手即将拍到朗基努斯之枪上的时候，朗基努斯之枪上瞬间爆发出了一阵阵剧烈的光芒，无数的法则化成符文爆发出来，冲击向了叶希文，要将他彻底轰杀。

叶希文的身上，一股强大的力量爆发了出来，身体内的招魔幡突然一下子翻飞了出来，一瞬间在众人都来不及反应的时候，就将朗基努斯之枪给镇压了下去。

面对神器的恐怖威能，哪怕是朗基努斯之枪也根本挡不住，瞬间被镇压住，所有的攻势都化为了虚无。

然后叶希文顺利将朗基努斯之枪给抓到了手中，不断运转着天帝炼器诀，真不愧是器皇的炼器总纲，其中包含着无穷无尽的奥妙，让他一下子就将朗基努斯之枪给安抚了下来。

虽然朗基努斯之枪之中蕴含着一种强大的意志，不过只要是法器就无法逃脱开来。

而此时，那些红衣大主教也都是纷纷大吃一惊，彻底傻眼，犹如是看到了什么最不可思议的事情。

这是教廷数千年来的圣器，从来没有过这样的情况，居然被一个外人给降服了，虽然叶希文只是将朗基努斯之枪给安抚了下来，还未炼化，但是对于他们来说已经是足够震撼了。

简直颠覆了他们一贯以来的认知。

传说中上帝离开人间之前留给教廷的圣器，居然有一天也有被人收服的时候，此时他们真的有一种想吐血的感觉。

先安抚了朗基努斯之枪之后，叶希文将它收入了戒指之中，虽然不是天源镜，不过对于现在的他来说，已经是绰绰有余。

“我看你们到底还有什么样的手段？”叶希文冷笑一声，但是却没有动手，而是看向了梵蒂冈城内。

“异端。你现在退去还来得及！”

梵蒂冈之中，一道身影飞了出来，却见那是一个约莫着七八十岁模样的老者，一身教皇的皇袍。看起来金光灿灿，有世间皇者的威严，甚至还要更上一筹。

威严还在这些红衣大主教之上，此人的身份也是呼之欲出，叶希文几乎是立刻就认出了，这个老者，应该就是现在梵蒂冈的最高统治者，教皇国的教皇。

毫无疑问，相比起红衣主教来说，教皇才是真正主宰一切的统治者。哪怕是西方诸多庞大势力，也或多或少和梵蒂冈有所牵连，都要受到梵蒂冈的约束。

而统管这一切的就是教皇，世间公认的最强者之一。

“现在你觉得我还有可能褪去么，反正你们东征都要打上家门口。不如还是将战场放在你们这边好了！”叶希文冷笑着说道，在这里出售，他才是真正的肆无忌惮，反倒是教廷的人需要小心翼翼。

叶希文扫了一眼教皇，相比起那些红衣大主教来说，确实，教皇要强上不止一筹。无论是气息，还是实力，恐怕都已经达到了登凌绝顶的地步，已经远超寻常的大圣的程度。

“冥顽不灵，虽然不知道东土什么时候又出了你这样一个人物，但是这里也不是你们东土的修者可以放肆的地方！”教皇淡淡的说道。

“那你就是觉得东土是你们可以随便放肆的地方喽？我侄子渡天劫。你们竟然亲自派人前往阻拦，为了阻止我，甚至还用了最卑鄙的手段，以张家的人相威胁，我那时候就说过。你们教廷当有大难，此言你以为只是开玩笑随便说说的么？”叶希文并不着急，只是好笑的看着教皇说道。

“我看你是入魔已深，无法拯救了，既然如此，那就别怪我不客气了！”教皇冷冷的说道，他浑浊的眼睛看向叶希文，犹如是在看一个死人一般。

“神说，要有光，于是就有光！”

一声爆喝，天地变色，却只见天地之间一股无形的力量瞬间就朝着叶希文镇压了下来。

大预言术，又见大预言术！

这不是叶希文头一次遇到大预言术，自然不算是陌生，只是和之前那个红衣大主教相比，教皇的大预言术明显更加的强大，也更加的纯属，两者甚至可以说，并不是一个档次上的存在。

不过只要是大预言术，就不可能在叶希文的身上起效，瞬间就消失的无影无踪。

“大预言术什么的对我来说，毫无作用可言！”

叶希文缓缓朝前。

教皇没有奇怪，只是皱了皱眉头，那一场战斗，他也早就已经收到了消息，传说中，叶希文确实是不在乎大预言术的，似乎无往而不利的大预言术，在他的身上失效了，不过他早就已经有所准备，只是不甘心的想要试一试罢了。

这个家伙似乎有什么办法能够屏蔽了大预言术一样，毕竟大预言术是以天地法则来攻击，说到底并不是他能够控制的能量，所以反而是没有办法。

他的神情严肃了起来，他也非常清楚，眼前这个异端恐怕是他自从修道一来，所以遇到的最为恐怖的对手，甚至连黑暗教皇都不能与之相提并论，最起码没有给他如此恐怖的压力。

这是一种非常难讲的感觉，让他感觉犹如在面对一条过江猛龙一样的错觉。

他的双手一翻，出现了一本经书，猛然打开，上面瞬间爆发出难以想象的能量，冲天而起，铺天盖地而起，一瞬间，形成一种无敌的秘术，朝着叶希文镇压了下来。

这一种恐怖的能量贯穿了天地，竟然与天地之间梵蒂冈城的信仰之力发生了惊人的共鸣，力量得到加成，爆发出了更加恐怖的威力。

瞬间碎裂了苍茫星空，打到了天地轰鸣。

这又是一个强大无比的圣器，宛如是真正的一个圣者复活了，教廷能够稳稳的挺立在西方数千年的时间，又怎么可能没有丝毫的底蕴，这一次完全体现了出来。

“异端，你死吧，这是圣经的力量，没有人能够抵抗圣经的力量！”教皇怒吼一声说道，翻动圣经的速度在不断加快，那属于顶尖强者的气势爆发了出来，好像要超越了大圣境的境界。

许多信徒都跪拜了下来，这竟然是传说中的圣经，圣经在教廷之中的地位自然不用说，几乎等同于主在人间的化身一样，此时许多人都纷纷跪拜了下来。

此时连圣经都拿出来了，可想而知，战斗已经进入到了白热化的阶段。

“我只一剑破万法！”叶希文大吼一声，一剑斩出，剑芒遮蔽了一切，斩碎了一切，和圣境爆发出来的光芒狠狠撞到了一起。

“轰隆隆隆！”

一连串接连的爆发，生生让天空出现了一个恐怖的黑洞，远远看过去，就像是一头巨兽张开了嘴，在吞噬无尽的苍穹。

教皇噔噔噔连连后退，身上竟然出现了血丝，在一剑之下，甚至连他这样顶尖的强者，都感觉到了一种难言的恐怖压力，要一瞬间将他给压扁了。

他有些震惊，叶希文爆发的力量比他想象的还要强横，没有被一剑斩杀，就是在圣经的保护之下，不过圣经也不可能将他的力量增幅到那个地步，对付寻常大圣他是所向披靡，但是叶希文并不比他要差什么。

“咳咳！”

他一口鲜血咳了出来终于绷不住了。

“你早就有伤，还强撑着出来，看来，是真的死期已近！”叶希文脸上没有丝毫的同情，他早就看出来了，教皇不正常，似乎是强行突破失败之后，导致留下了后遗症，只是恐怕也没人知晓吧。

所以哪怕他在外面打的在激烈，教皇都不出来，一直到了刚才，已经到了没有办法的时候，这才勉强选择亲自上阵。

不过他没有丝毫的同情，对于敌人的仁慈，就是对于自己的残忍，这个道理，他早几百年就已经知道了，既然教廷选择了与自己为敌，那么就别无选择了。

“杀你够了！”

教皇神色阴沉，身上爆发出了无数的神则锁链，一阵阵噼里啪啦的身影，有亿万条光芒在闪现如同一条条光龙一样，崩塌又出现。

“轰！”

教皇一拳翻动，所有的力量贯穿成为一条线，逼杀向了叶希文，虽然他强行要突破到超脱境失败了，但是毕竟实力底蕴还在，他犹如一团金色的火焰一般，朝着叶希文奔杀了过来。

叶希文怎么可能让他靠近，他也将自己的力量升华到了极致，根本不需要如何，只要静静的等待教皇崩溃即可。

“嘭！”

又是一次惊人的碰撞，叶希文直接施展开来无上的六道轮回拳，教皇能够借助整个梵蒂冈的信仰之力，而叶希文施展的人道拳更能够借助世界之力，也是源源不绝。

此时他们两人的争斗进入了白热化的阶段的，但是唯有两人自己才知道，他们此时不是一个人在战斗，都是夹带着万千生灵的意念在战斗。

ps：

明天啸尘要去医院里陪护我妈，所以更新可能有点不稳定，我会尽量保证更新，不过提前说一下！

第两千三百六十四章 寂灭剑意

众人看的目不转睛，两人交手的余波已经远超长生境中期，远超众人的想象。

无论是仅凭一个分身就爆发至此的敖朝宗，还是以长生境中期却爆发出堪比长生境巅峰的战斗力的叶希文，都是盖代人杰，实力超群。

敖朝宗没有丝毫犹豫，再度朝着叶希文法器了进攻，他的双手捏了一个印诀，生生划出了一条长龙，莽莽上百里长，这还是他特意压缩过的结果，狠狠朝着叶希文冲落了下来。

还未冲至，天穹之上都出现了裂纹，密密麻麻，犹如是剥离碎裂一般的景象，非常恐怖。

这是龙族绝学，天龙印，威力无穷能够将一个世界打穿了。

非常恐怖。

叶希文丝毫不让，一步冲了上去，手上也化出了一个印诀。

“翻天印！”

巨大的印诀在他的手上形成一个庞大的印式，狠狠朝着这一条长龙拍落了下去。

“嘭！”

叶希文一个印诀生生将这条长龙的脑袋轰的头破血流，攻势一阻，这是两种无上印诀的对决。

“不可能，世界上怎么可能还有印诀能够与我族的天龙印相媲美？”敖东兴不可置信的说道。

其他人也都是一副见了鬼的神情，龙族天龙印，名动天下，这个印诀是来自于当年祖龙随身佩戴的天龙印，后来天龙印随着祖龙陨落而消失，但是使用天龙印的法门却是流传了下来，就是天龙印诀。

这是祖龙留下的强大印法，可谓是刚猛霸道之极，天底下能够与天龙印相媲美的印法不过是凤毛麟角罢了，这翻天印又是哪儿来的，如此强大。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

双方强大的印法在天空之中不断交手，犹如两个巨大的机器人在天空之中不断的碰撞。

两人的战斗看似简单，对于真正懂得的人来说。都知道，两人已经是上升到了法则的地步，两人的交手，看似只是简简单单的交锋。但是其实并不是如此，两人演化出来的印法并不是真正的神器，而是已经实质化了的法则的具象化。

敖朝宗一手方天画戟，一手带出的天龙印不断滚落下来，粉碎一切，而同样的叶希文也是一手断空剑，一手翻天印，毫不相让，针锋相对。

两人打起来犹如是两轮烈日在交手，天地都在颤抖。虚空之中都是一片晶莹，被打成了晶体化了。

各种法则交织到了一起，相互吞噬，相互排斥，已经没人算的清楚。到底已经有多少法则显化了出来了。

修道到了他们这个地步，早已经算得上是触类旁通，一切的一切都远非常人想象的那么简单。

“叶希文，你一个小小的长生境，凭什么与我竞争，我今天就要让你横尸当场！”敖朝宗神情冰冷，叶希文的强横也让他微微有些震惊。饶是以他的自傲，都微微觉得有些震惊，可想而知，他被叶希文震惊到了什么程度。

“我看你的神器还能燃烧到什么时候？”叶希文冷笑一声，与之针锋相对，敖朝宗确实是一个难缠的对手。他步入了长生境中期，以他的修为来说，甚至连长生境巅峰都能抗衡，虽然还未出全力，但是敖朝宗也不过是一个神念借助一件神器爆发出来的实力居然能有这么强。确实并非浪得虚名。

不过无论如何，他都没有退路，哪怕在强大的敌人，都不足以让他放弃，唯有死战。

“将你斩杀，却是绰绰有余的！”敖朝宗长啸一声，张开口，无数的灵气瞬间被吸纳了过来，完全被他一口吞了下去，整个肚子都鼓胀了起来，原本消耗了许多的功力也是一口气全部都补充了回来，殊为恐怖。

他的手上，方天画戟上爆发出一阵摄人心魄的气机，凌驾于诸天之上，他的身上身上融合了方天画戟的武道，气势暴涨了一层。

仅仅是逼人的气机，就让人有一种不寒而栗的感觉。

而叶希文也是丝毫不甘示弱，运转剑诀，断空剑的剑芒直接迸射出来，冲向天空，将这天地一下子斩成了两半。

“轰隆隆！”

一阵巨大的轰鸣声，一条上百里长的裂缝瞬间形成，冲霄而起，朝着敖朝宗率先发动攻击，从天而降。

“你不是本尊，就想要斩我，你会不会想太多了！”叶希文的剑芒摧枯拉朽，他的剑芒之中融合了一种无上的剑意，这个时候，这个剑意化成无尽的剑道法则，缠绕在长剑之上，耀眼的如同天上的太阳。

这正是当初那个老者遗留的剑意，经过这些年的解析，叶希文发觉，这剑意的深奥远远超过了他的想象，平时他没有时间钻研，但是在这两百年之中，他对于这个剑意的领悟，终于达到了一个全新的层次。

按照他对于剑意的理解，这一个剑意深奥无比，以他长生境的修为，居然也不过是刚刚达到剑意的第一层大圆满罢了，虽然如此，而根据他以神秘空间推算出来的，这剑意真正练成，需要足足三层。

仅仅是第一层的基础，就需要证道的不朽，后面两层，要到什么程度，连他也不敢说，起码目前来说，依旧不是他所能够揣测到的层次。

以前他不过是发挥出了这一种剑意万一的威力罢了，根本就是九牛一毛完全不算什么。

如果不是有神秘空间，以他当时的修为，即便看见了剑意也不可能模仿最多就是惊鸿一瞥罢了。

不过虽然仅仅是万一的威力，对于以前的叶希文来说，也是一种威力非凡的手段了，而现在第一层大圆满，能够发挥出来的威力也是陡然爬升了许多个层次。

他个人将这个境界命名为，寂灭，这一层剑意，所过之处，寸草不生，正是死亡的力量，完全被他掌握在其中。

因为有过摆脱生死，跳出三界，不在五行的经历，所以才能掌握，在证道之前，是完全不敢想象的。

真正将寂灭的剑意使用出来，对方的方天画戟的戟芒，瞬间就如同被撕裂开来的画卷一般，生生被斩破，碎裂开来。

敖朝宗也是完全震惊，他的方天画戟乃是一杆非常了得的神器，来历非凡，在他的手中，也是声名赫赫，这可不是复制体，而是真正的本尊，从遥远的虚空之中本尊手中拿来的，却没想到，被叶希文给破了个干干净净。

“这是什么剑意！”

他就感觉到了一种寂灭无生，天地万物都消失的无影无踪一样的感觉，这种感觉让他全身都有一种发毛的感觉。

“轰！”

剑芒狠狠斩在了方天画戟的戟身上，一阵剧烈的颤抖，一阵破裂的声音，敖朝宗的手掌瞬间被炸成了碎片，化成了光雨消散，方天画戟上，都爆发出一阵阵的哀鸣。

“该死！”敖朝宗身上绽放出一阵阵五彩的光芒，紧接着，他被炸掉的手掌上，无数符箓席卷依附而上，瞬间再度组出了一只手掌，将方天画戟抓在手中，居然再度爆开，其中残存的力量瞬间爆发，再度给了他一个重创。

敖朝宗再度凝聚出一只手掌，这才勉强将方天画戟抓在手中，只是一口气消耗了这么多的能量，他的身体都变的有些虚幻了。

他连忙张开口，吸纳无尽灵气进来，稳固住了肉身，差点肉身再度被叶希文轰的崩塌了。

他看向叶希文，眼神之中第一次真正有了几分忌惮，真正开始将叶希文当做是一个难缠的对手，哪怕仅仅只是分身，却也是真正有了威胁到他的实力。

众人第一次真正打从心底里震撼，叶希文刚才那一剑，让他们都感觉到了世界要寂灭的时候的感觉，仿佛是一个世界的寿命已经走到了尽头，万物都已经寂灭，已经陷入了死亡，不在有任何一点点的生气的感觉。

他们不知道，叶希文到底是经历了什么，才能够领悟出这样恐怖的剑意，众所周知，每一个人的武道都截然不同，在天道之下，每一个人都因为每个人自己的经历不同，所领悟出来的武道也截然不同。

凡人武者他们还在纠结于招式，但是这些人，任何一个都是盖代高手，他们早就已经上升到了意境的程度，甚至一举手一投足，都是道的体现。

他们自然很明白这个道理，所以才更加奇怪，难道这叶希文亲眼见识过了一个世界寂灭陨落么，否则的话，剑意之中那种世界寂灭的意味怎么会那么浓重，没有确实经历过，光是想是不可能想出来的。

但是这种往往只会出现在那种古老的诸神的身上，他们看淡了世界的生灭才有可能有如此沧桑的意味，而这叶希文撑死了也就是几百岁上千岁，怎么可能有机会看到一个世界的生灭。

他们却不知道，叶希文有神秘空间，完完全全的将那一股剑意给复制了下来，随着叶希文的修为越来越深，所领悟到的剑意也就越来越深，虽然他不曾亲自感受过，却也没有什么差别。

第两千三百七十一章 班门弄斧

叶希文震出来的强大冲击波还在以一个惊人的速度朝着四面八方扩展出去。

“啊！”那一个出手的魔族神明当场被轰中，身体倒飞了出去，当场被法则重创，坚固无比的神壳都出现了裂缝，密密麻麻，简直瞬间要将他斩杀的节奏。

“不可能，你不是长生境中期，就算比我强也不可能强这么多！”他难以置信的看着叶希文，他是知道叶希文的情况的虽然只是一点点，但是也很清楚是长生境中期，而他自己仅仅只是长生境初期，若是在其他地方，他肯定不敢和他作战，但是在这里，却是他自己的地头，他本以为没有什么关系，更何况，长生境中期的高手要想杀他，也必须要经过漫长的缠斗，短期内要斩杀他，那是根本不可能的事情。

所以他才无比的自信的出手。

谁曾想，叶希文才刚刚出手，就将他重创，其中蕴含的恐怖力量，甚至都让他感觉到了前所未有的恐惧。

那是远远超过了长生境中期的实力。

“谁说长生境中期就不能将你秒杀，实在是太孤陋寡闻了，好了，你们也不用多说什么废话了，反正都是死人一个！”叶希文瞬间出手，这是真真正正的出手，翻天印瞬间形成，然后狠狠朝着那个魔族的高手轰落了下去。

“嘭！”一瞬间，他的原本就已经是密布了密密麻麻的裂缝的肉身上瞬间崩碎开来，化作了漫天的血雨，都是神明的血雨。

“你竟敢杀他！”

其他的首领纷纷暴怒了起来，但是却没有别的办法，因为叶希文的速度太快，他们根本来不及反应，根本来不及救人就死了，多年来同袍的感情让他们瞬间暴怒。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

他们纷纷朝着叶希文轰杀了过来，无数法则席卷成长龙当场轰杀了过来。拥有恐怖的难以想象的威力，将天穹都碎裂掉。

整个大星都在震动，虽然经过了无数阵法的加固，但是七尊神明级别的高手全力出手。威力是何等的恐怖，爆发出来的余波就要将整颗星球上所有的阵法都给湮灭，毁天灭地一般的威力。

面对这些攻击，叶希文不慌不忙，身后的光翼刹那间将他给包围了起来，形成了一个巨大的圆球，所有的攻击全部都落在了恶魔之翼上。

“当！”

“当！”

“当！”

一声声巨大的碰撞声，任凭这些攻势如潮，但是都无法奈何的了叶希文。

“怎么可能，他这是什么防御。怎么这么恐怖？”有人惊恐的说道。

他们六个人联手，足以将一个世界都毁于一旦，彻底毁灭，但是在面对叶希文的时候，却根本没有任何用处。无一例外，全部都被阻挡了下来。

“就只有这样么？我真是太失望了，再给你们一些机会事先布置也一点用处都没有！”

蓦地，叶希文的身影瞬间消失，在一个刹那，他就出现在了一尊长生境中期的高手的面前，脸上露出了几分残酷的笑容。

此时在他的眼中。这些都不是强大的神明，而是一堆一堆会跑动的神源。

“不可能，我也是长生境中期，我就不信挡不住你！”这个高手猛然一声怒吼，一掌朝着叶希文狠狠的拍了过来，无尽的天穹瞬间坍塌。裂缝朝着叶希文这边漫延了过来。

“你还不明白么，我和你们的差距不可以道理来计算！”叶希文也不示弱，一掌轰了下去。

“嘭！”

巨大的轰鸣声伴随着惨叫声直接传来，这一个神明的手臂当场被叶希文轰成血沫，恐怖的力量直接粉碎了看得到的一切。甚至剩余的力量还形成冲击波，冲入了大星之中，直接在大星之中，轰出了数千里大的一个大坑，许多来不急躲闪的半神，当场就化为了飞灰。

“啊！”这一尊神明首领惨叫着，差点整个身体就被轰成了血沫，他和叶希文之间的差距，简直不可想象的大。

但是他都来不及多做什么反应，就在他的手臂被轰掉的那一瞬间，却见一道惊天的剑芒，从天空之中劈落了下来，断空剑不知道什么时候已经劈落到了他的面前。

“噗嗤！”

他整个人如同切豆腐一样，直接被当中劈成了两半，鲜血喷溅了出来，元神俱灭。

在下一瞬间，就被轰杀成了粉末，死的不能再死了。

一尊长生境中期的高手被叶希文一剑劈死，这样的凶威滔天，简直让无数人看见要生生吓死了。

此时，那些原本还叫嚣着要吃叶希文的肉的神明，已经被吓得冷汗淋漓了，他们纵横葬神星海上万年，什么样的强敌没有遇见过，甚至就算是不灭境的高手他们也都遇见过，但是都没有给他们造成如此恐怖的心里压力。

因为不灭境的高手的强大，那是理所当然的，虽然也是泰山压顶一般的恐怖，却也没有如此吓人。

而这个叶希文分明就是长生境中期的境界，但是实际上，他爆发出的战斗力，让他都感觉到有一种胆寒的感觉。

“怎么可能，长生境中期的高手不可能这么可怕，绝对不可能！”

所有人都被吓住了，宁死都不肯相信。

叶希文的凶残程度，远远超过了他们的想象，哪怕是以他们神明漫长的生命之中，都没有见过如此凶残的存在。

“孤陋寡闻！”叶希文不住的冷笑一声，身体刷的一下子又不见了。

“大家小心防备！”罗刹盟的盟主这才刚刚叫嚷出来，却听到一阵惨叫声，又是一尊高手被叶希文一剑劈死，速度太快，甚至快到连他自己都没有来得及做出什么反应，护体的神力在叶希文的断空剑面前，如同切豆腐一样被切了开来，根本不是对手。

“你到底是什么人？”这个罗刹盟的盟主此时已经是冷汗淋漓，他终于意识到了，眼前这个人绝对是一个超级大铁板，之前刚刚收到消息的时候，他万万没有想到，叶希文竟然这么恐怖，原本只以为只是一个普通的不知道哪儿来的二货，以长生境中期，居然就赶来找他们的麻烦，却没想到，这不是一个二货，而是一个超级大煞神。

绝对是一个能够要他们命的大煞神。

而这样能够以长生境中期给他们带来这么大的威胁的人，绝对不是等闲之辈，甚至都不可能是他们连名字都没有听说过的人。

有这样的能力的人，应该早就已经名动天下了才是，怎么他们竟然一点消息都没有。

不可能默默无闻。

“我是什么人，对你来说，还很重要么，到现在，你还要隐藏下去么？”叶希文看着眼前这个罗刹盟的盟主冷笑一声说道。

“没想到居然还是被你看穿了，本来想一举将你擒拿，没想到还是被你看穿了！”那个罗刹盟的盟主冷冷的说道，站了起来，再也没有刚才惊慌失措的感觉。

“为了寻找最佳的战机，你甚至都不惜让你的手下被我屠戮，真是好重的心机！”叶希文冷笑着说道。

“你也不用挑拨，那有什么了不起的，只要我没死，很快就能够再招揽起一波，不过既然如此，那我也就没有必要装下去了！”此时，那个罗刹盟主一下子爆发了出来，身上的气势竟然一口气冲上了长生境巅峰。

原来刚才，一切都是在装腔作势，隐藏实力。

他的实力远远超过了寻常长生境后期，已经达到了长生境巅峰的修为，虽然只是刚刚突破没有很久。

但是也足够了，他虽然突破了，却从未鱼人说过，也不知道骗过了多少年，但是也因为如此，所以很少有真正的高手将目光看过来，就算真的有长生境巅峰的高手前来，他也不怕，也能够全身而退。

在外界，长生境巅峰的高手，足以横扫一方，根本不需要小心翼翼，但是在葬神星海之中，有不知道多少比他们还要更加强横的存在，不说那些外来者，就仅仅是葬神星海内部的就有无数强大的恐怖的怪物，神明都要小心翼翼，何况他们还是比邻隐城，步步的小心翼翼才可以。

“我早就看穿了你的隐藏了，在我的眼睛面前，你所有的隐藏都没有意义，但是都没用的，就算隐藏了实力也是根本没意义的！”叶希文丝毫慌乱都没有，一切都在他的预料之中，完全在掌控之中。

“少说大话了，不管你有什么来头，今天你都要死！”罗刹联盟盟主咆哮一声，眼神之中的杀意不加掩饰,杀意凛然，一拳猛然朝着叶希文轰杀了过来。

竟然是修罗拳，正是六道轮回拳之中的修罗拳，在六道轮回拳之中，这一套拳法，威力自然是非常了得，毕竟是修罗魔君开创的武学。

若是对付别人，自然是威力十足，不过在叶希文的面前，未免有些班门弄斧了，他虽然不是修罗族的，但是在领悟六道轮回拳却更上一层楼。

竟然也是使用出了六道轮回拳，却不是修罗拳，而是人道拳，生生轰了下去。

ps：

现在头疼欲裂，得赶紧睡了，睡前求个月票，求个推荐！

第两千三百七十六章 排斥

“疯掉了？怎么可能？”叶希文难以置信的说道，这简直就是奇迹，一尊神明的心志是何等的强大，他可以被杀死，可以被凌虐，但是被逼到疯掉了，这心里压力得要大到什么样的程度。

他无法想象，到底是什么样恐怖的压力能够将一尊神明给逼疯掉。

“具体的是什么情况，我们也不知道，这种事情，我们甚至连治疗都没有办法，只能将他送去了一位大人那里进行治疗！”暮云熙有些苦笑着说道，寻常的伤势神明根本就不放在眼里，但是如果真的到能够重创神明，那么这个伤势也往往是让神明都束手无策的，比如说道伤，比如说这种疯了之类的。

神明的精神非常强大，一般精神治疗的方法根本就没有什么用处，甚至可能会被反震给震伤了。

“正是因为发生了这样的事情，所以我们才要小心一些，半神之中，有些人能够堪比证道级别的高手，这些凶兽天生天赋异禀，秉承着许多强横的神明的意志和法则而生，也都是能够搏杀神明的存在，如果不是因为这些凶兽根本无法离开神墓附近，到时候各大种族联手恐怕都要非常头疼！”暮云熙解释说道。

“恩！”叶希文点点头，“如果遇到那些凶兽数量过多，对我们来说也是一个极大的威胁！”

他心中暗暗警惕了起来，能够将一尊神明给逼疯掉，这得有多么恐怖的场面才能够做得到。

蓦地，天空之中传来了一团碧绿色的火焰，犹如是在地狱之中跳动的火焰一般，然后却见一块陨石一样的石头从天而降，划破长空，引起无数法则的变动，然后狠狠落到了地面上。

“轰隆！”

叶希文正要有所动作，却听到暮云熙说道：“不用担心。是自己人！”

却见，那一块石头在叶希文的眼皮子底下变成了一个人形的男子，约莫着两米多高，三十多岁的男子的模样。只是皮肤犹如地狱火焰一般，碧绿色的，全身都在燃烧着火焰，双眸之中也带着睥睨八方的强大气势。

这是一个非常强大的异族高手，不过这也没什么奇怪的，诸天万界强大的种族实在是太多了，甚至暮云熙也不是人族，也是一个异族的高手，只是一般都会选择幻化成人型罢了。

因为人形是最符合修炼的大道的道体。

“叶希文，这是一个强大的地狱火一族的高手。阿克苏！”暮云熙开口说道。

这个族群叶希文倒是从前辈的手札上看到过，也是一个颇为强大的族群，传闻中生活在地狱之中的一个种族，秉承着地狱的强**则而生的一种古怪的生命体。

那个阿克苏看了一眼叶希文，眉毛挑了挑。眼神之中闪过几分凌厉。

“云熙，这个人难道是你找来了的么？我们这次可是九死一生的任务，找来这种人，难道是来拖后腿的？”阿克苏冷冷的说道。

叶希文眉头一簇，这个阿克苏对于自己的敌意太浓了，叶希文几乎是立刻就能够感觉得到。

“阿克苏，这可不是什么拖后腿的人。这是我们隐谷之中新生代的少年高手！”暮云熙回答说道，和她数万岁的年纪相比，只有千岁左右的叶希文确实也只能算是少年高手了。

“云熙，带新人这样的事情恐怕不是你这个老牌神明应该干的事情吧！”阿克苏还是一副爱答不理的样子。

见阿克苏还是咄咄逼人，暮云熙也有些恼怒了，说道：“他可不是什么新人。要知道，就算是敖朝宗的分身都败在他的手里，可没你想的那么弱！”

“敖朝宗的分身？”阿克苏的双眸之中微微一亮，说道，他忌惮的当然不会是叶希文。而是那个名动天下的敖朝宗，数千年前起，敖朝宗的名头就以火箭般的速度飞速提升，现在都有传闻他的实力，已经堪比贤者境的神主级别的高手了，虽然只是传闻，却也足以让他们刮目相看了。

叶希文仅仅是击败了敖朝宗的分身就让他们不得不刮目相看。

不过他看向叶希文眼神之中依旧是相当不善。

而叶希文也不是什么良善之辈，这阿克苏对他的态度不善，他也不可能笑脸迎人，只是冷冷的看着他。

暮云熙夹杂在两人之中，难免有些尴尬。

“哼，既然是云熙你说的，那我就不多说什么了，不过他能不能留下来，还得看云克己他们的意思，到时候能不能过的了他那一关我可就说不好了！”阿克苏冷哼一声，没有继续说下去。

没过多久，天空之中又是一阵破空声传来，几道身影落了下来，是三男一女。

其中一个男子，英俊潇洒，目光锐利无边，顾盼生雄，天生的一代霸主的姿态。

在他的身后则是跟着另外一个中年模样的男子，他长着人的脑袋，但是身体却是犹如是羊一样，只是长着人形而已，又是一个古怪的种族。

而他的身边，则是一个娜迦族的族人，上身是一个美丽的女子，但是下半身却是长着一条蛇一样的尾巴，显然这应该是她的本体，在赶到之后，落下遁光的过程之中，竟然化成了双腿，看起来与一般女子无异。

而跟在这三个人的身后的，竟然是一条巨龙，在降下云端的过程之中，也是化成了一个年轻人的模样，飞扬跋扈，眉目之间有着难以企及的孤傲。

这四个人一来，顿时整个大陆上，都覆盖在无边的威压之中，统统都是长生境巅峰的强大高手，实力非凡。

“云熙，你先来啦！”那个娜迦族的女子一路小跑到暮云熙的身边，欢喜的说道，两人的感情显然是极好的。“我们有一百年都没见了吧，你的修为进步不小啊！”

“云熙，这个是？”娜迦族的女子看向了叶希文，有些奇怪，也有些调侃的说道，“难道是你的小情人？”

“什么呀，不要瞎说，小浪蹄子，小心我撕烂你的嘴！”暮云熙嗔怪的说道，“这是我师门隐谷的小师弟，叶希文！”

“叶师弟，我给你介绍一下，这是我的好姐妹，娜迦族的女王，甘默娜！”

“原来是师弟啊，你别听她瞎说，不过是一个小部落的首领罢了，算不上女王的称呼！”娜迦族的女子甘默娜清脆如铃的笑了起来，也不做作也不张狂，倒是让叶希文颇有好感。

而在听到暮云熙的介绍的时候，那个张扬的男子和那个龙族的高手都是眼神之中闪过几分厉芒。

“叶希文大家都认识了，我给你介绍一下其他人，这是云克己，这位是杨旭平，这位是。。。”暮云熙给叶希文介绍了那个顾盼生雄的男子和那个人头羊身的男子，但是当他介绍到龙族的高手的时候，却一下子停了下来了，因为他也不认识。

叶希文看到她脸上古怪的神情的时候，心中这才释然，他也奇怪，暮云熙找他来之前，是对他的许多情况都有所了解的，又怎么会不了解他和龙族的诸多恩怨，在邀请他来的情况下，还请了龙族的高手，看来应该不是这样。

她应该也不知道这个龙族的高手会来。

“我来介绍吧，这个是我最近云游结交的龙族的好手，敖少卿！”此时，那个顾盼生雄的男子云克己开口说道，眼神之中看向叶希文，并不是非常友善。

叶希文一凛，这个云克己的实力非凡，比起刚才的阿克苏来说，还要更强大的多，也不是什么简单的角色。

暮云熙有些尴尬的看了一眼叶希文，她也没有想到，会出这样的纰漏。

“云熙，刚才你说，这个是你的师弟？虽然是你们隐谷众人，但是平时一起聚会也就算了，这个任务如此危险，要是死了，那可就怪不得我们了！”云克己冷冷的说道，仿佛说的好像叶希文下一秒就要死在那些凶兽群之中一样。

“哼哼，云克己，你这可就想错了，这位可是号称击败过敖朝宗的分身呢！”此时阿克苏终于开口了。

所有人的目光一下子都集中到了叶希文的身上，很显然，敖朝宗的名头实在是太响亮了，连他们都不得不为之动容的独步了。

“真有这样的事情？不过这也没什么，敖朝宗一个分身还能厉害到哪儿去，我一只手就能捏爆，根本不算什么！”云克己不屑一顾的说道，他只当所谓的分身只是简单的神念分身这么简单罢了，根本不放在心上。

“哦，你就是最近那个让敖朝宗颜面大失的叶希文？”此时，倒是他身后的敖少卿开口了，张扬的脸上有几分好奇，也有几分冷冽，“敖朝宗一直是我的目标，将来我必定要取代他成为龙族第一天才，所以我和他虽然算不上什么朋友，不过你几次三番和我们龙岛作对，我倒是要看看，你有几斤几两，居然这么大的胆子？恩！”

ps：

又熬夜码字，头真心疼的厉害！

在这里求个月票啊，已经到了最后几天了，大家手里的月票不投也是浪费，就都投给啸尘吧，好歹让票数破个三百五十吧，这个月目前票数还未破三百，实在是略坑了点啊！

第两千三百七十七章 正面击破

“轰隆！”

一瞬间，天崩地裂，无数泯灭世界一样的气息弥漫了出来，一瞬间就被抓破了。

一条巨大的巨龙在天空之中，以无数的法则凝聚了起来，直接笼罩了下来，张开了血盆大口，朝着叶希文倾吞了过来。

“还好你不是敖朝宗的朋友，不然的话，你就休想活过今天！”叶希文冷哼一声说道，无论如何，敖朝宗都是必须要击败的对手。“不过就凭你？也想试探我的修为？”

叶希文一步上前，身体之中，法力已经被提纵到了巅峰，一拳直接轰了出来，正是六道轮回拳，浩浩荡荡的畜生道，无数的凶禽猛兽，疯狂的奔涌而出，龙凤麒麟毕方等等许多传说中的强大凶兽飞禽都一下子涌现了出来。

这些无穷的神兽，形成了一种巨大无比的潮流，席卷一切的恐怖潮流。

相比起人道拳来说，畜生道更加的凶猛，群战简直无敌。

那一条巨龙还没来级的吞下叶希文，就被这无数的凶兽给生吞活剥了，这些凶兽还是去势不减，生生朝着敖少卿扑杀了过来。

“该死，怎么可能是畜生道！”

这敖少卿修为强大，同时也是出身龙岛这样历史悠久的势力，见识非常广博，倒是认得畜生道这样出了名的强横拳法。

只是在他的印象之中，貌似没什么人家还能够练成这样强横的功法，因为现在已经没有那么多凶兽神兽的精血可以供他们修炼了。

更何况竟然已经将畜生道修炼到了如此地步，简直不可思议。

他连连后退，瞬间一下子退出了数百里，用来躲避这畜生道的攻击，龙族的功身法也是出了名的强横，虽然还不如恶魔之翼的程度，但是也是当世有数的身法之一。

“万法不沾，万劫不灭！”

他一声咆哮。全身爆发出一阵阵的金光，这些金光浩浩荡荡，隔绝了一切，就连天地间无处不在的因果都能够生生阻隔住。叶希文轰杀过去的畜生道，瞬间就被这些金光给挡住了，消失于无形。

此时，他已经将叶希文的危险程度一提再提，不断的提升，不敢在有丝毫的小看，疯狂咆哮一声，双手直接凝聚成了一个巨大的印法，翻落了下来。

“天龙印！”

巨大的天龙印再度化成一条九爪金龙，越长越大。吞噬一切一般。

“竟然是天龙印，没想到数百年没见，他居然连这等逆天的功法都练成了？”这是云克己，他和这敖少卿认识的很早，早在数百年前的游历之中就已经认识了。只是那个时候，敖少卿还不会这天龙印，没想到现在居然会了。

他也不由得有些羡慕，和其他人相比，这些出身豪门的人，只要他们的天资足够，这等对于外人来说。根本难以获得的神通武学，对他们来说只是时间问题罢了。

“这是天龙印？难怪了，传说中，祖龙曾经靠着天龙印，一举粉碎过无数世界，这也算是天地间有数的印法了吧！”

“简直是无坚不摧。天龙印能够拥有那样的名声，果然是不同凡响的！”

其他人也都纷纷出声说道，对于敖少卿的评价也是不断的提升，修炼到了他们这个地步，功力可能相差无几。但是他们所修行的功法很可能就决定了两人的胜败。

“天龙印而已，你要和敖朝宗相比，还差得远呢，就你的天龙印也比不过他！”叶希文冷笑一声，双手竟然也捏了一个印诀，形成了翻天印，天地都要在这一个印诀之中倾翻了过来。

“翻天印，翻天覆地！”

携带者无上的威能，叶希文一步跨出，手中的翻天印狠狠翻落过来，朝着敖少卿轰落了下来。

“轰隆！”

一声巨大无比的轰鸣声，翻天印和天龙印直接撞到了一起。

相比起敖朝宗的天龙印，敖少卿的天龙印果然还是有着巨大的差距，那一条巨大的巨龙被叶希文一个翻天印将脑袋都给砸烂了，鲜血喷溅了出来。

在翻天印的面前，天龙印根本不堪一击。

“啊！”

敖少卿一声惨叫，他的整个手掌都被叶希文轰的鲜血淋漓，完全落入了下风，不断的后退，不敢在靠近。

“这是什么印法，连至刚至阳的天龙印都能正面击破，无法想象！”云克己瞪大了眼睛，双眸死死的盯住了叶希文的手掌上的翻天印。

眼神之中异常的贪婪，要知道，一门好的功法，对于他们这些神明级别的高手来说，也是非常难得的，他们要完善出一门强大的功法需要无数年的时间才可以，毕竟他们都没有叶希文这般有着神秘空间的辅助。

所以相比较起来，还是直接得到古老的传承那还更容易一些，天龙印毫无疑问是世界上顶尖的神通武学之一，哪怕在翻天印的面前完全不堪一击，他们也不会小看了这一门祖龙开发出来的强横功法。

这仅仅只是敖少卿自己不给力而已，并不能说明天龙印不给力，但是即便如此，这翻天印的威力也让他有一种大开眼界的感觉。

这么强大的印法，如果我能够得到，肯定能够更进一步，就算不能一举破入不灭境，也足以称雄长生境了，我一定要得到。

他睁开了神眼，想要看穿叶希文施展的翻天印，但是在他的眼中，翻天印无比的繁奧，根本不是他能够在一时半会儿就能够研究出来的。

叶希文用神秘空间也推演了快上千年才有现如今的威力，他只想看几眼就学过去，那怎么可能。

不过此时，叶希文可不管这些，一巴掌化成了翻天印，追杀了过去，直接朝着敖少卿轰落了下来。

“吼！”

敖少卿已经被逼上了绝路，他万万没有想到叶希文居然能够强横到这个地步，简直就是无可匹敌，在这种危急的时刻，他终于施展出了全部的本领。

“龙帝宝钟！”

他一声巨大的咆哮，周身出现了一个巨大无比的青铜古钟，将他给包围在了其中，这一个青铜古钟上刻画着无数条长龙，以一种特殊的位置站好，是形成了一个巨大无比阵法，将所有的攻击，都能够化为无形。

“嘭！”

叶希文的翻天印狠狠砸落了下来，直接落到了青铜古钟上，只听当的一声巨响，无数的波纹直接席卷开来，叶希文轰击下来的所有恐怖力量全部都被这青铜古钟以能量声波的形式直接反弹了出去，甚至还形成一股巨大的浪潮，朝着叶希文倾覆了下来。

叶希文也不犹豫，直接一拳轰了出去，将这一股能量狂潮给轰碎，这才停了下来。

“龙帝宝钟，怎么可能，他怎么可能拥有这一件帝君道器，传闻中，这是祖龙的伴生法器，非常了得，得到龙帝宝钟的人，可以说的上是万法不沾，万劫不灭，刚才那金光就是龙帝宝钟的金光了，嘶，在这龙帝宝钟之中，他几乎是已经立于不败之地了！”阿克苏瞪大了眼睛说道，想到了传闻中的那个法器，已经彻底不知道该说什么了，如果真是传说中的那个法器，以他这种级别的证道高手，几乎当场就要跪了。

“真不愧是龙族有名的天才，这敖少卿果然好强，连龙帝宝钟这种法器都能弄到手！”莫甘娜双眸之中也是异彩涟涟，龙帝宝钟，谁不想要。

“不对，这不是龙帝宝钟，如果是龙帝宝钟的话，我们都死了！”暮云熙突然一下子反应了过来，“传说中龙帝宝钟能够将所有的攻击都以能量波纹的形式增幅数倍反击回去，若是真是传说中的那一件法器，现在我们怕是已经都被镇死了！”

他说的时候，是看向叶希文的，明显是在提醒叶希文。

“没错，这确实不是真正的龙帝宝钟，是仿造龙帝宝钟而练成的神器！”此时，敖少卿终于稳定了心神，开口说道。

虽然仅仅只是仿造的神器，但是却让他无比的自豪，说道：“虽然仅仅只是仿造的神器，但是却也是在下品神器之中数一数二的存在，以长生境的修为，绝对没有可能击破的，你攻击的越厉害，那么你所受到的反击也就越厉害，到时候只能是生生将你自己镇死！”

“叶希文，你能够将我的龙帝宝钟也逼了出来，算是你有些本事了，不过也就到此为止了，你的表演也就到此为止了，接下来，看我不打爆你！”他看向叶希文的眼神之中异常的犀利，他还从来没有吃过这么大的亏，尤其是被一个长生境中期的家伙，在众人的面前，众目睽睽的情况下生生打的节节败退，简直是丢脸丢到姥姥家了。

这一切他都要朝叶希文讨回来。

“到此为止了，叶希文，你给我觉悟吧！”他一步跨出，当场翻出了天龙印，朝着叶希文轰落了下来，因为有龙帝宝钟护体，所以他根本出手无所顾忌。

天龙印越长越大，犹如一条长龙，轰落下来。

第两千三百七十九章 突入万法王墓地

那些人对他有敌意他也能完全感觉出来，不过并不是很在意，正如他所说，在绝对的实力面前，这些阴谋诡计都是笑话。

要是那些人以为刚才叶希文表现出来的就是他的真实实力，那就是大错特错了。

面对这些不认识的人，叶希文怎么可能不留一手，他也能够看出来他们恐怕也未曾将全部能力展现出来，不过这些都不要紧，自保绰绰有余。

暮云熙看了看叶希文，不知道他到底哪里来的如此自信，不过她最后也只能是归结为，艺高人胆大，而他也确实有这样的资本。

“师弟你少年得意，年纪轻轻，应该还不足千岁吧，不足千岁就已经证道，这样堪称是旷古烁今的修道奇才了，师姐我和你相比起来，差得远了，我光是未曾证道的时候就已经蹉跎了上万年的时间，现在又是一万多年的时间过去，我才勉强步入长生境巅峰，要是没有别的奇遇，或许再过十几万年乃至数十万年的时间，也有机会破入不灭境，但是这个过程实在是太久了，会出什么意外也不一定，我们这些亘古长存的永生者陨落的还少么？”暮云熙不由得叹了一口气，相对于神明来说，几万岁都不过是新嫩而已，根本算不上是古老，甚至连主流水平都没有达到。

不过在面对只有千岁上下的叶希文，她心中也不由得产生了一种感慨，真是长江后浪推前浪。前浪死在沙滩上。

作为前辈，她的压力真的好大。

“而要破入不灭境。最重要的就是要凝聚成神格，而要凝聚成神格，所需要的远远不止是苦修，还得要有种种奇遇，最好是能有不灭境的神格供我们参考，只是不灭境的神格哪里有那么容易就能够找得到的，除了这种墓葬之中，再也没有别的可能了。哪怕是神明，也不敢有丝毫的放纵，只能一步不停的往前走去！”暮云熙说道。

叶希文沉默不语，感同身受，暮云熙的情况他也是非常清楚，他又何尝不是，好不容易证道成功。却又因为种种原因，逼迫的他不得不疯狂的修炼，便是到了神明境界又如何，还不是一样，无非是比凡人多了许多的时间罢了。

“这次如果我们运气好的话，就有可能得到一枚神格。哪怕是破损的，那也是天大的好事了，到时候我们能够领悟不灭境的精华的话，我有把握更进一步。”暮云熙自信的说道，数万年的修行也不是完全浪费掉的。

“叶希文。云熙，我们到时候到了万法王的墓地之后。我希望可以守望相助，以我们三个人的实力，如果能够彼此携手的话，起码自保应该是绰绰有余了。”此时，远在一边的莫甘娜突然传音过来。

让叶希文颇为错愕。

“你不是和他们一起的么？”叶希文有些奇怪，他还以为莫甘娜与云克己等人算是一波的，而自己和暮云熙算是一波的。

“谁和他们算是一波的，我不过是和他们一起到了了罢了，我和云熙的感情才是好呢，平时倒也就算了，但是既然你们彼此之间已经产生了矛盾，有些对立，我自然是要站在云熙这边了！”莫甘娜理所当然的说道。

叶希文看向暮云熙，却见她隐蔽的点点头，表示可以信任。

他这才放下心来，这边又多了一个帮手，这样的话，和对方的比例就变成了四比三，差距就明显缩小了。

不过这样子和自己的队友还要勾心斗角也是叶希文颇为厌恶的，本来就有独自行动的心思，此时他就更是一发不可收拾了。

起码不能让云克己等人占了便宜。

而此时，云克己几人也都是小心的商讨了起来。

“云克己，刚才你为什么不出手，如果我们几个人联手的话，那个小子还能那么猖狂么，我要杀了他，碎尸万段！”敖少卿不满的抱怨说道，刚才他算是在美女面前丢尽了脸面，到现在还是耿耿于怀。

“你急什么，那个小子也不好对付，何况不看僧面还要看佛面，也要给云熙几分面子！”云克己淡淡的说道，“不过你也不用着急，只是他还有几分价值我才没有动手罢了，你放心，他的实力虽然不错，不过我有把握能够压得住他，更何况有你们的帮忙，他逃脱不了我的掌控！”

他有自己的底牌，哪怕叶希文已经表现出了相当的实力，但是他还是非常有自信。

“这一次，谁也不能阻挡我们得到万法王的神格，只要我们能够得到万法王的神格，到时候我们一起集体参悟，破入不灭境只是时间的问题，不灭境才是真正的神明，就算肉身全部崩碎也能够重生，甚至连贤者境的神主都不是梦想，到时候我们就将各自称霸一方，就连那些封王教派都不得不招揽我们！”云克己终于说出了他的想法，远远不只是抢到万法轮盘这么简单，甚至还有更深层次的野心。

“敖少卿，到时候你也能很快追上敖朝宗，他算什么东西，不过就是仗着当年得到过一尊贤者境巅峰的高手的全部传承罢了，和万法王根本不是一个级别的，便是龙族将来的族长，你也有希望！”云克己淡淡的说道。

“没错，只要我得到了这些，就算是敖朝宗又算什么，那些龙岛里的老家伙，就看好敖朝宗，对我根本不闻不问，哼，我会让他们明白，他们的错误，到底有多么的离谱，真想看看到时候我们成功之后，他们那张老脸上的表情到底有多么的精彩！”敖少卿恶狠狠的说道，在他看来，他受到了轻视，是的，他觉得他应该被更重视。

他如果有足够的重视，绝对不下于敖朝宗。

不过是那些人不懂得欣赏自己罢了。

这些人都有着不小的野心，没有人甘心让修为停止在这一步，尤其是他们已经是长生境巅峰，距离不灭境，也仅仅只有一步之遥，没有人甘愿就只是如此罢了。

尤其是在只差一步的情况下，更有野心冲击传说中的贤者境的神主的修为。

“既然如此，那就让这个小子多活一段时间算了，哼哼，不过是一个新嫩罢了，还以为神明的世界和凡人的时候那么简单么？在凡人的世界里，他或许算得上无敌，但是在神明的世界里，他才不过是一个新嫩罢了。”杨旭平冷冷的说道。

此时，众人一行，已经穿过了层层空间，一个巨大无比的世界，出现在了他们的眼中。

万法王的墓葬居然在经历了无数年之后，形成了一个巨大无比的世界，可想而知，万法王的实力，到底有多么的可怕，远远不是现在的众人所能够揣测的了的。

刚刚进入这个世界之中，众人分明就感觉到了，一种前所未有的压制。

“大家小心，我们现在是要进入万法王的墓地之中，在这里，我们的实力会被压制，而天族的人却能够超常发挥，一定要小心！”此时云克己开口说道，在来之前，显然已经下了不少的心思，做了不少的准备，对于这些事情也都是了若指掌。

众人纷纷点头。

叶希文也感觉到了对自己的压制，这一处墓穴，可以说，是只适合天族修炼的地方，对于所有的外族，都会形成强大的压制。

一尊封王强者，就已经如此恐怖了，那些真正的帝君又该是强横到什么地步，他们缔造的传承，实力又会是何等的惊人。

虽然这一处墓地有着巨大的禁制和压力，但是对于这些已经成功证道的人来说也只是稍微影响了战斗力，直接穿梭了过去。

刚刚进入其中没有多久，众人分明感觉到，里面空间风暴，撕扯着断裂的法则，比起在外面还要严重的多了。

一眼望去，许多强横的生物，成群结队的在其中生存，和外界那些生物都不一样，这些生物都是秉承着万法王的法则而生，每一头从出生开始，就是强大的凶兽，几乎是天生的本能。

众人都是证道级别的高手，气血强大，身上爆发的法则的气息，在这些凶兽的眼中，如同黑暗之中的萤火，很快就将他们都给吸引了过来。

甚至许多堪比证道的强横神念都扫了上来，锁定了众人。

“我们要快点穿越过去，不能把时间浪费在这里，否则的话被包围住，被那些天族的人看见了可就不好了！”云克己说道。

不过他们还是很快被附近的一些强大的凶兽给缠住了。

甚至都不是寻常的生命体，而是一些强大的风暴元素，一些秉持风暴产生的强大元素个体，一个个竟然都有堪比证道的实力，不是他们的领悟已经堪比证道，只是他们天生强大的个体。

不过和寻常证道高手相比，还差的远，但是数量却都极大成百上千只形成，对于证道高手来说，也是巨大的威胁。

Ps：最后三天求月票，大家有月票的就投一下呗！

另外说一下，明天我要送妹妹去市里大学报道，可能会比较晚回来，甚至可能不回来，先报备一下！

第两千三百八十九章 逃出升天

而正当他们准备离开，风云突变。

“什么人，竟然敢杀死老祖我的傀儡？”

一声怒喝声直接穿透了虚空穿了过来。

天地突然响起了一种呜呜的古怪的声音，一种非常恐怖的声音一瞬间就响了起来。

魔风阵阵，瞬间就将一切都给遮蔽了，一种恐怖的魔力直接横扫了下来，镇压了下来。

叶希文三人脸色顿时一变，哪怕是相隔甚远，但是他们还是能够感觉到这一股无边恐怖的魔力之中蕴含着有一种毁天灭地的能量。

“不灭境的高手！”叶希文脸色骤然一变，他当即就猜到了，来人只怕已经是不灭境级别的高手，那种恐怖的力量完全就是碾压式的，哪怕是现如今的他也不可能是这一股力量的对手。

拥有碾压长生境巅峰的实力，但是和不灭境相比，还是有着巨大的差距，这就是不灭境级别高手的力量，否则的话，暮云熙等人六个人也不会被枯魔老祖一个人给镇压了。

“枯魔老祖，是枯魔老祖，叶希文快逃！”此时，暮云熙率先反应了过来，这一股魔力她实在是太眼熟了，就是这一股可怕的魔力差点然她终结于此，毁灭了她的一生，不能不清楚。

“快逃！”莫甘娜嘴中只剩下了这么一句，眼神之中露出了几分恐惧的神色，枯魔老祖一个人将他们六个人全部击败，强迫他们吞服下了蛊虫的情景一下子又浮现了上来，她的眼神之中，是无比的惊恐。

就如同之前云克己等人面对叶希文的时候的绝望一样，她现在的双眸之中也是同样冒出了这样一种情绪。

他就是枯魔老祖！

叶希文的脑海之中只来得及冒出这个想法，蓦地天空之中，一只枯瘦的魔爪从天而降，撕裂开了空间。居然相隔遥远就朝他们发动了惊人的攻击。

这就是不灭境高手的实力，在这种法则遭到了严重的镇压的地方，长生境的高手已经失去了在其他的地方能够隔空千万里进行攻击的恐怖能力。

甚至连隔空攻击都不可能了，只有不灭境的高手，能够稍微捋顺这里的法则，能够大洞这样子恐怖的攻击。

“该死，来不及了，不能后退，只能和他拼了！”叶希文咬牙说道，此时根本来不及了。等不及了。

“人道拳！”

他一拳轰出，无尽的红尘之力从他的指缝之中奔涌而出，形成一个人道的世界朝着这一只魔爪轰了上去。

“嘭！”

一声犹如金铁交鸣一样的巨大的碰撞声，然后就只见虚空一片剧烈的崩塌，所有的一切都在瞬间碎成了一片一片的碎片。

“噗！”

一道身影如同断了线的风筝一样倒飞了出去，那个人不是别人，正是叶希文，一口金色的鲜血喷出，抛洒青天。

“叶希文！”

“叶师弟！”

暮云熙两人连忙飞了上去。紧张的看着叶希文。

而叶希文在虚空之中一连飞出了上百里，这才勉强将所有的力量给倾泻干净。

但是从刚才开始他所过之处，犹如是一幅画，被一股滔天巨力给生生撕裂出了一条巨大的裂缝。黑漆漆的一片，无数的混沌倾泻了出来，看起来，无比的恐怖。

叶希文嘴角的鲜血不断的流了出来。体内天凰再生术也在不断的运转，眼前只感觉是一片头晕目眩的感觉。

他不断大口大口的呼吸，刚才那一爪差点将他抓死。枯魔老祖含怒的攻击，有多么的恐怖，他这个时候终于感觉到了。

“叶希文，你没事？”暮云熙连忙关切的说道，刚才她就只见到叶希文被轰飞了出去，以为死定了。

因为她也是见识过枯魔老祖有多么的强大，六个人联手，居然还是被他举重若轻的斩杀了，简直难以想象。

叶希文皱眉说道：“没事，这就是不灭境高手的实力么，我就算是全力出手，怕是也没有几分胜算！”

他说出这个话，莫甘娜都想翻白眼了，什么叫没有几分胜算啊，要知道，就算是长生境巅峰的那些天之骄子，能够抗衡枯魔老祖这样老牌的不灭境高手的，就已经是凤毛麟角了，而且足以震惊世界了。

他一个长生境中期能够做到这样的地步，简直足以吓死人了，他居然还想着和枯魔老祖作战还有几分胜算。

这个疯子难道真的考虑过要和枯魔老祖作战这种事情么？

原本她心中还有几分狂傲，但是通过之前的事情，已经让她清晰的认识到了她和不灭境的高手之间的差距。

根本不是可以以道理来计算的，甚至她连一招都接不住，当时几乎是一招过后她就战败了双方实力相差太远了。

“当然了，不然不灭境的高手怎么会这么恐怖，枯魔老祖要是那么好对付的，他早就被抓住了！”暮云熙没好气的说道。

叶希文嘿嘿一笑，但是他的话却不只是说说而已的，要知道，枯魔老祖这个时候出现在这里，肯定也是被万法轮盘和万法王所吸引过来的，到时候很可能就是直接的对手他怎么可能不考虑一下和他作战的事情呢。

果然恐怖，寻常长生境巅峰根本不是一合之敌，若是换了一般人，刚才那一拳，就足以让他整条手臂在碰撞之中化为灰烬，叶希文也是仗着霸体金身才只是被轰飞出去，已经是非常难得了。

天空之中，魔气越来越足了，魔云已经在天空之中凝集了起来。

“我们快走，趁着他下一个攻击还未到来的时候，我们赶紧走！”叶希文站起身说道，根本不敢停留。

若是在外界，枯魔老祖甚至都不需要用这种手段，一个念头就直接传送过来了，隔空攻击也能够连续攻击。

只是在这里，所有外界的高手都会受到压制，哪怕是不灭境的高手要想连续攻击也是不可能的事情。

这就是他们的机会。

“恩！”暮云熙两人连忙点头。

叶希文一把搂住两人的腰身，一个箭步蹿了出去，当场化出了无边的光芒，身后的恶魔之翼直接伸展了开来，原本这些无边的魔气非但没有成为他的阻碍，相反的，还成为了他的助力，让他一瞬间飞出了上千里外。

“轰隆！”

就在他刚才飞出去的那一瞬间，就只听到一声巨大的轰鸣声，刚才他们站立的位置就已经化为了灰烬。

三人都有一种心有余悸的感觉，刚才若是走的稍微慢一点，就会死在那里，枯魔老祖真是太恐怖了。

“快走！”叶希文不敢停留，一边运转着天凰再生术修复身体内的伤势一边恶魔之翼疯狂的抖动着，夺路而逃。

而就在他们离开之后没有多久，枯魔老祖的身影一下子出现在了天空之中，是一尊满脸皮皱的老魔头，通体漆黑长着黑色的鳞片，青面獠牙，看起来无比的狰狞，他的额头上长着两羊角，身材有些枯瘦，尤其是整个手臂，简直是皮肉都没了，只剩下了皮包骨头了。

他的身后有一对巨大无比的肉翅，看起来有点像是蝙蝠的肉翅，但是却有许多地方连皮都没有，只剩下了骨头。

他睁着一双血红色的双眸，杀气十足，怒吼一声，长啸声震动天地，虚空都在他的长啸声之中崩溃，这种场面看起来是无比的震撼，同时也是恐怖至极。

“休想逃出老祖我的手心！”

他恶狠狠的说道，然后朝着叶希文逃走的方向追了过去。

十天之后，一片偏僻的山谷之中，叶希文三人刚刚在上面落脚。

“他应该没有继续追上来了！”莫甘娜不由得说动，她的神色也有些惨白。

这十天十夜他们都是在没命的逃跑，整整十天的时间，一点气都不敢喘，一路上可以说的上是危险重重，尤其是万法王的墓地之中很多地方还盘踞着许多强大无比的法则生命。

这十天十夜之中，他们几乎数十次深入险境，差点死在里面，却又不敢停留，实在是因为后面的枯魔老祖追的实在是太紧了，一旦他们停下来，枯魔老祖就会追上来。

换了一般的长生境，在如此疯狂的逃亡之中，身上的法力早就消耗殆尽了，以神明的恢复能力也没有办法如此迅速的恢复。

也就只有拥有天凰再生术的叶希文能够坚持下来，不过如此，他体内的法力也只剩下了一半不到了，以他的恢复能力来看，完全可以想象的到，这十天十夜之中，他到底遭遇到了什么样恐怖的狙击。

“应该没有了，我感觉不到了，应该是放弃了，除非他不想要万法轮盘了，否则不会继续追击下去！”叶希文舒出一口说道，正是因为感觉不到了枯魔老祖的气息，他才敢停下来。

听到他的话，两女这才松了一口气，三人之中，叶希文的感知最为广泛，叶希文都感觉不到了，那么枯魔老祖看起来是真的放弃了。

“我们怎么没办，下次要是在遇到他，我们难道还要继续这样子逃跑么？”莫甘娜说道。

他们如果还想要去万法王的墓地之中，肯定还会碰面。

“哼哼，到时候再碰面，谁要逃跑可就说不定了！”叶希文脸上一副胸有成竹的样子说道。(未完待续。。)

第两千三百九十七章 长生境后期巅峰

不过他们可没有神秘空间这样子强横的分析能力，更何况即便有，也没有叶希文这样子的魄力，几乎是上千上千的神源正在疯狂的燃烧。

才能够支撑这样子疯狂的解析法身虚影。

其他人根本就做不到。

他们很快就发现了，自己根本做不到叶希文那样子，或者说，他们也不知道叶希文究竟是通过怎么样的手段来获利的，只能眼睁睁的看着叶希文大肆的屠戮这些虚影，将这些虚影打的粉碎然后吸收。

明知道可能有什么他们不知道的好处，偏偏他们也没有什么办法，至于叶希文有没有可能是来做好事的，帮助他们摆脱法身虚影的纠缠，这种事情他们想都没有想过，那怎么可能。

不过也不是没有人别有心思，将这些碎片都搜集起来，说不定将来有好处的，甚至有人纯粹就是为了阻止叶希文而开始搜集起这些虚影。

虽然只是少数一部分，大部分人的目标还是最中央的那一个巨大的棺材，给他们的时间不多了。

后面的天族大军不断赶来，已经能够看到先锋探子出现了，只是大部分人都没什么心思搭理这些天族的探子罢了。

而对于这些阻止叶希文的人，他自然也不会有什么心慈手软。

他当即一步窜出，冲到了一个还在搜集这些碎片的人的面前。

“给我死！”

他一拳轰出，直接轰出一道惊人的武道洪流，轰到了这一尊长生境初期的高手的面前。

这个长生境初期的神明，当场只感觉到了一种前所未有的恐怖压力瞬间碾压了下来，让他刹那间跪伏了下来。

“不，你不能杀我，我是。。。”他的话还未说完，就被叶希文一拳轰成了渣滓。元神俱灭，被轰成这样子，就算是不灭境的高手都是元气大伤，更何况只是长生境的神明。

然后很快，又有几尊同样不信邪的高手一样死在了叶希文的手里，他就是要立威。

所有人很快就明白了过来，一些人虽然恨恨的看着他，但是却都不敢和叶希文继续竞争下去。

毕竟这些虚影可能有好处，但是却是他们不知道的，没必要为此搭上性命。

没有了这些家伙的捣乱。叶希文搜集齐了这些虚影的碎片就简单的多了。

基本上非常顺利，而随着这些信息越来越多的被解析出来，叶希文的脑海之中，不时能够闪烁出一些记忆的片段。

一段万族大战的战场，虚空都在颤抖，到处都是恐怖的力量犹如狂暴的海洋，一波一波的横扫出去。

喊杀声漫天，随处都看得到鲜血。

这一些记忆的片段，基本上都是第一人的视角。到处都是被包围景象，好几尊同样强横的无上存在将他团团围住。

那种战斗，让叶希文都有一种不寒而栗的感觉。

一举手一抬足，划破虚空的都是无数法则集体迸溅出来。神国的碰撞，一个世界一个世界的当场覆灭。

无数的星球在一瞬间统统粉碎，生灵之火熄灭，这是何等骇人的大战。

除了这些记忆之外。还有一些修炼的感悟的信息，虽然都是一些断断续续的，没有连接起来的天道感悟。但是一尊半步的道的顶尖强者的感悟，哪怕只有一点点，对于叶希文的作用都是巨大的。

他的实力也在一分一秒的不断提升，领悟的越多，他的实力提升的也就越快，飞速的朝着长生境后期巅峰在靠近之中。

同时，在这些记忆之中，还有一种强横无比的拳法，名为

万法创世拳，这种拳法非常了得，是万法王自己领悟的一种拳法，从那些零散的记忆之中，叶希文能够看到，万法王之所以号称是最为强横的封王强者，就是因为他冲击帝君境界虽然失败，却存活了下来，比起一般的封王强者不知道要强横上多少。

而这一套拳法就是在冲击帝君境界的时候领悟到的，虽然失败了，但是威力却几乎堪比帝君的武学，非常了得，如果能够配合万法轮盘的话，威力更是能够足足攀升上一个台阶。

不过在这些记忆之中，万法创世拳的信息太少，叶希文也只能凭借着神秘空间自己推演。

不过随着他击杀的那些虚影越来越多，他的实力越来越强，这万法创世拳的消息也就越来越多，他身上竟然也出现了一些天族的气息，因为万法王正是天族的高手，修炼他的武学，很自然的会出现天族的气息，这也没什么奇怪的。

杀戮还在继续，当叶希文将这些成千上万的法身虚影都给斩杀的时候，圣无法和那个猎天宗的弟子也已经杀入了最深层的距离墓穴也只是一点点的距离了。

此时诸多神明之间的内战也更加激烈起来，所有人都不想让其他人捡了便宜，越来越多的高手血溅八方。

而这些鲜血在不知不觉之间，都已经消失像是被什么给吸收了一般，这些所有人都没有注意到。

甚至连叶希文也没有，因为他原本以为这些鲜血是被那些法身虚影给吸纳了，但是他只是猜中了一部分，因为他发现当他将那些法身虚影都给斩杀殆尽的时候，那些地上的鲜血还是在以一个惊人的速度消失，那些都是神血，在外面可是价值连城，无数人想耗尽家财买都买不到的好东西

“不好，该不会是有什么阴谋吧！”叶希文皱了皱眉头，不过他也只是稍微皱了皱眉头而已，就在其他人还在厮杀的时候，他也没有闲着，终于将这些法身虚影全部都给吸收，虽然只是初步的解析，但是却已经足够将他的修为生生推到了长生境后期巅峰，只差一点点就能够真正冲入长生境的巅峰。

有这些万法王的记忆，直接省去了叶希文数十年甚至是上百年的时间。

甚至连万法创世拳也推演出了一部分，当然，前提就是他手中原本存在的七十多万的神源，现在已经消耗一空，只剩下了几万神源而已。

不过他却并不后悔，唯有实力，才是最重要的。

他的实力比之前更强，信心自然也更足。

“你们两个小心一些，恐怕会有什么变故！”他传音给暮云熙和莫甘娜两人，这两人是少数没有被冲昏头的人之一。

交代完了之后，叶希文正要有所动作，蓦地，却只听到一声巨大的轰鸣声，许多的天族战士已经涌入了大厅之中，看起来根本就是无穷无尽。

诸多正在厮杀的神明立刻停止了下来，所有人都怔住，虽然早就已经想到了，但是真正面临这一刻的时候，还是有些呆住。

被逼到了绝路，他们已经没有了退路。

常慕虚出现在了众人的面前，嘴上带着几分冷笑，说道：“果然是一群乌合之众，只要给你们一点空间，就会自相残杀，原本我还头疼血祭的问题，现在看起来，应该不需要了，正好统统都杀了！”

众人此时才终于意识到了不对，不过此时也已经顾不上那么许多。

很多人并非想不到，只是被利益给遮蔽了，或许心存侥幸。

“就凭你们这些乌合之众，也想染指万法王，真是找死，将他们全部杀死！”常慕虚冷笑一声，一步跨出，当场跨越了出去，仿佛是跨越了时间的过去与未来之中一样，瞬间就冲杀到了棺材的前面，直接追上了圣无法和那猎天宗的弟子。

两人依旧是缠斗不休，相比起无数年都不出现的天族来说，两方势力才是真正的死敌，血海深仇。

“轰隆隆！”

三人直接打做一团，常慕虚仅仅凭借着一人之力，就将两人给挡在了外面，正是利用了两人缠斗不休这一点。

天空中一阵剧烈的爆炸声中，地面剧烈的抖动，一个阵法浮现在了众人的脚下，无数的光芒爆裂出来。

在这些光芒中，在那一个棺材上方，一个巨大无比的轮盘缓缓升腾了起来，上面刻画着无数古朴的图案，这些图案组成了一个巨大的虚影，一尊盖代人物的化身。

银白色的轮盘起来冷艳高贵，花纹穿梭在整个轮盘上，布置成了一种谁也看不懂的古朴图案。

“万法轮盘！”

所有人的呼吸都一下子粗重了起来，他们斗了半天，可不就是为了这万法轮盘么？

所有人的目光都齐刷刷的看向了万法轮盘，纷纷猛冲了过去。

“动手！”而此时，又是一声大喝，那跟在常慕虚身边的那一道黑影一声大吼，诸多的天族的战士直接猛冲进来与这些神明战作一团。

许多只是半神巅峰，但是却凭借着战阵与神明战作一团。

而许多的天族的神明更是直接横冲了进来，斩杀一片。

这些人想冲上去帮忙都根本没有可能。

而那一道黑影也已经冲到了圣无法两人的面前，直接出手将两人拖住，大吼道：“少主，这里就交给我了，等你将万法轮盘收服，镇死他们！”

“想收服万法轮盘，问过我没有！”(未完待续。。)

ps：今天就只有两更，大家别等了，我去好好想一下剧情，思路有点乱！

第两千三百九十九章 吞掉剑芒

“想杀我，很多人都曾经这么说过，但是没有人能够做到！”叶希文冷笑一声。

而就在此时，在他的面前，常慕虚手上直接出现了一柄长剑，闪耀着一种诡异的光芒，形成强大的立场，当空朝着叶希文笼罩了下来。

这个攻势强横无比，不灭境的高手和长生境相比，简直强横了不止一点半点。

几乎是乘以数十倍的提升，所以长生境的高手绝难是不灭境的高手的对手。

常慕虚强绝的气息碾压了下来，竟然瞬间将叶希文身上的护体罡气直接破了个干干净净，一念之间，就已经如此强势，简直是所向无敌，睥睨八方。

这是叶希文所遇到的最强大的一个对手，甚至之前的枯魔老祖都根本没有什么可比性，同样都是一尊不灭境初期的存在，但是彼此实力的差距起码好几倍。

如果是一般的不灭境初期，只怕还真不是常慕虚的对手。

但是叶希文则不同，他的实力早已经达到了长生境后期巅峰，就算是真正的不灭境中期的高手都敢对上几手。

叶希文身体微微一抖，就已经恢复了身上的罡气。

“哼！”

叶希文眼神之中凌厉的神色猛然一下子化作了一条惊人的剑芒，同样轰了上去。

“轰隆！”

两大绝世高手当场狠狠撞到了一起，碰撞出来的强大的气势，生生席卷开来。

所有人的目光都看向了场中的两人。这是两个最有可能夺走万法轮盘的人，可是对于众人来说。这两人都非常陌生。

叶希文新近崛起，根本没有多少年的时间，虽然在有些人的眼中名头不小，但是对于大部分常年闭关或者探索的老牌神明眼中，这不过是一个毫无名气的后起之辈。

而常慕虚实力不弱，不过却从未真正进入过这些神明的眼中，天族余孽也仅仅只是余孽，在凰王陨落之前。根本未曾引起各大势力的注意，更别说，如此的在意了。

而天族这些年来也可以说是颇为的低调，所以常慕虚在天族之中名声极高，但是在其他各族各大势力之中，却未曾有多少的名声。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

众人就只听到一声声巨大的碰撞声，甚至一声一声连接在一起。宛如是同时爆发出来的一般，两人之间的交手太快了，一瞬间可以交手上万次甚至是更多。

两人此时都是以快打快的模式，丝毫不让，要抢夺战斗的先机。

常慕虚数万年的功力并非假的，虽然在神明之中只能算是新生代。不过对上叶希文来说还是非常有优势。

不过叶希文虽然只是修炼了上千年，却是奇遇连连，吞噬的资源无数，丝毫不差，年纪已经无法衡量他的功力。

“人类。你很不错，长生境之中。能有你这样的修为，已经属于不容易，但是你终究没有真正跨越过不灭境，你并不明白，真正的不灭境的强者，不是你可以相提并论！”常慕虚淡淡的说道，在经历过了初期的气急败坏之后，此时他已经完全冷静了下来，剑芒之间闪烁绽放的是一个个世界在发展，一个个世界又在覆灭，是一种极为恐怖的剑道神通。

甚至其中还演化出了生灵，几乎要真正演化出自己的神国，非常了得。

尤其是这一种剑法和叶希文所遇到过的任何一个剑客都截然不同，仿佛是截然不同，独立于现有叶希文所见过的任何一种见到的体系。

叶希文也不得不感慨，天族果然强横，要知道，现如今大部分的剑法流派只是招式和意境不同，但是本质上的剑道法则都是一样的，没有什么差别。

所以叶希文只要掌握剑道法则，就是一理通百理通，什么剑法在他的眼中，都是没有什么秘密的。

不过这常慕虚的诸多剑法，在他的眼中却是一种全新的剑道理论，是和现有的所有剑道都截然不同的，所以叶希文如此的震惊也如此的被动。

看似不落下风，但是对他来说，这已经是非常被动了。

“人类，长生境能够在我的剑法之下坚持这么久的，你算是头一个，不要以为你杀掉一些我族的高手就可以小看我族了，竟然敢将我族的高手当做猎物，我看你真的是活得不耐烦了，现在我就让你了解，什么才是我们天族的真正武学！”常慕虚冰冷的说道。

他的眼神之中无比的冰寒，但是却不再是之前那般完全不将叶希文放在心上，正是因为叶希文的力量足够强横，所以让有一种刮目相看的感觉，让他真正当做一个对手。

而此时，在叶希文的眼中，常慕虚的身体一下子变的高大了起来，仿佛是世界上唯一的主宰，这就是天族真正强势的武学。

“天底下所有的剑法，都要以我的剑法为尊，主宰剑法，主宰一切剑法，主宰诸天万界！”常慕虚淡淡的说道，“主宰剑法，即便是我，也只学了这一招，主宰天下，不过也已经够了，诸天万界都能够镇压，何况是一个区区的人类！”

“轰！”

此时，叶希文只感觉，身体内的剑道竟然隐隐有一种被压制的感觉，眼前的常慕虚简直要变成了一尊剑中的皇者，一尊通知世界的剑皇。

无边的剑气正在以一个惊人的速度飞速的凝聚了起来，在常慕虚的头顶上凝聚而成，每多一分剑气，叶希文身体表面的护体罡气就破碎一份，在众目睽睽之下，生生碎裂开来，这种场面异常的恐怖。

“咻！”

终于，这一道惊人的剑芒横扫了出来，狠狠冲击向了叶希文，犹如一道惊天的匹练扫了出来，如果不是在这个墓穴之中被限制了，恐怕这一道惊天的匹练要扫出数十万里长都有可能，粉碎一切所有的反抗。

“都结束了，给我死！”常慕虚嘴角上露出几分狰狞的笑容，他的主宰之剑，能够毁灭一切。

霎时间，天地间一切都被淹没了，所有的一切都淹没在了那无尽的光芒之中，横扫出来的冲击波居然将神明都给吹飞了出去，半神直接被冲死许多，还有一些躲得远的也被冲成重伤。

这种级别的毁灭招式实在是不适合在这里使用，不过此时常慕虚已经被逼急了，根本顾不上这么许多了。

“不好，叶师弟！”暮云熙身上的法力犹如是水波一样在这一股狂暴的能量狂潮的冲击之下不断的散开，又不断的凝聚，她也不得不全力以赴，用来对抗。

但不是她的眼中，叶希文已经被这一道主宰之剑的剑芒给吞噬了，难道真的要死在这里了不成？

这常慕虚真是强大的离谱，就连突破之后的叶希文，难道都要落败了么？

“你不要高兴的太早了，想杀我，还差得远呢！”就听到一声冰冷的声音传了出来，却见一道身影出现在了众人的面前。

然后众人看见了一幕极为惊恐的画面，叶希文张开口，这些斩杀过来的剑芒居然被他一口吞了下去。

“轰！”

一声巨大的爆炸声传来，叶希文的肚子被直接炸开来，剑芒横扫出来。

“哼，真是找死，我的剑光你也敢吞，你以为你是饕餮么？”常慕虚一开始震惊，没想到居然会被叶希文这么破解了，但是很快他就看到了叶希文的肚子被炸裂开来的一幕，顿时就放心了下来。

不过接下来更惊人的一幕发生了，叶希文的身上一声巨大的凤凰的啼鸣声传来，他原本已经被炸开的血肉模糊的肚子一点一点的在以肉眼可见的速度飞速修复。

原本想要挣扎出来的剑芒也被彻底镇压了下去。

所有人看着这一幕，都被看傻了，那一剑有多么的恐怖，他们虽然不是首当其冲，但是仅仅是散开的余波就将他们震伤。

要是正面冲击上去，就算是不灭境的高手都要重创吧，现在居然被叶希文给吞了，这什么节奏？

虽然叶希文也被炸裂开来，不过在他们看来，这已经是一个奇迹了。

毕竟叶希文没死不是么？

“嗝！”叶希文竟然打了一个嗝，喷吐出来的也都是剑气，真是张口就啸成剑芒。

他脸上带着几分满意的笑容，本来他可以当下这一剑，但是最后却选用了如此惊心动魄的一种方法，生生将剑芒给吞了，却是为了研究这其中剑道的秘密。

天族的剑道和叶希文所见的任何一种都不同，自成体系，他产生了兴趣，干脆一口将剑芒给吞了，虽然被炸烂了一次，但是付出这样的代价，还是有价值的。

这其中蕴含的剑道的信息，甚至都让他都感觉收获不小！

当然，这种事情，也就是叶希文敢做，有霸体金身做后盾才不会被直接炸死，换了其他人，哪怕是不灭境的存在也早就死的不能再死了。

即便吞下了也不可能如他这般当场分析出主宰之剑的诸多奥妙。

他的手掌上，一道剑芒正在不断的凝聚，那一股熟悉的气息瞬间让常慕虚认了出来。

这竟然是主宰之剑。

Ps：求月票！

第两千四百章 收服剑字符箓

常慕虚瞪大了眼睛，完全不敢相信，怎么可能，他一下子就练出了主宰之剑的剑气，因为或许其他族群的人不了解，但是他却是非常清楚。

他所学的主宰之剑，正是天族之中最为强大的剑道帝君，主宰帝君所开创的一种盖代的武学。

以他的绝代天资，成神数万年也不过是只学会了主宰之剑的第一招主宰天下罢了。

而叶希文居然在短短的时间，就已经模拟出来了，虽然还很不完善，比起他所熟稔的主宰之剑来说，非常的生涩，但是仅仅是这一份领悟力，就已经足够惊世骇俗了。

“不可能，我见过无数天资出众的武者，但是绝对不可能有人能够强到这个地步！”常慕虚完全不敢置信，如果对方也是一尊帝君级别的高手，领悟出来那还差不多，而叶希文不过只是长生境罢了。

怎么可能有长生境能偶如此迅速的领悟主宰之剑。

不仅仅是常慕虚，诸多天族的高手看到叶希文手掌上不断旋转起来的主宰之剑的剑芒，也是吓傻了，他们虽然没有修炼过却也很清楚主宰之剑的厉害，这什么情况？

这什么节奏？

“好强的剑法！”叶希文惊叹说道，在那一瞬间，他生生燃烧了五十万的神源，将他身上所有的神源都给消耗殆尽，才终于将模仿出了这一剑。

是的，即便是燃烧了之前修炼到长生境后期巅峰之后所剩下的五十万神源。竟然也只能是模仿出这一剑，而且还是靠着神秘空间才能够勉强达到模仿的效果。并不是他真正领悟出来的。

这一种剑法的品质远超他的想象，几乎是可以说堪比六道轮回拳的强大存在了。

这点修炼了六道轮回拳之后，叶希文能偶清晰的感知出来。

只是和六道轮回拳不同的是，六道轮回拳他有完整的修炼方法，所以可以自己慢慢领悟，慢慢修炼，但是这主宰之剑他没有任何的修炼方法，哪怕被叶希文一口吞了。耗费了极大的代价，居然也只是模仿出来，无法将修炼的方法推演出来，可见这主宰之剑的品质之高，无法想象。

“难道也是帝君级别的武学？”叶希文的心中隐隐有一种猜测，不敢完全肯定，却也有七八分的把握。毕竟天族可是号称拥有帝君级别的高手最多的一个种族。

其他的族群全部加起来也不过是勉强和天族相提并论罢了。

常慕虚会帝君级别的武学也并不奇怪。

不过不管是不是帝君级别的武学，品质都一定是高到了一种难以想象的程度。

一旦真正吃透，对他的剑道来说，简直就是十全大补药，一下子就会跃升到一种前无古人后无来者的地步。

“该死，我看你还能坚持到什么程度！”常慕虚终于完全被激怒了。此时一声暴吼，瞬间动了，这一动就是天翻地覆，风雷动，地动山摇。

他整个人如同一座太古神山一样镇压了下来。手中的剑芒再度凝聚了起来，正是主宰之剑。比起刚才更加的凶悍。

“轰！”

叶希文不闪也不躲，就像是来不及躲闪一样，直接被这一道剑芒给当场劈中，整个人瞬间又被剑芒给淹没朱了。

“还不够，还不够，还差得远呢！”正当众人还在浮想联翩，不知道叶希文能不能坚持住的时候。

蓦地，叶希文的叫嚣声从其中传来。

众人就只见到，叶希文的身影从这无穷的能量狂潮之中蹿了出来，犹如身体上交织着闪电，快到了绝地。

“这是你的主宰之剑，我还给你！”

一道剑芒冲天而起，然后斩落了下来，犹如一座山脉扫了下来。

“怎么可能！”常慕虚分明发现，这一道剑芒和刚才叶希文凝聚的相比，已经又有了一些进步，虽然和他相比起来，还有极大的差距。

但是和他恐怖的实力相比，这种领悟力才是真正让人绝望的事情。

他到底通过什么手段领悟的，难道他对于剑道真的已经领悟到了前无古人后无来者的地步，所有的剑法在他的眼中都没有什么分别。

“轰隆！”

剑芒落了下来，在关键时候，常慕虚的身体之间扭曲了虚化了，消失在了空中，而叶希文的剑芒直接落到了中间的那一座棺材上。

恐怖的剑芒连世界都能轰穿，却奈何不了这个棺材。

直接在棺材上消散了，好像有一股强大神秘的力量在保护着这个棺材一般。

“该死，将我逼到了这一步，都是你咎由自取的，死！”常慕虚的身影出现在大厅的一个角落，他的脸色异常难看，主宰之剑居然都被叶希文给学走了，这对他来说，是一个巨大的打击。

他耗费了多少心思才学会，而叶希文瞬息之间就给学走，这就好像是在嘲笑他是一个蠢材一样。

他摊开手掌，上面一个小巧古朴的剑字出现在了半空之中，不断的旋转。

这个古字是一种谁都没有见过的文字，有点像是天族的文字，但是又好像不是。

这是一个道文的符箓，上面蕴含着一种强大无比的剑道的意志，散发开来的剑芒，仿佛要将世界给淹没，将天地之间所有的一切都化成剑道的世界。

终于，被叶希文给逼到了墙角之后，常慕虚也再也没办法隐藏下去，真正用上了自己的底牌，就是这个剑字符箓。

“这是主宰帝君凝聚出来的剑字，古往今来都没有多少枚符箓，我也是意外在一个遗失的古战场上得到的，你能死在这个剑字符箓上，也该瞑目了！”常慕虚冷笑一声说道。

“原来你是通过这个剑字学会的主宰之剑，太好，我还想着要怎么学会这主宰之剑呢，这等绝世剑法在你这个废物手中，实在是太浪费了！”

就在常慕虚得意洋洋之际，原本还在远处的叶希文不知道什么时候，突然出现在了常慕虚的面前。

就好像瞬移了一般，将常慕虚给吓住了，在神明面前，就算是真的瞬移也不可能毫无感觉，根本不可能打神明一个措手不及。

“怎么这么快。。。”常慕虚瞪大眼睛，却见刚刚出现的叶希文不知道什么时候，背后多出了一个巨大无比的翅膀，那光芒耀眼逼人。

刚才叶希文虽然表现出来反应速度极快，但是也从未有这么快，换句话说。

他居然隐藏实力了！

常慕虚简直无法接受，自己全力以赴，甚至连底牌都被掀翻了出来，而对手居然还隐藏了实力，怎么会这样。

怎么会这样！

叶希文可不管他的震惊，一把直接抓向了这个剑字的符箓。

常慕虚原本大惊失色，但是随后看到了叶希文的动作他的脸上却露出了几分冷笑声。

“找死，你要找死，真是谁都救不了你了！”

他自己最为清楚，他找到这个剑字符箓之后，整整耗费了上万年才勉强收服了这个剑字符箓，然后又耗费了上万年，才从其中领悟出了主宰之剑。

“这根本不是你能够掌控的！”

“那是你，不是我！”而叶希文却是不在乎，一把将剑字符箓抓在了手中，这剑字符箓不断的挣扎，叶希文的手掌当场被剑芒给削平了，化成了一团血雾。

剑字符箓之中有一股惊天的剑意，能够将世界毁灭。

“找死，哈哈哈，你是自寻死路！”常慕虚哈哈大笑了起来，畅快无比，战斗到现在，唯一一次扬眉吐气的感觉。

不过也就只有这一次而已了，叶希文也没有想到这剑字符箓居然这么犀利，这么暴虐，一个不小心手掌都被爆开。

不过他也没有多说什么，身体之中直接射出了一道血光，这一个剑字符箓被天源镜给收了进去。

刚刚进入其中剑字符箓就要爆发开来，剑意纵横，这个符箓几乎要化作一个人形，剑字的人形，宛如一尊古代的强盛帝君复苏了。

而这一股强大的力量并没有打破天源镜，相反的，仿佛是将什么东西给刺激的复苏了一般，瞬间，天源镜之中的世界魔气滔天，一尊巨大的身影在魔气之中渐渐凝聚成形，只是虚影，看不清楚模样。

两尊人物盖代绝世，互不相让，狠狠碰撞了起来，两种截然不同的大道在碰撞，不过只在短短时间，剑字符箓就被占据了主场优势的魔影给镇压了下去。

这个魔影化作了一条神则锁链将剑字符箓给封锁了起来，任凭什么剑气都无法挣脱出来。

叶希文的脸色瞬间惨白，要知道他身上已经没有了神源，天源镜之中化出的魔影抽取的都是他的力量，他连神明本源都被抽取了一些，伤了元气。

他运转天凰再生术，手掌重新长了出来，不过脸色依旧惨白，伤口可以好，伤掉的神明本源却不是短时间内能好的了的，那是神明最为精华的部分，但是收服了剑字符箓还是值得的。

而常慕虚却并不知道，只以为叶希文被剑字符箓给伤到了本源，心中大喜，瞬间再度朝着叶希文抢攻了过来。

Ps：三更全部送到，求订阅，也求月票，这两天的月票太少了！

第两千四百一十二章 这人到底是谁？

“我看你是找死！”杜天暴怒，直接朝着叶希文的头颅抓去，竟然要当场将叶希文的头颅给抓爆了。

叶希文又怎么可能吃亏，瞬间直接出手，大手探出，直接甩出两个大耳刮子。

“啪！”

“啪！”

两声响亮的耳光传来，杜天直接被抽的脸上浮肿了起来。

所有人都惊呆了，好快的速度！

众人都没有看到叶希文到底是什么时候出手的，甚至都只能看到一道影子，叶希文的的大手就透过了层层的防御，狠狠甩在了杜天的脸上。

这个人到底是谁，仅仅是随便出手，居然就抽中了杜天，这其中固然有杜天没有太过防备的因素，但是这青年的实力已经足以让所有人都侧目。

“你。。。”杜天气死了，双目赤红，头顶上的独角都在不断闪烁着神芒，已经被气疯掉了。

他出身高贵，也算是强大的一族，自己更是族长之子，可谓是顺风顺水的就成长到了长生境，还从来没有人敢这样忤逆自己，还被当中甩了两个耳光。

他的头顶上的独角爆发出一阵绚烂的光芒，神芒凝聚成气柱朝着叶希文狠狠轰击了过来。

“冥顽不灵！”

叶希文冷笑一声，大手探出，直接化作一个巨大的巴掌，扇了出去，那一道轰杀过来的气柱直接被当场打散了。

然后大手去势不减，又扇到了杜天的脸上。

“嘭！”一声巨大的碰撞声，火花四溅，叶希文一巴掌甩在他的脸上，竟然有火花四溅的场面。

杜天一声惨叫，整个人被抽飞了出去。身体如同一道流星直接飞出了百鸟朝凰阁。

“这是什么神通，什么实力！”

许多人都露出了震惊的神色，在场的几乎都是神明级别的高手，但是即便以他们的目力。居然都没有能够真正看到叶希文是怎么出手的。

只能看到电光火石的一瞬间。叶希文就将杜天抽飞了出去。

如此轻描淡写就将一尊长生境的高手给抽飞出去，除非是拥有压倒性的实力。否则根本不可能做到。

众人无言，这是何等强横的实力，简直不敢想象。

“啊！”百鸟朝凰宫外，传来了杜天巨大的咆哮声。被叶希文两次打脸，简直快要疯掉了。

凌菲眉开眼笑的对叶希文挤眉弄眼的，让叶希文看着又好气又好笑。

“这些人烦死了，整天就知道跟苍蝇一样，烦死了！”凌菲心直口快的说道。

她身为堕落天使族的小公主，平日里的追求者自然是少不了的，而她又是性情直爽。不耐这些应酬，烦死了，所以刚才才暗示叶希文出手。

为了平息这个小公主的‘怒气’叶希文也只能顺势出手了，况且这家伙也让叶希文看不顺眼。

两人直接出了百鸟朝凰阁。身后跟了一大批人，所有人都看向了这里，天空之中，杜天的气势在不断的爆发，此时他已经顾不上这里到底是在哪里了，只想着要报一箭之仇。

他的双手撕裂出了层层的神芒，一个巨大的宝术扑面而来，带着无边的彩霞朝着叶希文轰杀了下来。

还想要将叶希文镇压，叶希文直接一步窜出，他身上绽放出了刺目绚烂的光芒，犹如是一轮太阳一般的璀璨，有焚毁九重天一样的恐怖威势。

一拳轰出！

恐怖的拳劲一瞬间划破长空，杜天轰杀过来的强大攻势，直接被叶希文破了个一干二净。

“嘭！”杜天被当场轰中，整个身体倒飞了出去，身上出现了密密麻麻的裂纹，差点就被叶希文一拳轰的肉身崩碎开来。

“再烦就别怪我大开杀戒了！”叶希文冷冷的说道。

此时，再也没有人怀疑叶希文说的话，到底有几分真实性，到现在，众人还未看出叶希文到底深浅如何，因为实在是太轻描淡写了，和他相比，杜天根本不堪一击。

杜天好不容易在半空中停住了身子，全身上下没有一处不是疼痛之极，好像是全身上下，就快要碎裂开来一样。

他只是恨恨的盯着叶希文，甚至将凌菲都给恨上了，若不是她，自己怎么会招惹上这么一个怪物。

对于他怨毒的眼神，叶希文根本直接漠视，而凌菲看见了也不在乎，难道这杜天还敢如何？

最终他也只能在众目睽睽之下狼狈离去。

许多人看向叶希文的眼神，都异常奇怪，似乎想要探究出叶希文到底是什么身份，居然敢完全不将杜天放在眼里。

“这人族真是好强势，不过这里虽然是人族的地盘，但是这段时间，域外的异族高手来了不少，怕是很快就会有人找上他的麻烦呢，更何况他还和凌菲公主有关系！”

“真是太强了，该不会已经是不灭境了吧，看他的年岁，绝对还年轻的很，人族什么时候，又出了如此盖代的人物了！”

许多人暗自说道，在场的诸多神明，都是异族的高手，都是应邀而来。

“他该不会，就是那叶希文吧！”有人突然说道。

有人突然怀疑说道，这个时候出现在这里，又是人族盖代天骄，极有可能就是那叶希文。

叶希文也不管众人的疑惑当即和凌菲两人直接返回了百鸟朝凰阁之中，却见原本他的位置上，不知道什么时候，已经坐上了一个老乞丐，正是之前叶希文初入天界的时候遇到的那个老乞丐。

此时老乞丐正毫不客气的吃着叶希文点的菜，不时将琼浆玉酿倒入嘴中。

凌菲正要上前质问，却见叶希文连忙上前，拱手道：“见过老前辈，两百年不见，老前辈依旧身子骨健朗，可喜可贺！”

凌菲见叶希文这样的态度，当即也就不多说什么，只是静静的看着。

老乞丐看了一眼叶希文，嘿嘿一笑说道：“你就知道挑好听的说，老乞丐我这几百年都没什么变化，倒是你，短短时间，修为大进，两百多年前，你连证道都还欠缺一些，现在竟已到了如此地步，了不得，真真是了不得！”

“前辈过奖了！”叶希文笑笑说道。

“嘿嘿，是不是过奖，我自己很清楚，还是可惜了，你这样的人，最后也没拜入我们武宗，反而加入了隐谷！”老乞丐叹了口气，到现在，对于这个事情他依旧是耿耿于怀。

在他看来，如此良才美玉，正当进入武宗之中才是，不过武宗虽大，但是人族分散世界各地，也不可能真正将所有的良才美玉都一网打尽，总有一些流落在外的。

他又饮了一口仙酿，啧啧说道：“真是美酒佳肴，人生几何，哎，这种地方，老乞丐我就消费不起啊！借你的光，你不介意吧！”

“前辈随意！”叶希文笑笑，说道。

叶希文起先以为他是在开玩笑，以他的修为，自己都根本看不穿，怎么可能消费不起，百鸟朝凰阁虽然极贵，不过也没那么夸张何况老乞丐还是武宗的自家人。

不过他随即反应了过来，对方没必要拿这个事情开玩笑，或许这就是他的道，一条截然不同的道。

条条大道都可以证道，千奇百怪，什么样的人都有。

“你身后的那个是堕落天使族的那个小丫头吧，我有听说，好像是为了秦霜儿那丫头来的！”老乞丐看了一眼凌菲说道。

不过叶希文虽然很尊重老乞丐，凌菲倒是对他没什么好感，干脆也不说话。

老乞丐也不以为意，只是嘿嘿一笑，对于凌菲的态度也是毫不在意。

“那个老乞丐是谁？这个男子如此无法无天，怎么对他如此敬重？”有人低声问道。

刚才他们都看过叶希文如何的强势，杜天几乎是一路被他轰出了百鸟朝凰阁，根本不给面子。

“你们连他都不知道，他就是传说中武宗丐神，据说他在遥远的年代以前，就已经在跟随秦帝征战了，在武宗之中的地位极高，不过他的道极为特殊，和一般人截然不同。”

“他就是丐神，我虽然在域外，也听说过丐神的名头，难怪这个男子对他如此敬重了！”

众人知道了老乞丐的身份，顿时恭谨了起来。

倒是叶希文也是第一次知道老乞丐的真正身份，老乞丐已经有多年未曾露面，若不是这里在武都，许多人都是世代效忠武宗，知道许多辛密，那根本就不可能认识这个老乞丐的身份。

这些年来老乞丐的修为越发的深厚，深不可测，行踪也越发的不定了起来，一般人根本想见他一面都很困难。

“你哥哥是来提亲的是吧，不过就我所知，对秦霜儿有意思的可不是只有你们堕落天使族，还有一个人杰，也同样提亲了，相比起来，也是不差呢！”老乞丐看了凌菲一眼，似笑非笑的说道。

“什么人能和我哥哥比！”凌菲嘟着小嘴说道，言语之中，是无比的自信，在她的心中，天下间的人杰也没有一个能和自家的天才哥哥相提并论的。

“说起来，叶希文，这人和你也有几分关系，就我所知，好像是你的同族吧，叫什么，叫叶虚空是吧！”

第两千四百二十二章 约斗开始

“发展门派虽然重要，但是这个门派说到底，还是要寄托在你的身上，你越是强大，这个门派也就越能够发展，本末不可倒置！”叶希文告诫说道。

高成业点点头，在凡间的时候，他就明白了，他能够在凡间闯下偌大的基业，很大程度上，就是因为他就是当世最顶尖的强者。

只是现如今，在天界之中高手无数，证道高手算是步入了顶尖的行列，却也不是无敌。

“这一头老虎你牵回去，以后就做看山护院的瑞兽，这可是不灭境的妖神，我想寻常的麻烦，都可以应付的了了！”叶希文手掌一翻，他的手上出现了一头小小的老虎，那是被他用了法相神通缩小了的虎林尊者。

高成业心中暗自心惊，仅仅只是这么小小的一只，但是却有一种惊天的戾气传播开来，也不知道原本是一头多么凶厉的妖神，现在却被自己的师尊给擒了现在竟然要送给自己看家护院。

“多谢师尊！”高成业脸慢慢改感谢说道。

虽然有秦烈吩咐下来的关照，但是不是证道，终究还是有许多不方便。

比不得自己真正拥有不灭境的高手坐镇，叶希文虽然已经证道，却常年不在天界，根本无法给与足够的支持。

虎林尊者明显不愿意，但是却也没有办法反抗，他的生死都操之于叶希文之手，也没有反对的余地。

“我现在就把掌控他的印记传授给你，以后有他的守护，想必寻常宵小不敢窥探朝圣宫了！”叶希文说着，将一道印记分裂出来，打入了高成业的脑海之中。

两人又说了一会儿话，叶希文也解答了一些高成业修行的困惑。然后高成业这才退去。

叶希文又进入了清修的状态，无人打扰，很快，一个月的时间。就流逝而过。

叶希文和元淼仙尊的约斗。终于开始。

而就是在这样的情况下，这一个月中。许多人的喧嚣浮于尘埃之上，有看好叶希文的，也有看好元淼仙尊的，各抒己见。仿佛都有自己的想法。

但是，当这一天真正来到的时候，却一下子寂静了，一下子安静了下来，宛如人间蒸发一般。

因为所有人都很清楚，这一战即将开始，此时再说什么看好亦或者是不看好。根本没有丝毫的意义。

无力改变什么。

这一天，百鸟朝凰宫难得对外开放，虽然只是约斗所在的小世界，但是对于广大的普通人来说。这就已经是一种难得的经历。

黑压压的一大片，人头攒动，罕见的不只是人族，还有其他各个种族。

在天界之中虽然以人族为主导，但是却并非只有人族，各族的高手都有，更遑论还有异域的无上存在。

“我的天，那是海族的上一代的老族长，没想到居然出现了，连他也被这一场战斗所惊动了么？”

“这有什么奇怪，那边还有好多强大传承的实权人物呢！”

“还有好多异域的高手，闻所未闻，见所未见！”

来了这么多的高手，足以让所有打算看热闹的人震惊，反倒是武宗自己的高手仿佛是都销声匿迹了一般，似乎是为了避嫌，露面的极少。

毕竟这个事情追根朔源，对于武宗这样的庞然大物来说，也是一件难以启齿的事情，尤其是武宗向来以人族正宗自诩，出了这样的事情，也确实无言以对。

若不是元家老祖太过强势，压根连这一战都不会有。

今日一战，注定要载入史册，让无数人所牢记，无论是元淼仙尊，亦或者是这段时间闹的沸沸扬扬的叶希文，都不容轻辱。

武宗专门开辟了一个传送阵，传送进百鸟朝凰宫之中的一个小世界之中，但是这传送阵却也有着基础的要求，那就是必须是半神以上，方有资格进入观战，这自然引起了许多不到半神境界的武者的不满，不过武宗只一句话就堵住了他们的嘴，怕战斗的余波镇死他们。

一下子让他们无言，神明高手的可怕，自然不必说，更遑论是这其中的顶尖高手，或许真的会被余波生生镇死。

他们虽然不甘心，却也没有办法反驳。

当众人真正进去的时候，这才微微震惊，这是一个非常广袤的小世界，少说也有上百万公里之大，不过这也仅仅只能算是一个寻常的小世界罢了。

其中奇山异草无数，被开辟成了战场。

灵气之浓郁比起外界还要强上好几倍，分明是一个修炼的福地，现在却被开辟成了战场，武宗真是财大气粗，有别人根本无法想象的底蕴和根底。

众人等待了一会儿，却见，一道身影从天而降。

“元淼仙尊来了！”有人惊呼说道。

却见此时的元淼仙尊面色冰寒，双眸之中一片死灰，犹如是无尽的深渊一样，吞噬了一切，光芒，希望。

她一步一步走来，有无边的气势，有股古代神女附身，比起数十年前，也不知道强了多少。

一些强者，神明之中强者都觉得心惊，有可怖的力量在她的身体之中生灭，尤其是旺盛的气血在皮肤下奔腾，如同响雷一般炸开来。

在她的身边，有一群各个种族都有的强者群，这些强者各种模样都有，有人形，也有干脆保持着原来的原身，一个个都散发着恐怖的气息。

有些人认出了这些人的身份，都是在数万年，甚至十数万年前就已经名动天下的无上存在，现如今，都已经独霸一方，但是他们都有一个共同点，那就是都是元淼仙尊当年的追求者。

现在听到了这个消息，很明显，纷纷过来为元淼仙尊撑腰。

许多人感慨，元淼仙尊看似不显山不露水的，但是却隐藏了如此庞大的一个人脉圈子，不可想象。

甚至众人已经在期待，这一场战斗将会演变成何等模样了，元淼仙尊已经到场，那么叶希文呢，何时登场。

随着时间的推移，人们开始躁动了起来，不过此时，倒是没有人再怀疑叶希文敢不敢来的问题。

他本人都已经出现在了武都之中，自然不可能是不敢来了。

那么他此时在干什么呢。

就在众人等待的时候，叶希文悠游自在的走过了街头巷尾，才刚刚进入到传送阵之中，宛如是在进行旅游一般，根本没有丝毫的紧张。

当众人都开始有些暴躁的时候，叶希文才终于出现在了所有人的眼前。

众人纷纷让开了一条出路，不敢阻挡他前进的步伐。

叶希文这才缓缓走上了战场之中，他只是看了一眼元淼仙尊那看起来庞大无比的应援团，然后开口说道：“怎么，你们打算一起上么？”

“何须诸位兄台一起，我一个人就可以斩你！”元淼仙尊声音冰冷无比，犹如是从地狱里爬出来的一般，这二十多年中，她也不知道经历了什么样的事情，变成了如此模样。

几乎毫无人气了。

她只是站在那里，衣袂飘飞，双眸之中有妖异的光芒在闪烁。

众人心头一紧，都知道真正的大决战即将开始了，这么多时日的等待便是为了此刻，甚至有许多人，就是为了这个约斗，亲自从域外赶来。

“其实我也无所谓，你们要是愿意一起上，那就一起上好了！”叶希文淡淡的说道，言语之中，有异常的自信。

“狂妄！”有一头白虎狰狞的咆哮声传来，之前叶希文强势将虎林尊者给收服了，虽然不是他的朋友，但是同样都是虎妖一族的神明强者，他认为自己的尊严也受到了践踏。“今天事情即将有一个了解，看你还能张扬到什么时候！”

叶希文瞥了一眼，根本就懒得理会，眼神之中充满着蔑视，仿佛真的并不介意他们一起上。

对他来说根本没有区别。

这种眼神让这一头白虎以及其他诸多强者更加暴怒了起来，脸色铁青，十分愤怒。

如果不是今天必须由元淼仙尊出手和叶希文一战斩出心魔，他们都有扑杀上去将这个可恨的家伙给撕碎的想法了。

他们独霸一方，成名多年，即便是来到了武都，也没有人敢小看他们，现如今却被叶希文完全鄙视了，这让他们如何能够接受。

“诸位兄台都下去吧，这里有我一个即可！”元淼仙尊毫无感情的说道，毫无生气。

这一幕看在诸多强者眼里，更是心疼，即便过去多年，他们心中的爱慕也没有丝毫减损，看到当年美艳天下的元淼仙尊变成如此模样，看向叶希文的眼神之中，更加愤恨。

不过他们也不想违背元淼仙尊的话，纷纷退了下去。

“你还是来了，今天我就要斩掉你，斩掉心魔！”元淼仙尊淡淡的说道，仿佛是在看一个死人。

“斩掉我？你想太多了！”叶希文嗤笑了一声，并不放在心上。

元淼仙尊也不多说什么，只是纵横一步，杀向了叶希文。

“轰！”

顿时天地之间有巨大的轰鸣声，犹如巨大的陨星轰落了下来。

ps：

求月票，月票！

第两千四百三十六章 斩杀殆尽，宫殿隐秘

“什么？”

所有人都尖叫，简直不敢相信眼前这一切，尤其是火部落的强者，更是集体傻眼了，要知道，之前叶希文还是可以任由他们斩杀的一个弱者，怎么会突然一下子变的这么强。

他们之前都探查过这些人的境界，以免出现什么不可控制的人，确信他们的实力都不过是长生境而已。

这叶希文当时也算是强了，但是也只是长生境巅峰，他们自信可以镇压住一切的场面，这才没有将他们都给斩杀了。

谁曾想，一下子变成了如此恐怖的局面，这叶希文一下子变成了不灭境，变成了不灭境也没什么，但是能够一下子轰爆三大不灭境后期的强大高手，这实在是超越了他们所有的认知，在他们的认知之中，不该有这么变态的存在才对，但是偏偏叶希文却做到了。

“难道，刚才在渡劫的就是这个人不成？”有人惊呼出声说道，一下子想到了，为什么叶希文会从长生境一下子变成了不灭境，难道刚才在雷浆湖泊之中渡劫的恐怖怪物，就是这个叶希文么？

所有人都一下子反应了过来，难怪这个叶希文竟然这么恐怖，从刚才渡劫的情况来看，这绝对是一个隐藏着的怪物，能够将所有人都斩杀一空的怪物。

这样的实力，简直是惊世骇俗了，就算是火部落的小火皇，怕也没有如此恐怖的实力吧，最多也不过就是伯仲之间吧，。

现在就连这些火部落的强者，也都不敢确信了，叶希文给他们的震撼实在是太强了。

小火皇在火部落之中的地位自然不用说，是他们全力培养的种子，也是未来火部落强盛的希望，而在他们的心中一直以来都没有什么人能和小火皇相提并论。现在居然产生了这样的想法，可想而知，叶希文给他们的震撼，有多么的大了。

这确实是一个怪物，他们怎么会招惹上这么一个怪物，此时他们才终于反应过来，之前叶希文没有反抗，不是因为不是他们的对手，恐怕是对那个火部落的中年神明忌惮三分，否则的话。早就大开杀戒了。

这些火部落的强者都快疯掉了，简直要泪奔啊，这么强大的实力为毛要扮猪啊，若是叶希文早就表现出这样的战斗力，他们也不敢去逼迫叶希文啊，没看见为了保险起见，所有被抓来的人都不过是长生境而已么？

他们已经是足够的小心了，谁曾想其中还是隐藏了这么一个怪物在其中，并且有着难以想象的恐怖实力。

“杀。我们跟他拼了，我就不信了，我们这么多人，难道还杀不死他一个么？”有人怒吼一声。说道。

火部落的强者此时纷纷反应过来，他们此时逃也来不及了，除非进去的首领这个时候出来，否则的话。他们也唯有血战了。

到那时很显然，此时火部落的那个中年神明是不可能出来的，他们在暗地里早就已经发了求救的符箓了。但是根本没有任何用处，一点动静都没有。

许多人甚至都开始绝望了，难道上天真的要灭亡他们不成？

“该死，你要想好了，你这可是和我们火部落作对，以后你在祖地都将寸步难行！”有火部落的强者不由得大吼说道，希望能够用火部落的大名将对方给吓住了。

“哼，吓唬我？还差得远呢，难道我放过你们，火部落就会善罢甘休么？”叶希文冷笑一声说道。

火部落的人也有些黯然，确实，死了这么多尊神明，如果死在秘境之中也就算了，但是偏偏死在了外来者的手上，以火部落对外来者的敌视来看，绝对不可能善罢甘休。

“跟他拼了，就算是死，我们也不能丢了火部落的脸面！”有人悲愤的大吼一声，他们身为火部落的神明，本身实力也是非常的强大，走到哪儿不是被人所尊敬，什么时候变的如此的憋屈了，甚至连吓唬对方都根本吓唬不住了，叶希文完全就没有要给他们一条活路的样子。

一众火部落的强者一拥而上，要趁乱将叶希文击杀，他们每一个都是攻击手段非常的凌厉，都有非常了得的手段，不过让他们恐怖的是，他们的攻势根本无法对叶希文造成什么威胁。

甚至叶希文连防御都没有，任凭他们的攻击轰在身上，都无法对他造成一点点的影响。

叶希文只是自顾自的出手，仿佛这些攻击都是清风拂面一般，他一拳挥出，就有一尊神明被打的凌空爆炸开来，在天空之中化成血肉雨。

此时在叶希文的手上他们所有的抵抗，都成了毫无意义的事情。

“这到底是谁？外来者之中居然有这么强横的存在，我们怎么从未听说过？”那些被抓来的高手看着这一幕，也是完全的胆战心惊，虽然他们和火部落不是一伙的，谁知道，这叶希文会不会连他们一起杀掉，保守秘密啊，毕竟得罪了火部落，可不是一件简单的事情，很可能会真的被追杀的上天无路，入地无门的。

他们也都纷纷防备了起来，看向叶希文的眼神之中也是充满着警惕，但是却也不敢主动上前袭杀，不然很可能会被叶希文给当场轰爆了。

他们只看着叶希文无所顾忌的全力出手，犹如是猛虎入羊群一般，掀起一片腥风血雨一般的杀戮，恐怖至极。

“嘭！”

一尊不灭境的高手被他一只手当场洞穿，直接抓死。

“哗啦啦！”

在他的控制之下，雷霆如同暴雨一般落下，许多长生境的高手根本承受不住，直接惨死。

完全不是叶希文的对手。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

时不时可以听到惨叫声和肉身炸裂开来的声音，一时三刻的功夫，这一队强大之极的火部落的队伍，就已经被叶希文斩杀殆尽了。

现场一片狼藉，到处都是神明的鲜血在流淌，几乎要逆流成河，神明的鲜血一滴化开来就能够化成一片大海，何况是这么多。

不过叶希文的反应也快，直接用天源镜扫出一阵阵的血光，将这些都给扫入天源镜之中，让他吞噬，成为他进化的养料。

“恭喜道兄神功大成！”这个时候，那些被抓来的人之中有人大着胆子上前说道，但是却是小心翼翼的，生怕叶希文大开杀戒。

叶希文倒是没有如同他们最初所想的那般大开杀戒，既然这个事情他已经做下了，那就也没什么可怕的，他还不是杀人狂魔，为了保守秘密，就可以将无关的人斩杀一空。

他也已经将这个事情视作一种磨练，火部落的人就算真的找来了那又如何。

“你们快走吧，别再被抓住了！”

叶希文淡淡的说道。

他们一时愣住了，好似还没有反应过来，叶希文这么轻松的就放过了他们，随即就是如蒙大赦，纷纷向叶希文道谢，然后飞速离开。

看这些人离开之后，叶希文目光直接透过无穷的雷霆雨，看向了雷浆湖泊中央上空的那一座宫殿，这里面到底有什么，能够将一尊不灭境巅峰的高手都给吸引了过来。

想到这里，他当即一步跨出，整个身体化作了一团雷电在雷霆雨之中穿梭，这些雷霆雨原本对他来说还是无比的危险，此时就算劈到了他的身上，那也是无上的大补药。

他几乎是瞬息之间，就已经冲到了宫殿的门口，比起之前火部落的中年神明那么狼狈，根本不值一提。

刚刚来到宫殿的门口，顿时就听见了一声声巨大的打斗声不断爆发出来，只是到处都是雷霆雨，所以掩盖了这种打斗的声音，在岸边的那些火部落的强者，也都根本没有听到这里的声音，换句话说，叶希文在外面大开杀戒，里面应该也是不知道的。

他小心的屏息敛神，想要躲进次空间，却发现根本没有办法，似乎是被人以**力处理过了，只能以真身进入。

不过以他目前的功力和速度，其他人也很难发现。

他一路深入其中，就可以看见，不时的有雷属性的凶兽的尸体匍匐在地上，都被人一掌拍死，上面还缭绕着火属性的法则，燃烧着亘古不灭的神火，叶希文立刻就判断出来，应该是被那个火部落的中年神明所杀。

当他穿过弯弯曲曲通道，阵阵来到宫殿的中央大殿的时候，才发现战斗声音的来源。

果然战斗的双方之中，就有那个火部落的中年神明，他异常的强大，身穿兽皮，手中的神弓不断的激射出一道道的骨箭，粉碎虚空，要将一切都给射穿。

而在他的面前，则是一头三丈左右高的凶兽，虽然不是很高大，但是却是凶威盖天，湛蓝色的身影不断的闪烁，咆哮出一道一道的雷霆光柱，毁天灭地般轰杀向了火部落的中年神明。

叶希文睁开了救赎之眼，这才看清楚了，那一道湛蓝色的身影，究竟是什么了，居然是一头雷麒麟。(未完待续请搜索，小说更好更新更快!

第两千四百三十八章 便宜了叶希文

恐怖的波动在身后凝聚，瞬间激射出来，贯穿了虚空，有一种恐怖的贯穿力。

不过叶希文早有准备，身形闪烁，堪堪避开了这一头雷麒麟的恐怖一击。

“轰！”

这一道雷霆之力直接轰在了大殿之上，这一座来历非凡的宫殿，居然都被轰的震动了，这一击，真是恐怖至极。

叶希文也有自知之明，与那火部落的强者或许还能缠斗一番不会落败，但是目前为止，他和那一头雷麒麟的战斗力相差太远。

他虽然不曾达到那个境界，但是也能够感觉得到，能够在这个境界与这一头雷麒麟争锋的，怕也没有几人，敖朝宗或许有这个实力，他再进一步或能与之争锋，不过现在还差一些。

这雷麒麟天赋异禀，哪怕自己现在的肉身也被改造成了雷属性的法身，但是真要挨上一炮，也得被重创。

这一击太过恐怖。

而在另外一边，那一个火部落的首领拉开神弓，直接七星连珠箭，朝着叶希文激射了过来，彻底将叶希文上下左右，所有的一切方向都给封锁了。

连珠箭快到了极致，时而重叠到一起，时而分散开来，这一击威势无穷，几乎可以说已经是暗藏的大杀招，对雷麒麟都没有使用，居然对叶希文使用了。

叶希文一刻也停止不下来，直接一步跨出，他的身后，突然一下子升腾起了一个轮盘将他护在其中。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一连串激荡的碰撞声，恐怖的波纹扩散开来，但是却没有办法奈何的了叶希文，甚至连稍微阻止都不行。

“他这是什么法器？”那火部落的首领看着这一幕。有些目瞪口呆的说道，他这一辈子也算是见多识广，却从未见过如此了得的法器，不敢想象，硬接了他的七星连珠。居然一点事情都没有。

“给我留下来，该死的人类！”雷麒麟咆哮着追了上来，他的身法非常的诡异，快到了绝巅，瞬息之间，就闪烁出了大殿。直接追杀上了叶希文。

“吼！”叶希文长啸一声，竟然在关键时候转过身，原本将他忽悠在其中的万法轮盘瞬间爆发出了惊天的气势，如同灭天的磨盘一般，直接盖了下来，朝着火部落的首领追杀了过去。

那火部落的首领离叶希文最近。追的也最急，因为太近了，几乎要追到了叶希文了，所以根本反应不过来，直接被万法轮盘给轰中了。

“嘭！”

一声滔天巨响。

他一口鲜血喷出，整个身体差点都被拍的溃散开来，万法轮盘是何等恐怖的法器。哪怕未能完全被叶希文掌控，仅凭本体砸人，威力也够惊人了，足以将一个不灭境的高手给重创。

他整个人如同一颗炮弹一般，朝着雷麒麟飞了过去。

“不好！”这火部落的强者怒目圆睁，愤怒的咆哮着，差点就癫狂了，他顿时明白，自己成了牺牲品，被叶希文砸出去。阻挡雷麒麟。

“挡我者死！”

雷麒麟一声浑厚的咆哮，张开血盆大口，对着飞过来的火部落的首领咆哮一声，一口将将他的脑袋给咬了下来，无尽的雷霆之力在他的身上肆虐。毁灭了他最后一丝生命力，彻底将他咬死。

本来雷麒麟要想将他收拾掉也不是那么容易的事情，他也有自己的底牌，但是此时被叶希文给重创，是他前所未有的虚弱，再加上雷麒麟本身实力恐怖，只一口就将他咬死，整个身躯被他给吞了下去。

“我擦，果然凶残！”虽然停滞只有一瞬间，但是足够叶希文逃出去很远了，只在刹那间，就已经到了宫殿外面了。

不过他的神念还在关注着里面的变化，眼睁睁的看着雷麒麟将那个火部落的强者一口吞掉，这些古代凶兽果然强横的可怕。

不过此时他也顾不上去多想其他什么，此时他的状态也不好，他的法力不够，加上对于万法轮盘也根本没有吃透，刚才不过是强行催动了万法轮盘罢了。

第一下保护了他，第二下将火部落的强者重创，这两下，已经将他的法力给抽空。

以他目前的法力被同阶的神明知道，估计都要跪了，但是要控制万法轮盘，也还差得远。

只能强行控制，所以对他来说，万法轮盘虽然强，却也只能作为底牌来使用，不可能随时使用。

而且若不是火部落的那个强者离的太近，躲不开，结结实实的挨了这么一下，效果也不可能那么好，竟然能直接让他重创。

不过饶是如此，目前为止，这也确实是他最强的手段，拥有一击决定胜负的手段。

他一边逃窜，运转天凰再生术，飞速的修复，在他的体内，有星辰宇宙在生灭，这是他在燃烧法力，不敢停下来，把晋升的法力也给燃烧了。

瞬息间，他就已经冲出了大殿之外，身后的雷麒麟不断咆哮，紧随其后，他的功力身后的恐怖，而且他的身法也是极快，竟然不比叶希文要慢，若不是叶希文先行启动，此时怕是已经被追上了。

“混账！”雷麒麟气急败坏的追了出来，他已经彻底疯狂了，这数万年所有的努力，都付之东流，属于他的奇遇被叶希文给夺走，他简直快要疯了。

然后他发现了，原本栽种在雷浆湖泊之中的渡厄神莲，已经没了，他几乎是一想就知道跑哪儿去了，除了被叶希文吞了还能有什么其他的解释。

“噗！”

他直接一口鲜血喷了出来，难怪之前叶希文能够承受得住雷霆符箓的那种恐怖雷霆，自己都只能一点一点接触，一点一点的解析其中的大道，这是将来自己有望得道的根本，现在已经被破坏了个干干净净了。

他原先也并不是这个大殿的主人，因缘巧合之下，他是来到了这里，看到了渡厄神莲，那已经是几万年前的事情了，那时候渡厄神莲还要小，他也没有急着吞服，他打算一点一点养成，将来等待渡厄神莲长成百万年级别的规模的时候，再吞下，那时候，他就会平步青云，直上云霄，成就盖代的功力。

虽然久远了一点，不过对于神明来说，百万年也并不是久远到等不下去。

谁曾想，这才几万年，居然就有了意外，被这个人类给一口吞了。

再加上雷霆符箓也被夺走，他数万年的心血都已经白费，想到这里，他简直要晕厥过去了，真是流年不顺。

“吼！！！！！”他仰天长啸，怒吼声中充满着悲怆之意，恨死了叶希文，一定要将他弄死方才心甘情愿。

然后他看到了一件更让他想吐血的事情，却见那个该死的人类，居然祭出了法器，将一湖泊的雷浆都给装走大半，他此时已经顾不上去想，到底什么法器这么恐怖，能够将雷浆带走，要知道，连他都做不到这种事情，否则焉能留下来最后便宜了叶希文，肯定早就栽种到他自己的空间法器之中了。

“噗！”

他再度一口鲜血喷出，他要拼命了，被叶希文给气到疯狂了，他喷出来的神血开始熊熊燃烧了起来，瞬息之间他的速度又增加了许多，一下子如同一颗陨星一样撞了出去，狠狠的撞到叶希文的身上。

一尊不灭境巅峰的雷麒麟的肉身有多么的恐怖，一个世界被这么撞上，都会瞬间四分五裂，根本不可能完好。

叶希文虽然有万法轮盘的保护，但是被直接撞中，一瞬间直接撞了个天翻地覆，肉身差点炸裂开来，全身上下如同喷泉一样鲜血喷溅出来，这是恐怖的场景，鲜血四溅，骨屑纷飞。

而叶希文则是死死咬牙，展开了背后的光翼，以更快的速度逃离了了出去，犹如穿梭虚空一样，瞬间消失了个无影无踪。

“啊。。。。吼！”

雷麒麟气到疯狂了，直接蹿了出去，神念瞬间扫了出去，将整片空间的范围内都给锁定住了，一下子就看到了之前被火部落抓来的那些人，这些人居然还没有走，或者说还没走远，毕竟叶希文进去说来长，其实也不过是短短的时间罢了，再加上他们心中多少也有些贪念，也想看看还有什么便宜可以捡，起码在他们看来叶希文不是一个会随意大开杀戒的人，可以试试。

谁知道，现在就被雷麒麟给锁定了。

他们纷纷感觉到了一股滔天的威势横扫下来，将他们给锁定了，当他们还未来得及反应过来，就被这一头雷麒麟一口吞掉了。

雷麒麟的速度实在是太快了，根本没有任何反应的时间，一下子就被吞了下去，死无葬身之地，还成了雷麒麟的腹中美食。

但是暴怒之下的雷麒麟还未消气，身形迅速消失，在周围掀起无边杀戒，一片血雨腥风，周围无数燧木境内的神火凶兽遭了秧，被生生咬死，但是这才不过是开始，更多的人得到了有雷麒麟出世的消息，纷纷赶来，又是无边血案。

Ps：额，昨天起点的系统出了问题，章节数字也出了问题，现在纠正一下！

第两千四百四十二章 暴打金羽乌

这一种功法是曾经称霸天下的金乌一族的无上绝学，这一族曾经出过两个盖代的帝君，还是兄弟，无尽辉煌，昔日的传说之中，那都是无敌的一族，只是在很久以前便已经消失了，现在流传在世界上的也都是亚种，真正的金乌，也有人说已经灭绝了，再也没有纯血的金乌了。

此刻，这一击，真正印证了昔日的那种无敌的传说，恐怖至极，那惊人的波动，即便相隔非常遥远，他们依旧能够看得到。

太阳印瞬间镇压了下来，宛如是一个巨大无比的太阳直接落了下来，粉碎一切，无数繁杂玄奥的符箓在这一刻全部都显化了出来，有无尽的威力。

面对这惊人的一击，叶希文却并没有如何的惊慌，他非常的平静，只是身上那杀意是越发的惊人，似乎是快要按耐不住了。

叶希文双手捏了一个印诀，竟然也是化成了一种印诀，翻天印，在这虚空之中剧烈的震动，爆发出无量的神光，其中各种符箓也都纷纷显化了出来，这是一种可怕无比的神通，自叶希文尚且还年幼的时候就已经陪伴他征战，现如今已经成长到了一种相当惊人的地步。

“轰隆！”

两个惊天的印式狠狠撞到了一起，连天都快要被反转过来了，毁天灭地，无边的力量化了开来，形成了惊天的波纹，扫了出来。

“这是什么印诀，居然能够与金羽乌一族的太阳印对抗而不落下风！”

有人在远处惊呼。

“这是在挑衅这两个盖代人物么，居然以他们各自最为擅长的武道来应对，而且都拥有非凡的实力，难以想象。他是怎么同时修炼这么多的武道的，之前我还看到了有雷电的光芒在闪烁。”

一击轰动，天昏地暗，天地好像都要陆沉了一般。

金源脸上露出了异色，虽然刚才在旁观的时候。他就已经知道了，这叶希文非常的恐怖，不灭境初期能够达到这样的地步，几乎已经是旷古烁今了，自己当初可没有这么强横的修为。

但是真正交手的时候，才发现。之前还是太小看了这叶希文了，修为实在是惊人，连续两次最强的碰撞，他并没有丝毫后继乏力的感觉，相反的，真正感觉手臂有些发麻的居然是自己。

金羽乌一族虽然不是真正的金乌。却也继承了金乌强大体质，可以搏杀真龙而不落下风，居然只是一次碰撞，就让自己感觉手臂有些发麻，实在惊人，不是亲身体会，谁能想到。

不过这些念头虽然说来长。实际上不过是一瞬间的念头罢了，他的身体率先跟上，反应极快。

“十日耀空！”

金源怒吼一声，再度结出了太阳印，真正恐怖的是，太阳印居然一下子晃出了十道身影，仿佛是重演了上古金乌一族无敌天下的盛况。

一瞬间毁灭诸天万界的节奏。

炽热的火焰形成热浪扩散出来，哪怕是在这到处都是火焰元素的燧木境之中，一样是非常惊人，十分耀眼。

叶希文大吼一声：“什么金乌。都给我剿灭了，倒海印！”

他又重新凝聚出了一种印诀，正是倒海印，瞬间，无尽的海水席卷开来。淹没一切，要行末世之事，与天上的十日耀空针锋相对，犹如两幅画卷展开，在半空中相互吞噬。

“轰隆”！

最终，两个印式狠狠撞到了一起，爆发出了震耳欲聋的轰鸣声，一个一个的太阳被毁灭，而演化出来的大海也在大片大片的被蒸发，统统都转化成了原来的符文，天地都在颤抖。

太激烈了，两人的符文，对于印式的领悟，全部都潜藏在其中，如同山河碎裂开来一般，古代魔神崽复生。

“金乌一族的最高奥义，居然奈何不了这人，这外来者，到底是什么来头？”许多古老部落的神明都在惊呼，他们祖地之中有惊人实力的盖代天骄，但是外来者之中强横的高手也是丝毫不少，交相辉映，虽然都是人族，但是却是截然不同，祖地之中诸多天骄人物，古法无敌。

而外来者所使用的武学，许多都是他们闻所未闻，见所未见的，许多干脆就是其他种族的盖代绝学。

双方的碰撞交相辉映，让人族各个天骄不断变的更加的强大。

倒海印的意境和天上的十日完全消失，金源噔噔噔不断的后退，在刚才的碰撞之中，他吃了一些亏，但是还不等他多做反应。

叶希文的下一波反击已经瞬间轰杀而至，他手中的印诀再度化出，但是这次不是翻天印也不是倒海印，而是撼山印，犹如一座太古神山，瞬间砸落了下来，轰向了金源。

“我的天，这一种引发居然有三种变化，而且这三种变化，任何一种，都堪称是至尊奥义，这到底是什么印诀，我人族之中真的有这样强大的印法么？”有人惊呼出声说道，他们都看得出来，叶希文使用的虽然形式不同，但是应该都是同一种印法，但是也正因为如此，才显得如此的恐怖。

天空大地海洋，这是构成一个世界的根本三大要素，这个印法的意境，简直不可想象。

“吼！”

金源一声暴吼，刚刚停止下来的气息瞬间爆棚了起来，身上金色的法力在燃烧，瞬息间，他竟然直接化成了一只金乌飞翔于九天之上，浑身燃烧着熊熊烈焰，朝着叶希文冲击了下去。

“轰隆！”

这一只金乌和撼山印狠狠撞到了一起，撼山印是翻天印三种变化之中，最为刚猛的一种，此时真是火星撞地球一般，惊天的巨响。

“嘭！”

那一只金乌直接被轰飞了出去，那燃烧着熊熊烈焰的肉身都差点崩散开来。

“这怎么可能！”

许多人完全傻眼，金羽乌一族虽然不是金乌，但是也是血脉之中最为接近金乌一族的存在，肉身可以搏杀真龙不落下风，但是此时却被一个印式给盖飞了出去。

鲜血喷洒了出来。

众人纷纷傻眼看向叶希文，他的肉身得强横到什么地步才能做得到如此惊人程度。

这种霸道强横的功法，虽然威力无穷，但是对于本身的要求也是非常高，必须要自己肉身更强才行，否则根本驾驭不住这样的功法，更别说以此将对手彻底斩杀了，这是不可想象的事情。

那一头金乌的法相瞬间散开来，露出了金源的模样，他全身都出现了密密麻麻的裂纹，遭受到了最可怕的重创，他的眼神之中也是完全不敢置信，这叶希文怎么如此恐怖，在他最后的撼山印之中，将他肉身的优势发挥的淋漓尽致。

殊不知叶希文现在是两种特殊体质在身，任何一种都不输给他，此时两者结合，完全爆发，威力自然惊人的恐怖。

“三印合一，都给我死！”叶希文的杀意无尽，双眸之中有骇人的光芒在闪烁，竟然真的要杀人，完全无视了金源背后强大的金羽乌一族的存在。“既然都不要命了，那就给我去死！”

“天，这是什么情况！”

众人分明感觉到叶希文的手上爆发出了惊人的威势，三种刚才出现过的印式此时完全融合到了一起，融合成了一种众人之前根本没有见过的一种印诀，犹如是一个世界直接镇压了下来，要将金源生生镇死。

“嘭！”

金源根本来不及多做反应，直接被砸中了，再度轰飞了出去，如果说原本只是出现了密密麻麻的裂纹，现在就真是肉身快要崩散开来了。

“吼，你给我等着！”金源怒吼一声，身上金色的法力在燃烧，他的体内有一枚符箓发动，保住了他的一命，不然很可能直接惨死在叶希文的手上。

瞬间，他的身形犹如一道彩虹飞掠了出去，直接消失。

“好快的速度，那是金羽乌一族的化虹术么？那也是金乌一族的盖代绝学，只可惜，这也是残缺的版本，无缘见到当年号称天上地下最快的一种神通之一的风采，当年能够与化虹术一较高下的，也就是咫尺天涯，缩地成寸等寥寥几种神通了！”

有老神明不由得感慨说道，活的久了，什么也就都见过了，见多识广绝对不是吹的。

金源的化虹术速度太快，又是燃烧了本源，连叶希文都来不及阻拦，不过与此同时，就在那一刹那间，陈腾空已经触及了，刚才他一直没有出手，坐视金源被叶希文给击败，他一直在等待，等待着最佳的出手的时机。

就是现在，一个大招放过，就连法力储备雄厚的不像话的叶希文都出现了气喘的现象，正是老力已尽新力未生的阶段。

他手中的长剑直接化作一道剑印，斩落下来，霸道无比，上边有无边的真龙在环绕，栩栩如生，隐隐要透体而出。

“现在该轮到你死了！”陈腾空的怒吼回荡在天空之中，他要将他之前所受到的羞辱一口气全部返还回来，斩杀叶希文。

第两千四百四十七章 重创死亡之主

剑芒冲霄而起，有无尽的威势，叶希文隐藏已久的杀招，终于要爆发出他最为惊人的威势了。

天穹之中，无尽的混沌被吹散，倒卷出去，叶希文的手上，出现了一道极为危险的剑意，那恐怖的剑意，即便是相隔遥远的众人，也能够感觉到，那一种无上的威力。

这是一种主宰了一切的剑势和剑意，根本不是一般人能够想象的到的霸烈，因为不是每一个人都能够君临天下，所以也不是每一个人都能够感觉到那种高处不胜寒的感觉。

天地都共振了，而叶希文的速度更快，快到了绝巅，瞬息之间已经避开了叶芊芊拍过来的手掌，犹如一团闪电，冲杀到了叶芊芊的面前，主宰剑意撕裂开死亡神国，轰向了叶芊芊。

“嘭！”

一声巨响，叶芊芊结结实实的中了叶希文这一剑，鲜血喷洒了出来，胸口出现了一个大洞。

叶芊芊身形诡异，避开了绝杀的一剑，虽然还是被重创，却也没有死去，不断的后退。，

一剑爆出，叶希文也是有些气喘吁吁，消耗太大，这本来就是他安排的杀招，一招既发，本来应该将对手解决的，但是叶芊芊比他想象的还要警惕，居然在关键时候躲了过去。

叶芊芊急速后退避开了这种绝杀。

她的双脚移动速度极快，哪怕是被重伤，也宛如谪仙降世，仙姿非凡。

她身上原本被叶希文重创的伤口，居然奇迹般的停止了流血，仿佛是有什么力量将伤口给固定住了一般。

“叶希文下手好狠，似乎根本没有因为这肉身是喜爱的女子的就有所手下留情！”

有些惊呼出声说道。两人交手以来，第一次真正重创到了彼此。

在他们的眼中，叶希文隐藏的也真够神的，刚才战斗最激烈的时候，都没有轻易暴露出来。这下子趁势完全出手这才有机会能够重创叶芊芊。

“不是他不想留手，而是没的留手，双方都太强大了，瞬息之间就能决定生死，他只要稍稍放松，那么死的人就是他了！”有老古董幽幽的说道。刚才那一击，实在是经验非凡，那一种剑气，让他们都感觉到心惊胆战。

他们都看得出来，刚才那一招叶希文消耗也是不小，他连斩两大盖代人物。都没见他气喘吁吁，这一招一发，居然就让他开始喘气，消耗之大可想而知。

足够惊人，刚才叶希文一定是蓄谋已久了。

而就在此时，真正的战斗，突然爆炸开来。原本众人以为应该被重创，没有力量反击的叶芊芊瞬间出手，她身上的伤口被一层冰给包裹住了，强行镇压下了伤口发动攻势。

手中直接甩出一道剑气，以暗器的形式爆发出来，形成巨大的回旋，朝着叶希文劈斩下去，差点将正在调息的叶希文给轰中，将他也重创。

叶希文在差之毫厘的情况下，千钧一发的横移出去了上百里这才勉强躲开。

而这一剑将地面炸成了粉碎。被毁灭的一向扬子，在燧木境之中，众人的实力或多或少都受到了燧木的压制，不可能行天崩地裂的攻势，但是依旧达到这种程度。这才是最为可怖的。

然而这并不是一波攻势的结束，相反的，让人心惊胆战的是，这只是一波攻势刚刚开始而已。

刚刚避开了这一波恐怖的攻势，叶芊芊直接一腿扫碎了苍穹，扫到叶希文的面前，精准而又凌厉，也是一种无敌的腿法。

身为曾经的封王强者，她所会的武学到底有多少，根本无人知晓。

伴随着无尽怨魂的怒吼声，这一腿闪电般朝着叶希文踹了过来。

叶希文撑开双手，撑开一层壁障，叶芊芊一脚揣在了壁障之上，直接将壁障给踹的粉碎，但是这一波大部分的攻势也被叶希文卸去，只有少数部分被他单手接下来。

“噔噔噔！”叶希文连连后退了好几步，这才卸去了所有的力道，不过他还是开口说道：“你还能撑得住这样的战斗么？”

叶芊芊身上的伤口并未好上太多，因为叶希文的主宰剑气太过霸道，所有的一切都要臣服，若是她之前再不小心一点，会被叶希文眼尖贯穿而死。

“无所谓，反正再换一个身躯也就是了！”叶芊芊冷酷无情的说道，身上的神芒更加的繁盛了，爆发出了更加惊人的光芒，是很多人难以想象的攻势。

虽然众人都知道，死亡之主不可能真的完全无视这个肉身的，先不说合适的肉身哪里去找，何况，每次强行转世都会有所损伤，并不是毫无代价的，怎么可能如同死亡之主自己所说的那般轻易和不在意。

而且没有了肉身，正是神明最为虚弱的时候，这个时候，哪怕实力远远不如自己的人都有可能对自己造成绝世的威胁。

“她难道是疯了么，真要舍去肉身与叶希文两败俱伤？”

很多人都惊呼出声，似乎是完全不敢置信一般。

但是只有叶希文知道她不敢，这里潜伏的人，那么多，要是她真舍弃了肉身还想走？

传说中的死亡之主，无敌的王者，到底有多少传承，无人知晓，恐怕到时候那些人就不会这么淡定了，为了修炼到更高的境界，哪怕是铤而走险，这些人也肯定不会放过这样的机会的。

所以他是最为不担心的。

叶希文不在后退，双手化出翻天印，和叶芊芊抢攻了起来。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文的反击瞬间发动，化成一头人形的凶兽一样，直接抢攻出手，要彻底将优势固定下来。

他下手也是狠辣无比，飞起一脚，再度将叶芊芊给踹飞了出去，直接踹在她的伤口之中，让她的伤势加重，真是雪上加霜，屋漏偏逢连夜雨。

“再来，你这个老妖婆，趁早给我死！”叶希文浑身气血燃烧到了极限，犹如一团金色的火焰，他整个人化作一头凤凰再度俯冲了下去，要将叶芊芊直接轰死。

“这。。。好凶猛，死亡之主不过是疏忽大意吃了一亏，就被他给抓住了机会，这是要彻底打死的节奏啊！”

“形式完全逆转了，我原本还更看好死亡之主，老古董对当代怪物，现在看起来，老古董毕竟是老古董，死亡之主虽然厉害，但是属于她的时代毕竟已经过去了！”

就在众人惊呼的时候，叶希文的身形已经化作了一头凤凰，生生轰到了叶芊芊的身上。

她甚至还在刚才被轰飞出去的半空之中，就遭到了这种惊人的打击，非常的恐怖。

她直接一口鲜血喷出，尤为的凄惨，和刚才根本没有什么可比的。

仿佛君临天下的王者被逆袭了。

局势完全反转了过来，叶芊芊被叶希文给痛打，完全落在了下风。

叶希文在天空中连连踩出了雷暴之声，直接轰杀了过来，撼山印化作了一片太古神山直接轰落了下来。

“给我裂开！”

叶芊芊一声大喝，一种无形的力量从她的身体之中爆发了出来，瞬间叶希文轰下来的太古神山居然生生裂开，连叶希文的手掌也是瞬间崩裂开来，鲜血喷洒而出。

这是一种无与伦比的力量。

“好恐怖，这是什么力量！”许多人看着叶芊芊撕裂掉了叶希文那恐怖的攻击，然后整个人重重的落到了地上。

叶希文的速度快到了不可思议，就在叶芊芊被踹飞到空中到跌落的这个短短时间，居然就发动了好几次进攻。

“那是。。。属于封王强者言出法随的规则之力！”有人见多识广，颤颤巍巍的说道。

封王强者那是无上的传说，寻常神明这一辈子也未必能够见上几次，但是总有一些根基深厚的人曾经听闻过封王强者的种种传说。

其中言出法随，就是其中之一。

神明强者号称超脱天地，一拳挥出，能够撕裂天空大地，但是却改变不了天地固有的规则。

但是封王强者却可以，在他们的神国之中，能够一定程度上逆转规则，神说要有光，于是就有了光，这样的事情封王强者能够做得到。

当然，只是一定程度上做得到的事情，那不是法则，而是更为根本的规则，规定了天地之间一切事情，犹如是一张网络一样，洞悉了法则的，就有神通，而洞悉了规则的，就能够成帝，这就是这个世界的规则。

不过能够修炼到那一步的人太少了，即便有，也很少出来，都在为了成帝而拼死努力。

所以这种事情，他们听闻过，却也没有见过。

如果面对的是真正的封王强者，甚至都不需要如何，只要一声大喝，就能镇死一尊神明，当然，那是在他们自己的神国的之中才能做得到的。

死亡之主身为曾经的王者，自然也是有这样的手段的，只是寻常情况下并不会使用，毕竟此时已经不是封王境界，强行使用出来，对于身体的负担极大。

叶芊芊狠狠在地上撞出一个大坑，身体表层都出现了裂纹。

第两千四百四十九章 镇杀死亡之主

“你敢坏我的事！”叶芊芊尖锐的怒吼道。

许多人看到，不由得倒吸一口冷气，死亡之主刚才召唤出来的，就是她自己的真身，但是真正恐怖的不是死亡之主召唤出了自己的真身。

死去的真身虽然恐怖，却也并不是绝望，真正恐怖的是叶希文飞出来的轮盘，居然能够伤到叶芊芊的真身。

那到底是什么玩意儿，太恐怖了吧，寻常人挨上这么一下，还不一下子就挂菜啊！

这死亡之主各种手段逆天，但是叶希文也不差啊，层出不穷，各种各样的手段都有。

不过众人虽然使劲想要看清楚那一道轮盘是什么，却也根本没有办法真正看的清楚。

哪怕睁开了神眼也没有什么用处，上面有一团宝光将轮盘给包裹住了，根本就看不清楚那是什么。

叶芊芊极力想要维持住召唤，不过叶希文怎么可能给她这个机会，根本不管死亡之主的真身，将这个正主解决掉之后，死亡之主的真身也得该回哪儿回哪儿去。

“刷！”

他一步跨出，生生冲到了叶芊芊的面前，趁着刚才死亡之主的真身被万法轮盘所伤的时候，她笼罩在身上的死亡之气不可能那么浓郁，当即逼出了神念，冲进了叶芊芊的脑海之中。

叶芊芊也没有想到叶希文居然会这么大胆，冲进别人的脑海之中，等于就是进了别人的神国之中一样，完全处于下风，除非是逼不得已，否则很少有人会这么去做。

这是一片虚无的空间之中，平时紧闭，但是此时却被叶希文生生打开一个通道。

却见在这一片空间之中，一个女子盘坐在半空之中，正是那死亡之主。面容与死亡之主的真身也没什么两样。

而在她的身后，则是已经快要稀薄的消散了的叶芊芊的元神。

“果然如此！”叶希文眼神之中，杀意无比的浓烈。

死亡之主的元神正在不断吸收叶芊芊的元神，就快要完全成功了，若是叶希文出手再晚一些，那么只怕叶芊芊就要真正的魂飞魄散了。

“你怎么进来的！”

盘坐在半空之中的死亡之主猛然一下子睁开了眼睛，惊叫一声说道。

“进来杀你！”

叶希文冷冷的说道。

“我看你是找死。这里是我的地方，你进来这里还想出去？”死亡之主冷冷的说道。

强行占据肉身，鸠占鹊巢最大的问题就在这儿，因为一个人的神识空间正是他最后的地盘，在这里人就是无敌的存在，哪怕实力远胜于被抢占肉身的人。也有不小的几率会失败，所以往往除非到了无可奈何的地步，才有可能实施这一步行动。

似乎是听到了叶希文的声音，原本已经浑浑噩噩，几乎已经失去了意识的叶芊芊的元神动了一下。

“恩？”死亡之主眼神之中闪过几分冷漠的神情，这一切都尽在她的掌控之中，虽然她不是原来的主人。但是这些日子不断吸收叶芊芊的元神，让她几乎也成了这一片空间的一半的主人。

她一挥手，原本缠绕在叶芊芊元神之上的符箓锁链又缠绕的更紧了一些，叶芊芊的元神呻（河蟹）吟出声，但是也有气无力，显然已经到了最为虚弱的情况了。

“找死！”叶希文暴怒，在外面的时候，他也万万没有想到。情况已经恶劣到了这种地步。

叶芊芊只差一点就要被死亡之主吸收干净了。

“哼，你进来了就不要想走了，正好，将你的元神灭杀，然后将你的肉身直接炼制成为尸奴！”死亡之主冷冰冰的说道，“似你这般的天才，炼制成的尸奴还有成长性。将来可以跟随我征战天下，也是你的荣幸！”

“我看你真的是疯掉了！”叶希文冷冰冰的说道。“一个不知道死了多少年的老妖婆，就该乖乖躺在棺材里，还敢出来作怪。难道真以为这个世界上就没有人有镇压阴灵的手段么？”

“住口！”死亡之主尖叫道，俏丽的脸上也露出了几分狰狞的神情，事实上，这也是她最为担心的问题甚至不惜以叶芊芊的身份行走，不然以她现如今的实力，要永久改变外貌根本就不费吹灰之力。

但是她没有，为什么，就是在躲避着什么，不仅仅躲避以前的仇家，神明的寿命亘古长存，可没有所谓的老死这么一说。

以前将她击毙的封王强者很可能还存活着，更别说世界上不会只有那么几尊封王强者，以前她凶威滔天不也被围殴到死了么？

何况是现在，根本不算是巅峰！

更何况，世界上，也是有很多的传承道统满天下的找这种死而复活的阴灵，通过吞噬这些阴灵来修炼，这些道统之中都留下了许多镇压阴灵的神通和法门。

毕竟她那时候是真的陨落了，不是一些神明重创后沉睡，那是两种截然不同的情况。

她现在就是在躲避这两者的追杀，平日里也是以叶芊芊的身份行走天下，使用的也是从叶芊芊元神之中剥离出来的功法，而不敢使用她自己的功法。

如果不是被叶希文给逼到了这个份上，也根本不可能会变成如此，而这个身份暴露了之后，她恐怕要真的逃亡了，她又不可能随随便便找一具肉身。

肉身的强大与否，直接关系到了武道的修炼，她天生就是阴阳眼，非同凡响，最后才一路杀到了封王强者的境界。

就叶芊芊的肉身，都还是她千挑万选才选中满意的，以她现在的情况也无力再来一次鸠占鹊巢了。

可以说，这一次已经被逼到了绝路，而这一切，都是被叶希文造成的，她看向叶希文的眼神更加的凶厉。

“你以为你逃得掉么？”叶希文冷笑一声，他从未有过如此讨厌的感觉，太苍王一股为人族镇住最后凶灵的执念不散，镇住神魔战场无数年，一口真灵不散，让人落泪。

但是死亡之主为了自己的一己之私，祸害天下苍生，所作所为，同为封王强者，却犹如两极，让人厌恶。

“就算我死，你也要给我陪葬，在这里，没有人是我的对手！”

死亡之主狰狞的咆哮，一想到以后又要过上东躲西藏的日子，她就忍不住想要咆哮，真正露出了厉鬼的真容，再也无法保持如仙子一般的容貌。

“刷！”

死亡之主瞬间出手，一把朝着叶希文抓裂了过来，苍穹都被撕裂出一条条的裂缝，在这一片空间之中，她肆无忌惮的出手了。

叶希文的反应也很快，直接一拳轰出手，与死亡之主对轰。

“轰隆隆！”

整个空间都仿佛要坍塌了一般，叶芊芊的元神开始＂ｓｈｅｎ　ｙｉｎ＂了起来，这是她的元神空间，如果直接坍塌掉，她也会当场死去。

“哈哈哈，你有本事你就全力出手吧，她也会死的！”死亡之主哈哈大笑着说道，尽管两人是以元神的形态交手，但是以两人的实力来说，这也已经超过寻常长生境神明出手的实力了。

只怕用不了多久，整个元神空间都会崩碎。

因而叶希文的攻击是缩手缩脚的，但是死亡之主却敢全力出手，她已经有些癫狂了，被镇压了那么多年，其实也已经不能算是完全的神念了，只是一股不灭的怨气在作怪，若是将来慢慢调养，或许还能恢复，只是现在被叶希文给破坏了。

“哼，白痴，你以为我敢进来，会没有丝毫准备么？”叶希文还未说完，实际上已经出手了，话语不过是为了吸引死亡之主的注意罢了。

陡然间，天地间都在绽放着一种七彩的毫光，照耀了整片空间，叶芊芊逐渐要溃散的元神在这一股毫光的照耀之下，竟然缓缓的又凝聚了起来，无法好转，但是起码也没有继续崩碎下去了。

而死亡之主则是相反，瞬间她的动作就被给定住了，完完全全的无法动弹，她只看见，叶希文的身后多出了一道古树的身影，如有一千丈，一万丈，非常的庞大，一下子就将她给定住了。

“明心古树！”死亡之主尖叫了起来，她见多识广，瞬间就认出了这种传说中的神树，如果是以前，明心古树根本无法奈何她，但是此时，却成了她的催命符。

“亏你还认得明心古树，在明心古树的面前，你以为你的挣扎还有任何意义么？”叶希文冷笑一声，他敢这么贸贸然冲进别人的元神空间之中，自然是有倚仗的，明心古树就是他最大的依仗。

毕竟他就算不怕，但是如果战斗打开了，元神空间崩碎，叶芊芊就算不死也得死了。

“啊！”死亡之主动弹不得，在叶希文的催动之下，被明心古树被瞬间镇杀了，对于这种冤魂厉鬼来说，明心古树就是克星。

随着叶希文镇杀了死亡之主的元神，外面瞬间爆发天翻地覆的变化，原本缓缓已经出来的黄泉河水以及死亡之主的真身在众目睽睽之下又在一股神秘力量的牵引之下，返回到了黑色的裂缝之中。

“这到底发生了什么？”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天又迟了点，很困了，临睡前，求个月票，求个订阅！

第两千四百五十六章 夺得燧火精

刀芒横扫，火焰刀带着南明离火，燃烧净了一切，根本无人能挡。

“嘭！”

翼蛇一个没挡住，当场被轰飞了出去，他差点没被刀芒给劈成了两半，叶希文的火焰刀之中带着可怕的刀意，能将世界劈斩成两半。

众人不敢在上前，小心翼翼的盯着叶希文，虽然知道他的武道化身不可能持续下去，但是仅仅是眼前这样，就足够惊人了。

他们也不想和叶希文在这里硬拼下去，两败俱伤最后也不知道便宜了谁。

翼蛇不断的咆哮，但是却不敢轻举妄动，叶希文刚才那一刀太过惊艳，将他给惊到了，此时的叶希文气势正盛，他也不想上前去当别人的炮灰。

“你先走！”叶希文传音给了秦烈，经过了这段时间，秦烈虽然还未完全收服燧火精，但是也已经算是初步制服了燧火精，此时自然不敢久留。

这里面任何一个都有可能对他们造成重创，他们可没有叶希文这般强大的实力，不敢乱来逞强。

一直到秦烈等人离开，叶希文这才终于松了一口气，众人应该是追之不及了。

然而就在秦烈离开没有多久，真正的变故瞬间发生，原本还在被争夺的晋升的一枚天火果，突然有一只大手从天空之中撕裂而出，抓向了天火果。

所有人都怔了一下，还有人？

“燧火精，居然还有一头燧火精？”所有人都怔住了。

因为他们谁都没有想到，居然还有一头燧火精出来了，也就是说，燧木之中一直都有两头，甚至更多的燧火精在其中。

因为燧火精都长的差不多，所以他们也往往分辨不出来有什么区别，何况上万年才不过是一次天火果成熟罢了。每一波的人都不一样，怎么可能知道居然还有其他燧火精的存在。

这还是头一次，或者说，这和他们搜集到的情报是截然不同的。

所有人一下子震惊了起来，也兴奋了起来，之前那一头燧火精已经被秦烈抓走，有叶希文在这儿盯着他们应该是没什么机会了，但是这一头燧火精就不一样了，没有了其他人的帮忙，叶希文难道还想再从众人的手里夺走一头不成？

那样的话。就真的是，叔叔可以忍婶婶也不能忍！

“想走？”率先反应过来的是雷毅，他一直都在旁边恢复，刚才被叶希文重创了一下，现在已经恢复了差不多的程度。

无穷的雷霆在天空之中翻涌，瞬间化成了一条雷龙，轰穿了虚空，一下子让那一头燧火精显出了身形。

然后雷龙狠狠缠绕上了那一头燧火精，要先下手为强将那一头燧火精抓到手中。

“好大的燧火精！”叶希文有些愕然。比想象中更大，如果说秦烈抓走的那一头燧火精大约是一人多高的话，那么这一头燧火精，则是已经达到了夸张的小山一样的大小。就如同一般的人放出了法相天地。

这一头燧火精到底存活了多久，无法想象，之前已经抢夺走了多少天火果，甚至可能也吞噬过燧火精也不一定。

这一头燧火精身上已经出现了一些燧木的化的倾向。看起来，几乎要开始变成燧木了。

和这一头相比，之前的那一头燧火精。根本就是小巫见大巫了。

“吼！”那一头燧火精一声暴吼，身上的火焰熊熊燃烧，那一条雷龙一下子被烧成了灰烬，显然比起之前那一头燧火精来说，这一头燧火精无疑要强大的多了。

“别走！”

“给我留下来！”

“我要发了，哈哈哈哈！”

许多盖代人物一下子就将刚才那一点点的不愉快给抛诸脑后了，那一头小小的燧火精算什么，还是眼前的这一头燧火精更加重要的多了。

不过这一头燧火精明显强横的多，这些高手的攻击根本无法奈何的了他，全部都被他荡开来。

不过一会儿的时间，就直接冲入了燧木之中，临走前，似乎还人性化的朝着众人嘲讽的冷笑一声。

“想走，往哪儿走！”叶希文大喝一声，竟然直接一步跨出，冲了进去。

“他疯了吧！”

所有人都怔住了，看着直接冲入燧木范围之内的叶希文，有点脑袋不够用了，看起来如此强横的一个人怎么感觉跟脑袋被门夹了。

所有人都知道燧木乃是人族的守护神木，燧木有多么恐怖的高温众所皆知，就算是神明也不可能能够在燧木之中生存，除非是封王级别的强者。

据说人族有多位王者，帝君都曾经在燧木之下悟道过，燧皇更是因之成道，不可想象。

哪怕是燧木境之中诞生的那些生灵也都不敢靠近，唯有从燧木上面诞生的燧火精才敢在上面生存。

所以看到这一头燧火精冲进去了，所有人都一下子傻眼了，也都在心底里给叶希文判了死刑。

众人相互看了一眼，很快就都纷纷散开，没有再停留，天火果成熟，也就代表着燧木境很快就要被关闭了，再不离开，下一次离开可就是一万年以后了。

天火果也都被剩下的人给瓜分干净了。

很快，这里就散的干干净净，虽然还有人想看看而叶希文的结局，不过当他们听到叶希文一阵凄惨的叫声的时候，都纷纷加快了脚步，这个疯子疯了。

不过如果他们回头看一眼的话，只怕会彻底惊呆了。

因为叶希文虽然惨叫不已，更是已经被烧成了一个火人，但是还是活蹦乱跳的。

叶希文体表雷霆之力组成了一个铠甲，但是飞速的被燧木的火焰给燃烧殆尽，哪怕火焰没有直接蹿进去，但是那种恐怖的高温也足以让他被烤熟。

每一分钟都有细胞被生生烤熟死掉，但是被天凰再生术生生催生出了更多的细胞。

不过即便如此，他也不可能撑过一刻钟，最多一刻钟，他就会法力耗尽，被生生烧死。

在这么恐怖的消耗之下，他就算是有天凰再生术也没有丝毫的用处。

他强人接着痛苦，一个箭步朝着燧火精追了过去。

“给我拿下了！”

他只感觉，全身的肌肉都在碎裂，非常恐怖的消耗。

那一头燧火精见叶希文居然敢追过来，顿时勃然大怒，在外面那么多人追捕他，他逃走也就算了，居然还有人敢追进来，真是找死了。

当即回头喷出无穷的火焰，直接朝着叶希文而来，要将他生生烧死。

叶希文像是逃不掉了一样，直接被这一股火焰洪流给彻底淹没了。

“吼！”

那一头燧火精脸上露出了几分狰狞的笑容，直接横冲了过来，他要一口将这个该死的敢挑衅他的威严的家伙给吞掉。

蓦地，却见一道剑气冲霄而起，有无边的威势，主宰一切的氛围，瞬间冲出了他喷出的火焰流，一把将他洞穿。

这一股剑气太过恐怖，瞬间将他半边身子都炸开，直接将他重创。

他脸上露出了恐怖的神情，转身就要逃走，不过此时叶希文已经从火焰之中冲了出来，大吼一声：“想走，没门！”

他直接一个天源镜扫出一团血光，这些血光横扫而起化作锁链直接将这一头被他重创的燧火精抓入了天源镜之中。

“轰隆隆！”

就在叶希文动用天源镜的时候，原本耗无动静的燧木居然开始缓缓的轰动了起来，仿佛是在苏醒一般。

“糟糕！”

叶希文暗道不好，燧木是人族守护神木，但是他手中的天源镜却是魔器，魔君随身的法器，该不会引起燧木的警觉了吧。

想到这里，他哪里还敢停留，他直接一个箭步，背后展开光翼，瞬间逃窜了出去，没过一会儿就已经逃离了出累燧木境的范围。

“嗯？怎么回事？为什么燧木大人会苏醒过来？”燧皇城之中，一个身穿兽皮的老者猛然睁开了眼睛，看向燧木的方向，有些疑惑。“难不成是有其他种族的人突入了？算了，如果真是如此，那算他运气不好，不知道燧木大人的恐怖！”

说完，他又闭上眼睛，身体动也不动，也不知道保持这个动作有多少年了，可能是一万年，可能是十万年了。

“我去，差点惹出大麻烦！”叶希文最终还是比燧木境关掉的事情早那么一点逃脱出来，只是此时依旧是心有余悸，倒不是冒险靠近燧木抓捕燧火精，真正的问题是，似乎天源镜引发了燧木的苏醒，那才是最可怕的。

据说这一根神木已经沉睡了数十万年了，上一次中间醒来，还是秦帝得道之后亲自来拜访的时候，可谓是历史非常悠久了。

别人不知道，但是他自己却很清楚天源镜和魔族的渊源，幸好跑的快，不然会发生什么。

他返回了燧皇城之中，按照约定好的暗号找到了秦烈等人，不过此时众人的情况都不好。

在他们逃走之后，虽然表面上被叶希文看住了，但是实际上还是有几个人分出了分身追杀众人，众人一路血战最终返回了燧皇城他们才不敢乱来，放弃了继续追杀。(未完待续。。)

ps：求订阅，求月票！

第两千四百七十七章 敖朝宗的神国

就突然看到，那一只大手破开长空，直接将祖龙讲道图给抢到了手中。

整个擂台都是被阵法封闭的，也是防止别人干扰，就算是封王强者想要破开也不是一时半会儿能够做到的事情，但是这一只大手偏偏就是做到了。

完全不用想就知道了，这个时候，也唯有那个叶希文了。

“你竟敢！”敖朝宗咆哮了出来，一步踏出，整个身体冲了出去，但是他的速度还是慢了一步，只能眼睁睁的看着叶希文将祖龙讲道图给收入囊中。

心中都在滴血啊，虽然威力无法和极品神器相提并论，但是论价值已经能够相提并论了。

这一招被叶希文给破了，而且连祖龙讲道图都被收走了，简直可以说的上是赔了夫人又折兵。

“我要杀了你！”敖朝宗咆哮着看着叶希文，他的眼神之中有无边的杀气。

这一次，他是彻底被叶希文给激怒了。

而叶希文则是刚刚将祖龙讲道图给收入了囊中，还未看，不过即便不堪，他也明白，这是一桩重宝。

重点是能不能将这一副图之中的武学给解析出来，这一招，逼迫的叶希文不得不动用了雷帝通天炮才击溃，威力之大可想而知。

当然，叶希文更看中其中留下的祖龙讲道的印记，如果能够长久参悟，那么对于他的修行也将会有极大的好处。

虽然比不上原版的祖龙讲道图，但是也足够了，算是意外的收获。

不过这些好处都是以后的事情了，眼前他还要将敖朝宗击败，才有后来可言。

“祖龙印！”敖朝宗翻手捏了一个印诀，当空朝着叶希文拍落了下来。

这一个祖龙印当空直接化成了一条迅猛的恶龙扑杀了下来，天上地下都被这一条巨大的恶龙所遮蔽了，所盘踞了。

祖龙印，叶希文并非第一次看到。之前与敖朝宗交手的时候，就已经见识过一次了。

但是那个时候不过只是敖朝宗的分身，所能够施展出来的祖龙印和现在相比，根本就是小巫见大巫，完全不可以比较的。

敖朝宗的功力镇压下来，可谓是天翻地覆，威力无穷。

而叶希文则是纹丝不动。身上金光灿烂，头一次，真正在雷道的修为之外，体现出了其他的修为，犹如是一尊佛陀的金身行走在这个世界上，每走一地。就要教化一地的生灵，有无上的功德。

这一幕，彻底让其他人也都震惊了，因为这还是叶希文第一次显露出了雷道神通之外的其他修为。

虽然众人都在猜测，是不是他只修行雷道的神通所以才能将雷道的神通修行的如此出生入画，登峰造极。

也唯有如此，才能够将一切解释通透了。

但是现在看起来。似乎并不是如此的样子。

他还隐藏了实力，绝对还隐藏了实力。

远远不止是雷到修行这么简单。

叶希文法力未复，逼迫的他不得不显露出一些其他的修为，都已经到了和这个地步了，即便有可能泄露身份，他都已经顾不上那么许多了。

叶希文一步跨出，在金色的金身之外，浮现出雷霆战衣。将他给包裹进了其中。

直接一掌拍了出去，与那祖龙印对轰。

恐怖的神力在刹那间，粉碎了大半的空间，将一切都染成了金黄色，同样的雷霆之力也在化成了惊人的攻势与祖龙印对轰。

“嘭！”

巨大的轰鸣声，叶希文连连后退，这是他和敖朝宗交手以来。第一次落入了下风，和之前那种一个攻势，一个守势不同，这个时候。是真的有点拼不过的感觉。

“可惜了，刚才那个夺命书生的雷帝通天炮威力虽然惊人，但是很明显消耗也是极大，不如敖朝宗，虽然祖龙讲道图消耗也很大，但是他手中有拓印本，消耗足以减半，平日里不足以看出什么，在关键时候，就足以见得差距了，最后这一点差距，只怕会越变越大！”凤南天叹了口气说道，他是什么修为，这些都被他看在眼里，只在一眼就看的清楚。

此时众人也都纷纷看了出来，叶希文的消耗太大了，刚才那一招虽然惊世骇俗，却应该也是消耗了他绝大部分的功力才对。

叶希文不断喘气，确实如同众人所猜测的一样，他功力还未恢复，他若不是有霸体的底子在，换了一般人，早就被敖朝宗一个祖龙印拍死。

“给我死来！”敖朝宗不断的追击，又是一个祖龙印拍了下来。

叶希文只是连连后退，不断的抵挡，没一会儿，就被逼入了死角。

“哼，拿了我的祖龙讲道图又如何，你一死，全部都要落我的手中！”敖朝宗冷冷的说道。

但是他突然发现，眼前的叶希文突然气势一变，陡然一下子攀升了好几个档次。

“不对，你刚才是故意引诱我放松攻击！”敖朝宗立刻就想到了，刚才中了叶希文的奸计，他装出不支的样子，让自己以为只要耗费很少的法力就能将对方斩杀，但是实际上他却在趁着这一段时间在恢复。

更恐怖的是，他这么短的时间内就已经恢复到了这种程度。

被敖朝宗这么一提醒，众人也终于反应了过来，叶希文到底用了什么手段，别说敖朝宗被骗过去了，就连他们又何尝不是如此。

因为他们从来就没有真正了解过叶希文的底限，所以才会被他所骗。

“这下形势要逆转了！”有人惊呼。

“没错，你猜对了，可惜已经太晚了！”叶希文身上雷霆之力瞬间化成了雷海，恐怖的力量，瞬间爆发的了出来。

他瞬间展开了反击，虽然还未恢复到巅峰，不过其实也已经相差无几，不影响他战斗力发挥。

“你的传说，也该到此为止了，该落幕了！”

他一步跨出，手中的雷霆龙戟，直接横扫了出去，与敖朝宗战到了一起。

“你竟然已经恢复到了巅峰，是我的失误才给了你这样的机会，但是没用的，可惜啊，在你恢复的时候，我也已经恢复到了巅峰！”敖朝宗针锋相对的说道，他手中的长戟也是不断挥舞，与叶希文不断对轰，惊人的龙气从他的身体之中滚滚喷吐而出。

他刚才消耗的功力，也已经恢复到了巅峰，丝毫不落下风。

他也将修为提升到了巅峰，每一击都能击杀一尊强大的不灭境巅峰级别的高手，在这个级别，他真的已经修行到了登峰造极的地步，除非是遇上了姬人王那样的变态，否则根本所向披靡。

他已经真正快要接近了贤者境，真的已经只差半步了，有些只属于贤者境的特征也已经出现在了他的身上。

“今天我只要斩杀了你，我的心境就将有所提升，直接冲入贤者境，所以，你给我死吧！”敖朝宗已经在心理将叶希文塑造成了一个盖世大敌，这么做的好处就是如果将叶希文斩杀，那么心理就会迎来一次解放，心灵修为也将有一个突飞猛进的发展。

但是反过来说，如果无法将叶希文斩杀，这一个心结就会化成心魔，将他活生生吞噬，这是一种利弊参半的修行方法，除非是极有把握，否则谁敢这么乱来。

“你真的以为你已经吃定我了么？”叶希文冷冰冰的说道，丝毫不落下风。

敖朝宗铁戟横空而出，一戟破碎了苍穹，真正仰天化成了一条长龙，他手中的铁戟本身就是一尊强大的龙族神明陨落之后，用他的脊椎骨练就而成的，非常恐怖。

有些贤者境的高手看到这一招，都不由得脸色一变，这是已经快要接近贤者境啊。

就在这一条长龙仰天飞起的时候，周围瞬间就化作了一片龙族的国度，无数神龙在其中腾飞，在其中生活。

“这个是，龙族的国度，神国，是神国，敖朝宗居然用出了神国！”有人惊呼说道。

“真是已经快要成型的神国，一旦他的神国成型，那么就真的要不得了了，没想到他的修为已经到了这一幕，之前都还在隐藏！”

“这下那夺命书生不管有什么样的本事也不够看了，他再强也不可能和神国抗衡的！”

“没错，能够抗衡贤者境的神国的，也唯有神国自己本身而已！”

这下子所有人都一下子不看好叶希文，形势逆转，叶希文从上风瞬间落入了下风。

“我们拭目以待，看看那夺命书生到底打算怎么办！”

在神国出现的一瞬间，叶希文就感觉到了，自己的周身都被无尽的神则锁链所包围，外表看不见，但是他却能够感觉到，这就是神国，哪怕只是一个未成形的神国，依旧有能够完全镇压不灭境巅峰的实力。

神国和领域不一样，领域是由无数天地法则凝聚之后形成的，所有的规则依旧还是和天地一样，只是有选择性的侧重不同，有人修行雷道，那么雷属性法则就会格外活跃。

但是神国则不同，那是一个完全由神主掌控的地方。

神说要有光，于是就有光！

这不是传说！

这下棘手了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来起点投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请到m..阅读。ps：求大家手中的月票，最近双倍，可能其他人也在求，不过如果还有多余的一定要投给我啊！

第两千四百八十三章 一条未明古路

大劫，甚至连封王强者都不能自保，要发了疯一样的寻找那一线生机。

甚至keneng涉及到传说中的帝君，一旦什么事情涉及到了帝君，这都是一件天大的事情了。

这其中到底蕴含着多少不为人知的隐秘，也无人知晓。

以古天庭的势力来说，等闲的漫延几个世界的大劫难也根本奈何不了他们，所谓的万劫不磨，说的就是这样的势力，尽管无法和巅峰时候相比，但是现如今来说也并不弱了。

什么样的劫难让他都忌惮如斯，偏偏叶无敌自己也不知道，只是有大能推算过weilai的一角，看到极为恐怖的一幕。

“虽然说大劫就是大机遇，每一次大劫都有许多人能够脱颖而出，我天庭妖皇便是在那样的灭世之劫中得到的机会超脱成为帝君，但是死的不明不白的人更多！”叶无敌一脸严肃的说道。

“我知道了！”叶希文点点头。

在这么严肃的话题之下，三人也没有聊很久，直接各自分开了，叶希文和小鲲鹏返回了隐谷，距离选帝路开启，还有上千年的时间，所以并不赶时间。

回到了隐谷之后，两人也各自分开，小鲲鹏会去找那一头金翅大鹏老祖，说这个事情。

而叶希文也回去找了火焰之主。

此时，火焰之主已经收到了叶希文最终成功夺冠的消息了。

“干的bucuo，哈哈哈，这下凤南天脸色应该很不好看吧！”火焰之主开怀大笑说道，显然和凤南天并不是很对位。

“没见到，不过想必也好看不到哪儿去！”叶希文心情也极为畅快，这几百年可算是憋坏了，无法掌控自己的命运，不得不全力以赴争夺冠军。

“行了。这次你干得好，记你一个大功，接下来的事情你不用多管了，我们会负责处理的，我们会派人前往古凰界提亲，古凰界瘦死的骆驼比马大，比我们隐谷还要强，这一次的联合，对于我们隐谷来说非常有好处！”火焰之主说道。

正如火焰之主所说，瘦死的骆驼比马大。古凰界再没落也比隐谷要强，这一次联合对于隐谷来说，好处自然不必说。

“我想进选帝路！”叶希文也并不隐瞒，直接说了。

“什么，你要进选帝路了？”火焰之主意外的看着叶希文，甚至都不知道他在哪儿听说了选帝路的传说，“你可要想清楚，就算是我，在那里也没有什么把握。你要想在其中，找到所谓的机缘，可并不容易，古往今来多少人杰进出其中。但是能够得到所谓机缘的，不过是寥寥数人罢了！”

“我想清楚了，我有不得不进去的理由，却不是为了那所谓的机缘！”叶希文点点头说道。

“既然你不是为了那个所谓的机缘。那还好一些，那个机缘，大约会聚集当世最为恐怖的几个天才人物。你如果去争夺的话，一丝生机也没有，为了争夺那一丝机缘，所有人都会不择手段的！”火焰之主松了一口气，总算叶希文没有傻到想要去乱来。

他的实力，在当代之中算是bucuo的了，但是要和那些古代的天才相比，根本没有可比性。

“不过既然你打算进去，那么接下来的一千年的时间之中，你就不能放弃了，正好你这次算是立下了大功，有一个地方也可以开放给你了！”火焰之主说道。

“什么地方？”叶希文问道。

“是我们隐谷之中一个前辈无意中发现的，一条古路，这一条古路非常危险，但是也非常磨砺人，你如果想要在选帝路中生存的话，这一条路你必须走一趟不可，因为选帝路keneng会比这个还要可怕！”火焰之主说道，“这一条古路也不知道是谁留下来的，但是唯一可以肯定的是，似乎是超越了封王强者留下来自己的心路历程，只是这一条古路自古以来，开放了多次，我隐谷之中有不少的盖代人物进入其中，大半都死在了其中，也有一些人活着走了出来，其中一个就是我，近些年来已经很久没有人达到开启这一条古路的标准了，一般等闲也不会对外开放了，因为最多再用几次，这一条古路也会崩碎！”

叶希文暗道，果然，如果这一条路之前开放过的话，火焰之主极有keneng就是其中走出来的佼佼者，能从那里出来的应该都是其中的佼佼者。

“现在因为古路即将崩溃，所以选拔的标准比起以前要严苛的多了，这些年你算是第一个，一来你的资格够了，再来也是为了奖励你为隐谷立下大功，这个事情我会为你上报的，不过在此之前，你最好自己把该处理的事情都给处理了，等到古路再度开启，肯定就是几百年以后了！”火焰之主说道。

“多谢尊上，不过尊上似乎也符合选帝路的标准，不去么？”叶希文问道，心中有些期待，如果能有火焰之主同行，那么进入选帝路无疑就安全的多了。

“我？我已经放弃选帝路了，曾经我确实闯荡过选帝路，不过现在我已经放弃那一丝不切实际的幻想了！”火焰之主自嘲的笑笑，因为连他自己也不知道，放弃是对是错。

但是他看过太多古代天才，在这里蹉跎一生了，本来可以名动天下，现在都已经蹉跎了诸多的岁月。

“那既然如此，我就先告辞了！”叶希文说道。“一个月之后，我再回来！”

“去吧！”

叶希文没有多做停留，这一次要离开很久，keneng就是上千年的时间，甚至keneng会在之后死在选帝路上，那是一个无比凶险的地方，连叶希文这样的人都没有zixin。

他干脆直接返回了一趟真武界。

以他现如今的修为，当真是一念千万里，功力不知道深厚了多少，直接花费了半个时辰的功夫，就从隐谷回到了真武界之中。

真武界之中，与数百年前相比，似乎并无什么差别，只是势力更大了，有了叶希文当初留下的典籍，和一些天材地宝，真武界的实力扩展的很快，不仅仅是恢复了元气，还统领了附近的几个世界，那些古老教派统统都臣服在了真武界之下。

尤其是数百年前的大变，许多传承了许多万年的古老传承都遭逢大难。

唯有真武界得到了叶希文的庇护，不但好端端的存活下来，而且还得到极大的发展。

许多大教至此也算是看明白了，什么叫差距，这就是差距，拥有叶希文做后盾的真武界真不是他们能够相提并论的。

再加上叶希文留下来的那几尊半神，直接横扫了那一片的宇域，后来叶希文成道的消息传到了这边，那些零散的半神更没有胆子对真武界动手了。

那等于是找一尊神明的麻烦，谁有这么大的胆子。

更重要的是，他们本来就对这些他们眼中的下级世界并没有太多的兴趣，只是作为一个中转点，前往神墓群罢了。

因而得到了极大的发展。

叶希文进去的时候，发现，万寿境的强者屡见不鲜，实力比起以前何止强大了一点半点。

叶希文心中萌生了将真武界的法则补全的想法，以前对他来说，这等于千难万难的事情，但是现在却并非如此。

先不提他的领悟已经达到了全新的地步，就说其实只要驱逐了当年大战遗留下来的神力，那些破损的法则自然会得到自我修复，天地也有自我的恢复力，不用别人操心。

这样的话，真武界毫无疑问就将成为这一片宇域之中当之无愧的修炼中心，以后甚至都不需要叶希文出手，仅仅凭借着真武界慢慢发展起来的实力，就足以镇压其他的世界，也不需要去征服，就好像真武界已经成了一个更高等级的位面一样，周围的世界那些人才想要修炼到更高的境界，就必须要前往真武界，那样的话，诸多强大的人才都会自动流到真武界，让真武界更加的强大。

这对于真武界来说，好处自然不言而喻。

不过这还只是一个想法，他打算等见过了父亲母亲之后，再实施，对他来说，要完成这一步，并不困难。

他很轻松的就找到了叶家人所在，现如今叶家因为叶希文的关系，已经发展成了真武界之中的一个大族了，虽然崛起的时间不长，但是有叶希文留下来的诸多后手，底蕴并不缺乏，在叶枫的带领之下，发展的速度极快。

叶希文回来没有惊动太多人，只是告诉了父亲母亲。

尤其是母亲夏春雪，数百年没有见到儿子，眼眶一下子就红了。

“你小子也不知道回来看看！”

虽然是嗔怪的意思，但是语气之中却是慢慢的惊喜。

“三儿是做大事的人，哪里能随时都回来！”叶空明不由的说道，但是语气之中也是极为欣喜。

“做大事的人就不用顾家么？”夏春雪白了一眼丈夫，然后问出了一个让叶希文头皮发麻的wenti。“都这么大了，媳妇找了没有？”(未完待续……)

ps：月票，求月票！

第两千四百八十四章 团聚

这个问题确实让他有一种头皮发麻的感觉，就仿佛是回到了前世被催婚的时候的感觉一般。

“你看你都多大的人了，又不是小孩子了，你大哥曾曾孙子都能满地跑了，你还是一个对象都没有，那个华梦涵怎么样了！”夏春雪说道，她依稀还记得华梦涵的事情。

虽然过去了很久，但是当初和儿子同列为一元宗天骄的人物，她也没有那么容易忘记，更何况，很有可能还是自己的儿媳妇，那就更不能随便忘记了。

“额，她现在在闭关，我们门派已经向古凰界提亲了，再等一些年，应该就可以成亲了！”叶希文说道。

“真的啊，那太好了！”夏春雪眼睛一亮说道，在三个子女之中，这个最有本事的小三也是最让她担心的，不仅仅是整天出入一些极为危险的地方，更重要的是，至今都还没成婚。

不管多少岁，在她的眼里，自己的小三还是那个没有成年的孩子，况且叶希文的样子确实没有变多少。

在父母长辈的眼中，只有结婚了，才算是长大了，才算是成年人了。

“怎么也不和我们回来商量一下！”夏春雪不由得有些嗔怪说道，她不怀疑叶希文和她们的感情，只是有些不满而已。

“因为算是一场政治联姻吧，主要是两个门派的长辈在操办这个事情，她现在在闭关，我也不管的，过段时间我也要回去闭关了！”叶希文不由得解释了一下说道，“等到成亲的时候，自然会将你们都叫上的！”

“哎！”叶空明叹了一口气，他也是久居上位的人。自然明白政治联姻到底代表着什么，他虽然不清楚叶希文到底厉害到什么程度，不过也可以想象的到，可是即便如此。叶希文依旧需要接受政治联姻的命运。可想而知双方的门派都是了不得的程度，现在儿子就像是雄鹰越飞越高。已经不是当初他所能够触及的地步了。

当初在他还小的时候，他还可以搭把手，现在根本没有办法，只能默默支持了。

“你这个时候回来。肯定是因为接下来的事情会很重要，或者，很危险吧！”叶空明说道。

知子莫若父，他太了解叶希文什么性格了，就像是上了发条的机器人一样，锋锐无双，谁也挡不住。他这个时候，选择在闭关之前回来，肯定是因为接下来的事情很重要，或者会很危险。他才会回来。

“没有！”叶希文没有多说什么，不想让他们担心，“只是接下来可能会闭关很久，想爹娘了，所以回来看看！”

“外面都传闻你这些年证道成神了，这是真的？”夏春雪问道。

“嗯！”叶希文点点头说道，对于自家人也没什么可隐瞒的。

“了不得了，了不得了，我儿子居然成了神了，我就成了神他妈了！”夏春雪笑着说道，“不过听说很明一觉都是许多万年过去了，等你下一次闭关出来，说不定我和你爹就已经死了，你可要趁早回来多看看！”

夏春雪神情有些黯然说道，寿命对于叶希文来说毫无意义，但是对于他们来说，却并不是如此，她也早不是什么无知妇孺了，这些年靠着叶希文留下来的资源，早早的就修炼到万寿境，拥有上万年的寿命，似乎未来还很长，但是再长能和神明相提并论么，到时候还是一样要经历生离死别。

想到这里，她也有些黯然。

“行了，在三儿面前说这个干什么，人总有一死，不是神明，总归会死的，这也没什么好多说的！”叶空明倒是看的开，也不想让妻子继续伤神下去。

叶希文只是一笑说道，如果是以前，他确实还会烦恼这个问题，但是现在，他有了另外一种选择。

“父亲母亲，你们放心吧，我有一个办法！”叶希文说道。

“什么办法，三儿，你可不要去冒险，我和你娘死了也就死了，不算什么，你自己可不能这么去乱冒险！”叶空明当即警觉起来说道，随着修为越高，他的眼界也就越高，自然很清楚传说中的神明的事情。

未曾证道，人族撑死了万年，有一些古怪的方法或许能够存活到后世，但是显然都不是正常的方法，也不是他想要的。

“放心，父亲，我已经想到了，在神明的境界里有一个境界能够凝聚出神国，而在神国之中能够点化出圣灵，这些圣灵就和生前无异，能够修炼，而且还能够亘古长存，除非我死了，否则这些圣灵都不会死！”叶希文说道。

这就是他想到的解决之道，他曾经很长一段时间内都在烦恼这个问题，甚至想过要不要强行将所有人都点化证道，但是这种事情，即便帝君也做不到，何况是他。海量/

于是他在查阅遍了典籍之后，就查到了这样的方法，不过这是信仰之力的修炼之道，他平时也不修炼因而接触的很少，后来才知道。

只要修炼到神主境界，那么他就能够将父母哥哥姐姐等人都点化成为圣灵，这种圣灵不同于一般的英灵，他们拥有独立的意识，还有强大的肉身，还能够自己修炼，圣灵之中证道的也并不是没有的。

要点化英灵只是他一个念头的事情，但是想要点化圣灵却并不容易，等于是重新塑造一个正常完整的生命，这种事情只有帝君能够做到，神主也不过是取巧罢了，也要付出不小的代价。

所以一般神明点化圣灵也会非常小心翼翼，不会随意点化。

不过对他来说，只要能够让这些亲人永生下去，付出多大的代价，都不在话下。

一般人要考虑的事情对他来说根本不用多做考虑。

他唯一要做的就是将修为推演到神主的境界，好在父亲母亲也没比他大几百岁，还有足足数千年的时间足以进行这个事情。

并不用着急，到时候除非是自己死了，神国崩碎了，否则父母就能够永生，到时候他们若是能够在漫长的时间之中证道，那就最好不过了。

“那应该很难吧，我在典籍上确实有看到过，要想点化出这样一个圣灵，消耗非常大吧！”叶空明说道，他灵光一闪，想起了之前看过的一些资料上，有提到过的这个事情。

“如果是那样的话，还是不要了吧！”夏春雪闻言连忙摇头，她也不想自己成为自己儿子的阻碍，更不想因此拖累了叶希文。

“父亲，母亲，再大的代价能比失去你们更大么？放心吧，我都准备好了，现在我距离那个境界已经非常近了，只要在给我一些时间，我就能够达到那个境界！”叶希文信心十足的说道。

他现在虽然只是不灭境中期，但是要想修炼到不灭境后期乃至巅峰都并不是很困难的事情，如果不是这样，他也不可能打爆不灭境巅峰的高手。

他现在追求的是，在境界的提升的同时，一口气将战斗力推演到贤者境的神主的地步，到那个时候，他就算面对神主，也不用担心了。

叶空明没有多说什么，但是他很清楚，儿子越是强大，所面对的危险也就会越多，并不会因为实力越强，所遇到的危险也就越小，他也听说过证道高手万年才前进一小步的事情，叶希文能够在短短数百年的时间之中进步到这个地步，肯定是接连磨砺，奇遇连连，这种奇遇也必然会伴随着无穷的危险。

“好了，儿子难得回来这一趟，就不要说这些不高兴的事情了，我还等着要喝三儿的喜酒呢，我还要做奶奶，要抱孙子！”夏春雪兴奋的说道，她现在抛开了一切，只想自己操心了数百年的三儿的婚事终于要敲定了，心中高兴。

虽然不是头一次做奶奶，但是心里却宛如第一次听到这个消息的时候那般。

“我去把你大哥和二姐都叫回来！”夏春雪笑眯眯的说道，当即出了院子，去找叶枫和叶茹雪两家子人前来团聚了。

叶希文难得回来一趟，不管他们在干什么都要统统拖回来，虽然她也是真武界有名的高手，此时却和一般的母亲也别无差别。

夏春雪离开之后，叶空明才沉默了一会儿问道：“三儿，你老实告诉我，是不是此行很危险！”

叶希文见父亲似乎早有察觉，只是之前在母亲的面前不愿意多问，这才点点头，也不隐瞒，将这些年自己的事情，简略的说了一下。

虽然那些危险的部分，已经被他尽量省略了，到那时叶空明还是能够想象的到，这会是一种怎么样的危险。

“哎，这些事情现在我这个当爹的也帮不了你了，只能指望你自己了！”叶空明叹了口气说道，叶希文说的比他想象的还要危险。“不过以后凡是做事之前要三思而后行，不要逞强，要保全自己的性命才要紧，以后有机会把那个叶芊芊也带回来让我和你妈见见！”

“嗯！”叶希文点头。

“三儿，你回来了啊！”院落外面传来了二姐的声音，数百年也都没有变化。

第两千四百八十七章 百年成果

一片血色的高空之中，一道身影在其中不断穿梭，整片血色的高空之中，飞翔着一种强大的血鹏，宛如金翅大鹏，但是通体却是血红色的，拥有无穷的威力。

但是却禁不住这一道身影在其中不断的冲杀，这些人都很难真正伤到这一道人影。

这不是别人，正是叶希文！

他是不断冲杀，不一会儿，就有一头血鹏在他的手上被他生生撕裂开来，化成了一团血雾。

这些血鹏看起来非常恐怖，但是却根本拦不住叶希文，直接被他一下子给杀死，一堆一堆的。

算起来，他已经在这一条古路整整呆了上百年的时间了，对于一尊神明来说，闭关百年不过只是小小的打了一个盹罢了，不过如果这上百年的时间都是用来战斗的，那就又是完全不一样的了。

简直每一分每一秒都很漫长，是一种煎熬。

尤其是一开始的时候，简直是一种折磨，自己的实力被压制在了不灭境初期，很多实力都没有办法完全发挥，遇到了强大的凶兽，他也只能选择落荒而逃。

甚至几次都是死里逃生，非常恐怖，不过即便如此，他都没有放开修行马甲，而修行马甲的效果也是非常的显著。

原本叶希文以为，自己已经无法再度提升了，战斗力几乎已经攀升到了不灭境巅峰的巅峰，莫可抗手。

但是这短短百年之中，就颠覆了他的想法，这百年之中，他每一分每一秒都能够感觉到，自己在变强，不知道是不是被修行马甲压制了修为的关系。原本那种再也无法提升的瓶颈的感觉再也无法影响到他了。

他还在进步，还在前进！

又厮杀了一会儿，这些血鹏终于怕了，纷纷朝着远方飞去。叶希文也并不追赶。

如果是百年前。他遇到这些血鹏，怕是只能飞速逃跑了。哪里还能如同现在这般轻易冲杀。海量

在这百年之中，他实力的增长可想而知。

“好强大的杀气！”

就在这个时候，又有强大的杀气从虚空之中奔涌而出。

“吼！”

一声巨大的妖兽的怒吼声从远处传来，声音沉闷。让人有一种想要吐血的感觉，只觉得一股力量在胸口激荡。

远处，一头强大的凶兽一步跨了过来，竟然直接就跨到了叶希文的面前，眼帘的是一头强大的血色狮虎兽，长着狮子的脑袋和老虎的身躯，这诡异的模样在他的身上得到了完美的统一。

“狮虎兽！”

叶希文沉稳的说道。这是一头不灭境中期的血兽，非常强大，这几十年来，双方没少打交道。甚至叶希文几次死里逃生，都是被它所迫。

这一头狮虎兽身上带着强大的气息，无数的血气正在凝聚，仿佛有日升月落的惊人景象在它的身后不断演化。

“人类，你又来了！”狮虎兽冷冷的说道，这数十年中，这个该死的人类几次三番闯入他的领地，不断挑衅他的尊严。“这一次，你休想再活着走出去了！”

狮虎兽的声音浑厚无比，有一种让人想要吐血的冲动。

他也能够感觉到，叶希文的身上的气血非常的浓郁，吞噬了这个人类神明，对他来说，好处不言而喻，能够让他更进一步，突破到更加强大的境界。

他们虽然不修法，不明道却并不是不动修行的。

“这次谁要逃，那还两说呢！”叶希文眼神犀利了起来，“上次被你抓掉半边身体，你以为我会没有任何准备就前来么？”

上次他前来挑战狮虎兽，结果打到最后，他大半个身子都被狮虎兽给生生抓掉，可谓是记忆深刻，那一次之后他休养了好久之后才恢复完全。

对于不灭境的神明来说，虽然拥有只要有一个细胞就能够完全恢复的能力，却也并不是毫无代价的。

以前叶希文都没有损伤这么严重过，半边身子都没了，可谓是损失惨重了。

“上次只是吞掉你的半边身体，就让我的修为大进，这一次，我要将你连神格一起吞掉，那样的话，我倒是想看看你还能不能重生！”狮虎兽冷冰冰的说道。

“大言不惭，你如果可以的话，那你就试试吧！”叶希文冷冰冰的说道。

这一头狮虎兽的强大，他如何不清楚，不过正如他所说的，这一次他可是有了万全准备才来到这里的呢。

“就算穿着修行马甲，斩杀你也足够了！”

叶希文瞬间直接出手，一巴掌拍了出去，大手猛然一下子迎风而涨，越变越大，上面燃烧着南明离火，熊熊燃烧，直接朝着狮虎兽抓了过去。

这种火焰这些年在叶希文的修炼之下，甚至比很多凤凰一族本族的高手还要更加强大，能够将不灭境的高手给活生生烧死的强大火焰。

“吼！”

这一头狮虎兽更加惊人，一声大吼声，那恐怖的声波，引起了天空之中无数血气的波动，形成滔天巨浪，直接将叶希文手掌上的南明离火给活生生湮灭掉了。

甚至连叶希文这一抓都给破了个干干净净，而就在这个时候，那一头狮虎兽终于动了，一爪子朝着叶希文抓了下来，形成尖锐的光芒，宛如一柄柄的利剑，将天地都给切割开来。

“你比上次见面的时候要强的多了，看来吞掉我半边身子让你实力大进了！”叶希文神情异常的冰冷，手中雷霆龙戟出现在了手上，瞬间劈斩了出去。

一瞬间，双方直接碰撞到了一起。

“嘭！”

一声巨大的轰鸣声，狮虎兽的攻势被阻止，爪子和雷霆龙戟直接撞到了一起，竟然发出了一阵金铁交鸣的声音。

然而，攻势才刚刚开始，叶希文的雷霆龙戟竟然爆发出无穷的雷霆之力，这些雷霆之力直接凝聚成了一条雷龙，张开血盆大口，当场朝着狮虎兽扑杀了过去。

狮虎兽反应也并不慢，直接一个箭步，身体化作一团血光，瞬间出现在了上百公里之外，全身爆发出强大的血气，将刚才一瞬间蹿到他身上的雷霆之力给覆灭掉。

“怎么样，这才不过是刚刚开始罢了！”叶希文说道，“我现在就让你看看，我现在的进步！”

叶希文一步跨出，整个身体化成了一团雷电，将周围也变成了一片雷霆的世界。海量/bang/postdate_1.html/bang/postdate_1.html

“给我死！”

在一团雷霆之中，叶希文手掌翻了下来，化成翻天印，将天穹都给反转了过来一般，朝着狮虎兽拍了下去。

“看起来我小看了你，不过这几年有进步的可不只是你一个而已！”这一头狮虎兽身体猛然站立起来，身上血色的光芒瞬间化成了一柄利剑冲天而起，这是他的天生神通，虽然是野兽的形态，但是实际上，各种攻势，却宛如是一个剑道大家，非常的恐怖。

“轰隆！”

又是一个更加惊人的碰撞，双方气势似乎都完全提振了起来，杀的越发的激烈了起来。

“锵！”

“锵！”

“锵！”

一声声巨大的铮鸣声，狮虎兽身上的血气瞬间化成了一柄柄利剑，将叶希文给笼罩了下来，这样的剑道修为，足以让很多剑神都羞愧了。

对于剑道法则的领悟，也堪称是到了一种极致。

“只有这样的程度，就想要奈何的了我么？”叶希文左突右杀，一拳一脚都能打爆一道剑气。

“没用的，沦落到我的血杀阵之中，就算是大罗神仙也休想逃出去！”狮虎兽脸上露出了几分狰狞的笑容，看起来十分的诡异。

“真的么？”叶希文哈哈大笑了一声，他的手上，捏了一个繁杂的印诀，“我早和你说了，我和之前不一样了，还以为我是你砧板上的鱼肉么？”

“雷帝通天炮！”

他单手猛然拍出，无穷的雷霆之力在他的手上不断的凝聚，掀起滔天的而波动，直接形成一口恐怖的炮管，轰击了出去。

“轰隆！”

那一片无穷血气杀剑凝聚而成的剑阵，当场被他破了个干干净净，恐怖的能量还在以一个惊人的速度轰到了狮虎兽的身上。

“嘭！”

狮虎兽身上被轰成了一片血肉模糊，整个身体当场倒飞了出去。

“吼！”狮虎兽一声怒吼，整个身体狠狠摔在了地上。

叶希文冷笑一声，这一百多年之中，他也并不是什么都没得做，因为被修行马甲吞噬了大部分的法力，这逼得他不得不将一些招数改造成能够承受他目前的法力的程度。

这单手的雷帝通天炮便是最大的成果，单手轰出的雷帝通天炮不需要那么长时间的准备，而且最重要的是，法力消耗也减少了许多，当然，威能肯定也会下降不少，但是论起实用性来说，却比完全版的更具有实用性。

“撼山印！”叶希文一步跨出，一只手化成了一座太古神山压了下去。

“轰！”

这一头狮虎兽根本来不及躲闪，就被轰中，差点没被叶希文一个撼山印给砸成肉酱。

当叶希文再度出手的时候，这一头狮虎兽燃烧了体内的血丹，生生从他的手上逃了出去，在远处不断气喘吁吁，警惕的看着叶希文，一片狼狈，再也没有之前不可一世的模样。

ps：

例行求个月票！

第两千四百八十八章 四象真君

他眼神之中还有无尽的惊骇，似乎完全无法理解，眼前这个人类神明为什么能够在短短百年不到的时间里，就有了如此惊人的突破。

几十年前，他还被自己追的满天下乱跑，几乎丢掉了半条性命，但是现在居然就有了，足以与他相抗衡的实力，不，甚至是比他还要更加强横的实力。

叶希文咧嘴笑笑，看向了这一头狮虎兽，冷笑一声，如果不是被修行马甲所限制，要收拾这一头狮虎兽，根本毫无难度。

不过这一头狮虎兽也确实强横，比起外界同境界的不灭境中期来说，要强横了十倍不止，快要比的上当初的叶希文了，也不知道是如何生的如此强横。

否则的话他即便速度，力量都被修行马甲限制了，以他肉身的强度，也不至于被打的毫无还手之力。

不过现在，一切都不同了，他的经过了上百年的时间的磨练，重新恢复到了不灭境中期。

与他的境界相匹配，而且更加的强大，他能够感觉到，自己在突破极限，达到一个更加惊人的境界之中。

他原本也从来没有想过，自己居然还有这么大的潜力没有激发出来，难怪修行宝典上都说，人体是一个小天地，无穷无尽，无上道体。

那一头狮虎兽不断喘着粗气，他能够感觉到眼前这个男子似乎是经历了一种涅槃，有一种惊人的气势，但是要他束手就擒，那也是根本不可能的事情。

他咆哮一声，全身的法力都在燃烧，身上一头一头强大的凶兽凝聚了出来，双眼无神，但是却戾气冲天，这是被他先后斩杀的强大血兽死去之后的一缕残念。被他锁定在了自己的周围。

这些凶兽形成狂潮，朝着叶希文笼罩了过去，要将他活生生撕裂。

“嘭！”叶希文一拳打爆一头凶兽，这一头凶兽的本体被他一拳打爆成一团血气，但是这一团血气却在瞬间，转变成为一团戾气朝着叶希文冲杀了过来，直接冲入他的脑海之中。

叶希文顿时知道了这一招真正的奥义所在，最麻烦的不是这些凶兽，而是那些戾气。

不过他却丝毫不担心，果然就在这些戾气冲入他的身体之中的那一瞬间。他身体内那个神秘空间开始疯狂的运转了起来，竟然将这些戾气都给吸收了进去。

他这些年虽然还是没有搞清楚这个神秘空间究竟是什么来历，但是却也知道了一点，这神秘空间的兼容性非常可怕。

不管是什么能量，只要是能量就不挑食，统统吞噬掉。

戾气也是精神能量的一种，只要是能量就逃不掉神秘空间的吞噬，虽然没有了明心古树定住心神，让他不受影响。不过他这些年经历了多少。

心志早已经无比的坚定，想要靠戾气就将他冲成白痴，那想的也太容易了一些。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这些凶兽纷纷被他轰爆，无穷的戾气冲入了他的脑海之中。让他的双眸都开始变的有些血红，体内星辰巨兽的血脉也开始蠢蠢欲动了起来。

“哈哈哈，该死的人类神明，现在终于到你的死期了！”那一头狮虎兽终于确定了叶希文已经被影响。狂笑一声，随着这些凶兽大潮猛扑了过来，张开血盆大口朝着叶希文咬了下来。

而就在那千钧一发之际。之前表现的仿佛快要疯掉一般的叶希文却陡然一下子恢复了冷静，压制下了星辰巨兽血脉带来的凶性。

一个转身，一拳轰出。

“人道拳！”

他一拳直接将狮虎兽的脑袋当场轰穿，恐怖的人道拳的意境在其中不断的演化，成为一个世界，在狮虎兽的身体之中不断爆开。

“轰隆隆！”

在一连串的爆炸声中，狮虎兽的身体当场爆开，化成了漫天的鲜血，这些鲜血之中蕴含着无尽的法则，直接刻画在血珠之中。

叶希文张开嘴，将这些血珠都给吸纳进了身体之中，一股强大的能量在他的身体之中奔走，这一头狮虎兽确实也是一头强大之极的血兽。

多少年修炼的精血蕴含了无穷的功力，现在全部都被叶希文给吸收掉。

原本叶希文刚刚重新突破进入不灭境中期的战斗力，也得到了完全的巩固。

虽然战斗力只是刚刚重新恢复到不灭境中期的程度，但是相比起来，比起之前突破到不灭境中期的战斗力要强上了好几倍的程度。

如果不是用了修行马甲，在这一条古路之中修行，他恐怕也不会发现，自己居然还有这么大的潜力还没有被挖掘出来。

“是时候了，我倒要看看，那九个考验，有多么的恐怖！”叶希文淡淡的说道。

足足花了上百年的时间，他才重新恢复到与境界相匹配的实力，也才有把握去挑战第一个考验，按照火焰之主的说法，同境界之中越是强横，越是能够突破考验。

但是他之前在修行马甲的压制之下，甚至连他本来境界的实力都没有，自然不会考虑去挑战。

现在终于是时候了。

想到这里，他的身形直接化作一团闪电，往古路深处而去。

花费了小半天的时间，叶希文来到了古路深处，一座巨大的石殿的面前。

这一处石殿长满了青苔，随处可见印刻着时间的印记，风化的痕迹随处可见，一种悠久的历史的感觉涌上心头。

他径直进了这一处的石殿，石殿中央非常的空旷，只有一座石像，石像刻画的是一个俊秀的青年，怀抱一柄长剑，漂浮在血海之上，栩栩如生，虽然只是石像，却有一种慑人的威势。

蓦地，那一座石像突然睁开了眼睛，那个青年看向叶希文，脸上露出了几分似笑非笑的神情。

叶希文一惊，但是等他再一看，发现居然又没了，一切又恢复了原来的模样。

“难道是我看错了？”

刚才这一变故，吓他一大跳。

在这一处石像的下方，是一个传送阵，与之前从血海之中传送到古路之中的传送阵如出一辙，看得出来应该是同一个人布置下来的。

叶希文深吸一口气，踏入了传送阵之中。

一瞬间，他就被传送到了一个古老的空间之中，一眼望过去，是一片古老的古地，也不知道是什么地方，苍天大树拔地而起，随处可见，仿佛一片原始苍茫的场景。

“你来了！”一声苍老的声音从远处传来，却见一个青年从远处一步一步的走来，这是一个约莫着二十多岁模样的英俊男子，身上穿着完全迥异于现在的风格的服装，甚至比叶希文所知的最为古老的服装风格还要更为古老。

对于修行者来说，只看外貌很难真正分辨他的年纪，相反的，看他身着的服饰，反而能够猜到他的年纪，每一个时代都有每一个时代的服装的风格，这往往更容易猜测年纪。

这青年身上的衣服上，分别绣着青龙，朱雀，白虎，玄武，竟然是四象真灵。

这四象真灵并不像是只是针线绣出来的，而给他一种这些都是活物，然后被生生抓住，封印进去的感觉，让他瞬间警惕了起来。

这个青年给他一种极为恐怖的感觉，一种难言的恐怖威压，碾压在他的身上。

“你是谁？”叶希文问道，心中已经确认，眼前这个青年只怕就是这一次的考验的主角。

“本座，四象真君！”这个青年淡淡的说道，瞥向叶希文的目光之中，仿佛刀芒一样的凌厉，让人有一种倒吸一口冷气的感觉。

“四象真君！”叶希文猛然一下子睁大眼睛，这名字他觉得很熟悉，仿佛在哪儿听说过，这时候突然想了起来，在古老相传的神话传说之中，在神话时代，就有这样一个强大的人物，与天争锋，与地同寿。

他的名字就是四象真君，由于年代太过久远，所以关于四象真君的传说和记载已经很少了，但是仅存的记载之中，也往往都是无敌，强大之类的评价。

这一次的考核对手，居然会是这样一尊神话传说中的人物。

“报上名来！”四象真君语气平淡的说道。

“晚辈叶希文，特来挑战！”叶希文不卑不亢的说道，对于这一尊传说中的人物，他心中有尊重，但是却并不服输。

“好！”四象真君只是淡淡的说道，他话音刚落，周围的空间瞬间应声碎裂，整个人犹如是一座太古神山一样镇压了下来。

只在一瞬间，叶希文就感觉到了一种非凡恐怖的压力碾压了下来，他也能够感觉到，四象真君的修为的确是不灭境中期，与他相仿佛，但是战斗力比起之前那一头狮虎兽又是不知道强大多少。

那一头狮虎兽放在外界也是了不得了，横扫这个境界难逢敌手，这四象真君，却又不知道强上多少。

古代神话的人物，真有这么恐怖么？

还是说只是因为幻化在这一条古路上，所以才特别恐怖。

“不过，我也不会输的！”叶希文一声大吼，身上气势爆棚。(未完待续。。)

第两千四百九十一章 八百年岁月

四象真君很强，起码在外面的时候，他没有见过在这个境界之中能够与四象真君比肩的存在。

而后面的八个，一个比一个更强，这是一个递增的过程，反过来说，如果他第一个挑战的不是四象真君，四象真君如果是最后一个的话，那么他的实力会比现在更强的多。

这也是一种极致的磨练，挑战极限，超越极限。

只这一个就已经如此强大了，那么接下来的八个，又会是何等的恐怖呢。

看来短期内是没有办法突破了，一旦突破到不灭境后期，那么一切就前功尽弃了。

他隐隐有一种感觉，这样子无止境的修炼下去，他就可能达到一种前所未有的地步。

都说量变引起质变，质变压倒量变，贤者境的高手，能够碾压不灭境，就是因为他们凝聚了神国，

但是反过来说，量变达到一定的程度，能不能压倒质变，他心里前所未有的冒出了这个想法。

如果说，在此之前，他是想尽办法拥有能与贤者境的神国相抗衡的手段，包括天衍世界，以及解析敖朝宗的神国等等，其实都是为了之后选帝路在做准备。

只是现在，进入了这一条古路，他发现了另外一个办法。

原先这只是妄想，因为他的力量已经提升到了极限了，量变盖不过质变，现在则不同，却是可以一试，想到这里，他就不由得有些兴奋了起来。

毫无疑问，这个更具挑战性，也更有可能性。

想到这里，他的眼神都亮了，这是一条全新的道路。

一条能够登天的道路，传闻那些古代天才有些甚至可以对抗乃至斩杀封王强者。他们靠的又是什么方法。

要知道，封王强者和贤者境的神主之间的差距，比神主与不灭境的差距还要大，他们能够做到，又能够在避免质变的情况下，无非就是一个办法量大，当大到一定的程度的时候，足以冲垮一切。

想到这里，他就明白，自己想的没有错。只是之前没有那个条件，其他地方也没有那么多强横的生灵让自己磨练。

修复的差不多了，叶希文没有继续挑战下去，而是径直离开了这一处石殿，朝着古路深处飞奔而去。

古路越是往里面，凶横的存在也就越是多，甚至最深处，据说有让封王强者都忌惮不以的存在，那是隐谷许多人探索出来的情况。

这一条古路存在时间无比之久。已经无法考据了，叶希文原先还以为火焰之主说的古路崩溃是整条古路世界崩碎掉，现在才知道，火焰之主说的恐怕是那个传送阵要崩溃。

那个传送阵他一眼也看不出什么奥妙。更别说想要修复了，再用几次，怕就要当场崩碎了。

不过这些都暂时和他没有关系，还剩下数百年的时间。他一定要有一个巨大的进步。

古路深处一片鸡飞狗跳。

足足八百年的时间，匆匆流逝而走，并没有人因此而感觉到有什么变化。尤其是对于神明来说，八百年，不过是匆匆一瞬间罢了。

古路深处一处高空之上，一道人影漂浮在半空之上，不断的呼吸，伴随着他每一次呼吸，大量的血气被他吸纳进了身体之中，然后强化他的肉身，几乎每一分每一秒都在变强，变的更强。

蓦地，他睁开了眼睛！

终于将境界巩固了下来。

他终于将战斗力重新冲击到了不灭境后期，这简直是一种折磨。

他花费了一百年的时间，将战斗力从不灭境初期重新拉升回了不灭境中期，但是仅仅是从不灭境中期提升到不灭境后期，就耗费了八百多年的时间。

这八百多年的时间，他可谓将这一条古路给闹了个鸡飞狗跳，在还没有突破的时候，他就敢去挑战不灭境后期的血兽，甚至到后期，连不灭境中期的血兽都懒得多看一眼，一门心思的找那些不灭境后期的血兽的麻烦。

这些血兽远远比起外面的凶兽要强横的多了，同境界都可以完爆外面的所谓天才。

这也是为什么叶希文打起来那么吃力的关系，并不是一般情况下的对手。

从不灭境初期提升到不灭境中期还算是相对容易毕竟是恢复到本来境界该有的战斗力。

但是从不灭境中期提升到不灭境后期，就非常的困难了，那是超越了境界的力量，但是他并没有放弃，不断的提升，这是一箭双雕的事情，不断提升他的实力，战斗力在不断的提升。

同时这也是在磨练他的根基，现在或许还看不出什么效果，甚至每前进一步都要花费比一般人要多的多的代价，但是一旦这几百年的苦修效果完全释放出来，那就会有一个惊人的提升，短时间内再度提升几个档次根本不是什么问题。

古往今来这样的情况并不少见，不少从选帝路之中走出来的怪物，短短数千年的时间内就冲击到了封王境巅峰，让其他苦苦挣扎的人嗔目结舌。

这就是根基牢固的好处，远远不只是表面上看到的这么点好处罢了。

这八百年之中，他自己都记不清楚斩杀了多少血兽了，或者说从多少血兽口中死里逃生。

哪怕是同一个境界的血兽，实力都有强弱，这一点别人的感知或者并不强，但是叶希文却能够清晰的感觉到。

因为他的实力就是在这样一点一点的提升，从一开始被住的满街跑，到后面反杀，然后又去找更强大的对手，又被追杀的满天下乱窜，然后一定时间之后又回去反杀。

这样子的事情足足进行了上百次了，也就意味着他的进步起码也是有足足上百次之多，而且都是有着明显的进步，只是放在一整个大境界来说并不怎么明显。

若是让其他人知道，早就乐开花了，而他却并不满意，太慢了，还是太慢了，他感觉自己还没有到达临界点。

那种能够纯粹以不灭境的力量抗衡贤者境的地步，神国的差距，导致彼此的差距大到难以置信，他现在就是要磨平这其中的差距。

这八百年的时间之中，境界的提升仅仅只是实力提升的一个方面，还有他的诸多武学，都有了一个本质的飞跃，在修行马甲的压制之下，他的诸多武学运转起来都非常的困难，间接的增加了难度，而他现在诸多武学运行起来的速度，已经能够和当初没有修行马甲压制的时候相提并论了。

尤其是天凰再生术，现在的疗伤速度已经恢复，在这数百年的时间之中，不知道多少次，他都是靠着天凰再生术捡回一条命。

熟练度已经达到了一种全新的程度，在他的体内直接凝聚出了一头实体的凤凰，要知道，原本他只是有一点点的这方面的迹象，但是在这数百年的时间之中，竟然已经凝聚成一头实体的凤凰。

这可不仅仅只是意味着他的天凰再生术提升到了一个全新的程度，堪比始祖。

更重要的是，这一头实体凤凰，也是无穷的治疗能量凝聚而成的，哪怕他下一秒钟要死，但是这一头实体凤凰都能在瞬间将他给救回来。

从这个情况来说，他等于是多了一条命，只是这一头实体凤凰凝聚起来并不容易，他花了足足八百年的时间也只凝聚了这一头实体凤凰而已，而且也只能凝聚这一头，有一定的局限性，但是即便如此，也让他完全喜出望外了。

这样子等于是随身带着一株救命的神药，随时能够将他从死亡边缘给救过来。

这是他从药龙果上得到的灵感，药龙果在这数百年的时间，数百次的血战之中已经被他消耗的七七八八了，哪怕能够栽种，但是这种消耗的速度，也将药龙果给消耗的差不多了。

不过如果没有药龙果的话，许多场战斗，叶希文都熬不过去。

因为这八百年的时间之中，他又陆续去挑战了几次石殿，但是一次比一次对手更强，他的实力在提升，但是石殿出现的人物也更加强横，同样的境界将他打的鸡飞狗跳的，不过最后还是被他击杀。

甚至其中有一次叶希文还遇到了传说中的妖师鲲鹏，不是后来鲲鹏的后代，而就是传说中在古天庭之中至高无上的万妖之师，妖师鲲鹏，那一战是他有史以来打的最为惨烈的一战。

妖师鲲鹏太强了，各种手段辈出，许多听都没有听说过的古代秘术施展开来，非常恐怖，换了一个人早就被虐死了。

叶希文足足挑战了三次才最终将妖师鲲鹏击败，就是在他将战斗力提升到不灭境后期之后才击败的妖师鲲鹏。

即便是那一战也很惊险，差点被反败为胜。

叶希文知道，如果是贤者境来挑战的话，鲲鹏会更加强大，因为境界越高，许多原本使用不出来的手段，也可以使用出来，不可以用现在战斗的结果来衡量贤者境的战斗情况。

妖师鲲鹏是他斩杀的第八个古代人物，第九个是谁，没有人知道，因为古往今来，他是第一个能够闯到第八关的人物。

多谢冰紫夜风醉的三万多赏，昨天坐车坐晕了，一回来就去睡觉了，都没看见！

第两千四百九十三章 血火炼真身

大约上百年前起，血界之心在他的身体之中，就时不时的会爆发出光芒，像是有什么人在召唤他一般。

召唤他进入更深层次的古路深处。

但是都被他强行压制了下去。

那时候他一心只在提升自己的实力，现在则不同，只有一百年的时间之后他就要离开了，这段时间看似很长，但是其实过的很快，他不甘心就这样放过，打算去一探究竟。

至于那第九个人却并不是一定要挑战的是，如果给他更多的时间，他肯定不会放弃，只是现在时间实在是不多。

只能二选其一，他也是无奈。

想到这里，他连忙跟着血界之心的方向，朝前飞去。

血界之心飞行的速度极快，接连破开空间，引起强大的能量波动，甚至都引起了不少古路深处强大的存在的主意。

叶希文在后面紧追不舍，居然需要将速度提升到极致才能够追上血界之心的速度。

不过他也不怕跟丢了，因为这些年，他早就将血界之心给炼化了，和他有一丝的联系，哪怕跑的再远，也能够迅速发现，并且跟上去。

一路足足飞行了大半天的时间，到底穿梭了多少空间，连叶希文自己也不知道了，他只是无比的惊诧，古路深处的空间比他最初想象的还要大的多。

这段时间，算起来，他应该只能算是外围的地区打转，里面隐隐有许多他都感觉到非常棘手和恐怖的存在。

一路上，他也看到了不少石殿，与他在外面所看到的相仿佛，应该都是一样的，只是为不同实力阶层的人准备的。

以他的实力，只能在外围地区晃悠，要想闯入最深处。只能是封王强者才有这个实力和可能。

一路上他不敢有丝毫的停留，不断穿梭虚空，里面强大的存在太多了。

甚至有被他路过的气息给惊动的，直接出手的，不过好在他没有停留，离开的很快，即便一些极为恐怖的存在也没能将他半路拦截。

终于，血界之心停了下来，在一处山谷之中停留了下来，这一处山谷锁在了层层血雾之中。附近方圆万里之内，居然没有什么强大的存在，这倒是让他有些奇怪。

血界之心直接穿梭了进去，他也没有停留，当场直接跟了进去。

山谷之中什么都没有，只有一片火海，一团一团的火焰在熊熊燃烧，但是却并不是普通的火焰，而是一种血色的火焰。这一种火焰看起来却并不如何的炎热，只有一种清冷的感觉。

但是叶希文睁开了救赎之眼之后，分明发现，在那一片火海之中。有一团一团的灰烬，各种各样的形状都有，有大有小，但是都不难判断。都是死在里面的强大存在。

“我去，到底死在里面多少强大的存在！”

叶希文看了震惊，不由得说道。

这些灰烬上依旧在散发着强大的波动。足以证明其生前是强大的存在，只怕都是不灭境以上的无敌强者。

这种火焰看似不起眼，只是有一些诡异，但是连不灭境的神明，乃至更强的神明都能够活生生烧死在里面，足以见得有多么的恐怖了。

而在这一团火海的深处，一块巨大无比的血石正上上下下起起伏伏，在血石的中央缺失了一块，其形状不就是和血界之心一模一样的么？

血界之心果然是和血狱有所关系么？

不过不等叶希文反应过来，血界之心，瞬间就蹿了出去，生生融合进了这个巨大无比的血石中央。

不一会儿就融合的毫无痕迹，仿佛从来都没有分离开来过一样。

叶希文心中有无数的问题，为什么明明是出自这里的血界之心，却会出现在荒古之中？

更重要的是，那些死在其中的强大存在，如果只是有一个死在里面还可以解释为是不小心闯入其中被活生生烧死，但是这么多都死在里面，就实在是说不过去了。

其中到底有何隐秘。

也根本无人知晓。

蓦地，叶希文却感觉到，血界之心居然还在召唤自己进入，他顿时有些犹豫，这种火焰太可怕了，烧死无数的强大存在。

但是那一块血石之中能量磅礴，也不知道足足存在了多少年，其中积蓄的能量也是无比的庞大，若是能够吸收，他的功力只怕在短时间内，又可以更进一步，真正达到一种前无古人后无来者的境界。

这是一种赌博，如果赌对了，他突飞猛进不在话下，但是要是输了，只怕就和这些人一样尸骨无存了。

想到这里，他顿时就明白了，为什么这里会出现如此众多的灰烬，那些强者为什么闯入进来，怕也是为了那一块数十平方米大的血石了。

沉默良久，心中血界之心的呼唤越来越强烈，他蓦地终于做出了决定。

“拼了，富贵险中求，不入虎穴焉得虎子！”叶希文深吸一口气，身上一阵阵金色的光芒闪烁，将他照耀的如同黄金铸造而成的一般。

在身体的表层，一层雷霆的光芒闪烁了起来，同时身后的恶魔之翼直接展开，原本无比耀眼的光之翼，竟然也开始隐隐有一种透明的感觉，这是快要进化到空间之翼的征兆。

他将一切都准备好，一旦事情有所不对，立刻就会展开光之翼逃出来。

做好了完全准备之后，他当即直接冲了进去、

“哗啦！”

几乎是一瞬间，原本看似平静的火海一下子蹿出无数朵火焰，将他给活生生吞没了下去。

“疼啊！”

饶是以叶希文的心志，居然都被烧的一阵狂叫，龇牙咧嘴。

他身上雷霆战衣瞬间瓦解，在这种火焰之下根本撑不住，直接就烧到了他的霸体金身上了。

一块一块漆黑的皮从他的身上他掉落下来，被烧的活生生脱皮了，几乎快要将他的血肉都给蒸发掉了。

不过他并未瞬间被烧成飞灰，而是不断的运转观人经和天凰再生术，死命在修复被烧焦的身体。

这些火焰的覆盖简直是全方位的，无穷无尽的。

叶希文尝试过在种种恶劣的情况下锻炼自己的霸体金身，但是毫无疑问，这是前所未有的恶劣环境，比他之前所想的最为恶劣的环境还要更加恶劣。

此时他终于深刻的感觉到，为什么之前那么多大能都惨死在了这里了，这些火焰直接在燃烧人的血肉，想要不死都难啊。

他身后的光之翼瞬间展开，不断被烧透，又不断的被补充，他已经快要撑不下去了，必须要放弃了，虽然那一块血石之中蕴含的能量让他心动，但是那也得有命去享受才可以。

而就在这个时候，一团血色的能量从天而降，直接涌入了叶希文的身体之中，瞬间补充了他体内的消耗，更为神奇的是这一团血色的能量直接融入他的身体之中，竟然在重塑他的肉身。

一点一点变的更为强大。

一边这血色的火焰在不断的燃烧他的血肉，一边这些血色的能量在不断重塑他的肉身。

每一次他的肉身重新得到塑造，他的肉身就更强大上一分。

叶希文不断惨叫，龇牙咧嘴，但是身后的恶魔之翼却直接收了起来，有这样的机会他是不会放过的。

虽然无比的痛苦，每一分每一秒都像是在十八层地狱受煎熬，每一分每一秒都宛如一个世纪一般的漫长。

但是他却还是咬牙硬撑，他很清楚，只要他能够撑下来，那么能够获得的好处，将会无可限量。

浴火炼真身！

他现在干脆是将自己的肉身当成是一件神器一般来祭练了。

“撑下去，我一定要撑下去！”

叶希文太清楚了，不入虎穴焉得虎子的道理，如果没有这些煎熬，他凭什么能够凌驾于众生之上，真正与那些妖孽相提并论。

时间一分一秒的过去，匆匆数十年的时间再度过去，叶希文不断在受罪，但是他的肉身也在以一个惊人的速度在成长，原本还要不断靠着血色能量的支持才能够勉强在火焰之中生存不被活生生烧死。

但是现在，仅仅凭借着他的肉身就能够在这一片血色的火焰之中生存，当然，还是会被烧的呲牙咧嘴的，不过这和数十年前的情况已经有了根本性的改善。

而剩余没有挥霍掉的能量，他则是存入了他身体深处，每一分每一秒都在增强他的实力，功力也在不断的增强，这数十年的磨练，也让他的意志无比的坚定。

这种血色的能量仿佛能够灼烧元神一般，在将他的元神锻炼的无比坚毅，哪怕没有明心古树，他也无惧那些元神类的法宝。

收获无比巨大。

“嘭！”

就在叶希文元神都已经完全沉浸了进去，不知道白天，也不知道黑夜的时候，原本那一块巨大的血石，一瞬间全部崩碎，他里面蕴含的能量也在这数十年间被叶希文给吸纳了个一干二净。

现如今终于维持不住，当场崩溃。

而叶希文也从火焰之中起来，宛如完成了一场浴火重生，脚下都是他被烧出来的肉身的灰烬，这些灰烬并没有让他丧命，反而让他更加强大。

——

多谢冰紫夜风醉的万赏！(未完待续。。)

第两千四百九十四章 第九人，妖皇

血石的崩溃，也让他彻底惊醒了过来，从火焰之中站了起来，他只觉得全身之中无一处没有强大的力量，举手投足之间就有将星辰击落的强大力量蕴含在其中。

他看了看周围的诸多灰烬，远处还有其他强大的大能的灰烬，他心中不由得庆幸，还好他有血界之心的帮助，否则的话，血石也不会莫名其妙的灌输能量到他的身上。

没有血石之中能量的支撑，他早就被血色火焰给活生生烧死了，就更别说什么血火炼真身了，那是根本不可能的事情。

他选择了冒险，事实证明，他还是没有选错的，收获极大！

他的肉身再上一个层次，他甚至可以感觉到，自己恐怕可以徒手接下上品神器的一击了，比起原来的程度又可以说是活生生攀升上了一个档次。

虽然还未攀升到极致，不过对他来说，也是极为难得了。

大部分的血色能量都在这些年之中，用来祭练肉身了，但是剩下的还有很大一部分，全部蕴含在他的肉身之中，只要调动起来，只怕就能够真正突破另外一个境界。

不是战斗力的突破，而是他本尊的战斗力提升到不灭境后期，那样的话，完全放开了修行马甲之后他的实力会提升到什么程度，简直不敢想象。

“能不能一拳打爆神国呢！”叶希文咧嘴笑笑，周围血色的火焰还在燃烧，威力依旧恐怖，却无法对他构成致命的威胁了。

一千年的时间，可以说，他大半辈子都磨在了这一条古路上了，什么叫山中修炼无甲子，这就是山中修炼无甲子。

不过他强行将突破给镇压了下去，现在还不是要突破的时候。他还要将那第九个人击败，否则一旦突破到不灭境后期，同境界之下，他连第一个四象真君都未必打得过，更别说击败这第九人了。

同境界称尊需要太多太多的积累了，所以他必须将第九人在不灭境中期的时候击败，他没有再一个一千年可以浪费了。

想到这里，他就不由得有些兴奋起来，饶是以他坚如磐石的心志，心中依旧是无比兴奋。

这可是前无古人。后无来者的事情，从来没有人能够接连击败九大强者，从未有人能够做得到。

不过，正当叶希文打算离开的时候，却只看到，一道血色的身影盘坐在火焰之中，任凭血色火焰的灼烧，居然也没有丝毫的动容。

嘴巴一张一动，仿佛是在诵念经文一样。而且最重要的是，叶希文竟然听到了其中的经文。

“这是怎么回事，我之前分明没有看到，难道是蕴含在那一片血石之中的经文？”叶希文顿时有些愕然。不用睁开救赎之眼，他也能够看得出来，这血色的身影不是生灵，而是一种经文的显化。这是和经文的创造者有关的。

如果是祖龙遗留下来的经文，甚至可能演化成一条真龙。

只是这一道血色的声音，他之前数十年之中居然根本没有发现。这是根本不可能的。

只有一种可能性了，那就是，那一片血石崩碎开来之后掉下来的。

那一道血色的身影念经的声音由小及大，一开始只是一点点而已，现在居然越来越大声，仿佛一下子要充塞天地。

叶希文睁开救赎之眼，救赎之力破开血色火焰，分明看见，那一道血色身影的身体中间，漂浮着一页古经，散发着一种惊人的光芒，上面大道的气息弥漫，符箓化成匹练在天空中不断的旋转，飞舞，一看就不是寻常的经文。

不过也是，寻常的经文，怎么可能能够在这种血色的火焰之中生存呢。

叶希文顿时大喜，这一张古经文上，肯定记载着不凡的神通宝术，或者是一门惊天动地的功法，这无疑是一种**。

他连忙飞蹿了上去，将血色的身影给拍散，露出了其中那一页真经。

将这一页真经抓到手中，这一页真经上的文字顿时化作了道音，一下子灌输进入了叶希文的脑海之中。

叶希文宛如魔怔了一般，顿时停顿了下来，双目都开始有些失神，他手中的一页真经爆发出惊人的光芒，当场化作一团血色的光芒消失在了天际之上。

在这一页真经消失之后，遍布整个山谷的血色火焰，居然也一点一点的消散了，仿佛从来没有出现过一般。

许久之后，叶希文才终于清醒了过来，那一页真经上记载的东西在他的眼前浮现，只那一瞬间，上面记载了太多的东西，许多大道的感悟还有神通功法。

叶希文知道，自己肯定错过了大机缘了，如果这一页古经在手，他能获得的好处，简直不敢想象。

在那一瞬间，涌入的信息太多，他抓不住那么许多，最终也只抓住了一门神通，名为血神子。

这是一种极为霸道的功法，可以凝聚出另外一具真身，而且号称血神子不灭，真身就不会死。

凝练了血神子，等于是拥有了一个不灭之身一般，就算当场被人斩杀，只要血神子还在，就能够当场直接凝聚出来。

当然，重新凝聚出来，肯定不可能是没有代价的，就如同不灭境高手重新塑造肉身一样，肯定有极大的代价。

不过即便如此，也已经足够惊人了，这样的话，谁能将他斩杀，除非将他和血神子一同斩杀，否则就杀不死他。

而这一门功法，修炼到最后，号称千万化身，不死不灭。

而且血神子还能够促进修炼，一起修炼，等于是两个自己一起修炼。

等到血神子回归本体的时候，所修炼出来的功力也会完全返回本尊，一旦血神子的数量多了，他的进境之快，不可想象。

毫无疑问，这一门功法如果说出去，只怕要引起无数人的哄抢，不过最可惜的是，这一门神通，他居然只得到的残篇，时间太短，他根本来不及抓住太多，无法和完整版的功法那般逆天，不过依然非常厉害了。

血神子要凝练出一尊，都非常消耗能量，好在他在血石之中吸收的能量还有许多，凝练出一尊，也是足够的，不过还要将这些都给参悟透了才行。

总的来说，这数十年的修炼，叶希文收获极大。

叶希文只是轻轻一拳挥出，只看到眼前的空间骤然碎裂成了一大片。

仅仅是肉身，就足以与上品神器相提并论，也足足将他的战斗力重新推到了不灭境巅峰。

如果这个时候，让他再和百年前的妖师鲲鹏一战，打的就不会这么辛苦了，基本可以说是碾压。

“是时候了，差不多该出去，不过在出去之前，第九关，我都是要闯一闯，传闻中从未有人能够成功的一关！”

叶希文淡淡的说道，神情之中是无比的自信。

他举手投足之间，都是无穷的力量在漫延，在他的身上不断流淌出来。

这些强绝的力量，给了他绝对的自信。

他的身影缓缓消失在了虚空之中，瞬息之间已经出现在了数十万里之外，一路朝着古路外围冲去，一路上惊动了不少强者，却没有一个能够追的上现在叶希文的速度。

他一路来到了石殿之前，石殿之中，一如数百年前他来的时候一般没有什么分别。

他一路走进了那一个传送阵。

就在他进去的那一瞬间，那一个塑像陡然睁开眼睛，脸上露出几分复杂的神情，然后又消失无踪，恢复成了原状。

叶希文又进入了这一个空间，仿佛无数年都是这样，并不会有丝毫的变化。

天穹之上，一股无形的威压漫延了下来，气象万千，无穷的云气缭绕，风雷都在颤抖。

一道身影从虚空之中缓缓浮现了出来，以前叶希文都看的不明白，这一次却是生生看清楚了，他果然不是活物，而是一滴精血在规则的作用之下成型的。

有先贤的意志融合进其中。

但是，当看到这一道身影的一瞬间，连他都震惊了。

“妖皇！”

他没有想到最后一个人，居然会是妖皇。

万妖岛上的一幕，他至今无法忘却，那是一个古往今来，从来不曾被人忘却的无上强者，一手创立了古天庭，成为了古往今来最强大的势力之一。

叶无敌仅仅是得到他的余泽，就能够成为当世最为强大的势力之一的主掌者，无人敢小看他，而古天庭最为巅峰的时候有多么的强大，简直无法想象有多么的强大。

而他这一次要面对的对手，居然会是妖皇。

同境界的妖皇会是多么的可怕，恐怕当世都难逢敌手把。

这样一尊强大的前辈，哪怕种族不同，叶希文心中也极为尊敬，他心中那尘封已久的记忆骤然全部浮现，心中有一种不寒而栗的感觉，如同一团寒流从脚底蹿上了脑壳。

妖皇何等人物，他在死后也在与人对抗，那时候他还差太远，根本无法理解的情况，现在似乎隐隐能够猜测到一些，有人在针对妖皇，甚至可能是有人在针对帝君。

他隐隐觉得，自己似乎涉及到了古往今来最恐怖的秘密之一。

不过此时，也根本容不得他多想，对面的妖皇的气势爆发了出来。(未完待续。。)

ps：月票，求大家手中的月票！

第两千四百九十八章 金背龙鲤王

“等一下！”

蓦地，一声娇喝传来。

一阵踏踏声从远处传来，叶希文转头一看，却见是一个身着大红色长裙，约莫着二十岁出头的俏丽女子，宛如一团火焰一般冲了过来。

那个摊主一看到这个红色长裙的女子，顿时脸色难看，嘴角微微抽搐。

“怎么又是这个姑奶奶！”

这句话虽然说的极为小声，却还是落入了叶希文的耳中，不由得觉得有些好笑。

这个火红色长裙的女子刹那间，已经来到了两人的面前。

背手而立，颇有一种居高临下的感觉。

“朱艳儿，你又来干什么！”那个摊主脸上有些无奈，也有一些温怒。

“当然是阻止你骗人啊！”那个火红色长裙的女子理所当然的说道，然后她看向了叶希文，说道：“你要买他的动心一定要小心一些，这家伙有前科，就是喜欢用一些假的东西来蒙骗你这种刚刚来的外来者！”

“你怎么知道我是刚刚来的！”叶希文顿时有些好奇了。

“因为这家伙也算是臭名昭彰了，早先来的那些人，有几个不知道这家伙的！”朱艳儿精致的小脸上，微微有些骄傲，“当然，这其中也少不了本小姐的功劳，本小姐就是为了看不过眼你们这些新来的被他所骗！”

叶希文倒是有些没想到，这朱艳儿做事风风火火的，却还是一个古道热肠的人，在这里，可谓是人人都是竞争对手，不帮着坑你就已经很好了，基本都是冷漠以对，更别说会站出来提醒了。

“朱艳儿，我不就坑了你一次么，我后来也把所有的神源都退给你了，你还想要怎么样！”摊主是一个中年模样的男子，此时已经气得脸色铁青。

很显然，这个中年男子之前也坑过这个朱艳儿，此时才会被朱艳儿不断找上门。

朱艳儿小脸微微有些晕红，被当着叶希文的面拆穿了自己古道热肠的真面目，不过随即就说道：“本小姐说过，只要你还在这里坑蒙拐骗一天，就休想得逞！”

周围许多人都不由得有一种不寒而栗的感觉，唯小人与女子难养也，古人诚不欺我。

宁得罪小人，不要得罪女人！

这个摊主不过是坑了她一次，她居然不死不休的坏他好事下去。

周围的人之中也有不少是同样是摊主，其中坑蒙拐骗的不在少数，此时都有一种庆幸，还好这妞儿一进来就被这丫的给骗了，来不及让他们骗，不然那还了得。

叶希文嘴角一挑，虽然这其中有自己所不知道的隐秘，不过这朱艳儿人确实不坏。

“现在你知道了吧，我是为你好，要是你让他骗了恐怕就要哭晕在厕所了！”朱艳儿略微有些得意的样子。“五百万神源就用来买一条死鱼实在是太不值当了，我看你也是不知道的样子，金背龙鲤死了之后，功力就会迅速消散，根本没什么大用！”

那个摊主看着朱艳儿，郁闷的想解释，但是最终却没有多说出什么，显然杜宇这个朱艳儿也是颇为忌惮。

“好的，多谢姑娘提醒，老板，你这也太不厚道了吧！”叶希文看向那个摊主说道。

“这种事情全凭自己的慧眼，我也没有强买强卖不是！”那个摊主有些郁闷的说道，这都被这姑奶奶给坏了多少好事了，明明能够多坑几个凯子的，结果却都没了。

“说的也是，这样吧，你这一条死鱼五十万神源，我要了，如何？”叶希文问道。

“额？”那个摊主傻眼看向叶希文，没想到他居然会这么说，明明知道是死鱼的情况下，居然还敢买。

“这五十万也太少了吧！”那个摊主有些不甘心的说道。

“你这一条死鱼，除了我，还有人肯买么？”叶希文淡定的说道。

那个摊主也无奈，就快要哭瞎了，似乎这么想想也没错，被这朱艳儿给盯上了，想冒充活鱼卖也没那么容易。

而一条死去的金背龙鲤，除了眼前这疑似二缺的存在，似乎也没别人可能会买了。

“喂，你没听到我刚才说的么，这是一条死鱼你还要买？”朱艳儿顿时说道，她有些不解，甚至还有些不爽。

如果他还是死活要买的话，那么她刚才岂不是白费劲了，简直让人火大。

周围人也都看的傻眼了，不知道该怎么说好了。

“这个人难道是傻了么，之前被骗了也就算了，现在明明知道是一条死鱼了，还非要买。”

当然，死去的金背龙鲤也不可能是一点价值都没有的。

只是别说五百万神源了，就算是五十万也有些勉强，如果这是一头活着的金背龙鲤，从年纪上来看，五千万神源也都是值得的。

不仅仅是朱艳儿，所有人的也都有些傻眼，不敢置信，叶希文仍然要用五十万的神源买下来。

“我听到了，不过还有用！”叶希文打了个哈哈说道。

他都已经这么说了，朱艳儿也没有别的办法，那个中年摊主还似乎挑衅似地看了一眼朱艳儿，虽然忌惮对方的身份，不敢如何，但是心中还是狠狠出了一口而起的感觉。

“这一个法器也一起送给你了！”摊主似乎是要买一送一一样，连这个鱼缸法器也一起送给了叶希文，这鱼缸发起做的精巧其实倒也没有多少神源。

“那成！”

叶希文心中暗喜，点出了五十万神源交给对方，顺利将金背龙鲤给收入囊中，旁边的朱艳儿气得直跳脚，但是没办法，双方一个愿意买，一个愿意卖，她也没有办法干涉。

“没想到今天还能有这么大的收获！”叶希文脸上不由得露出了几分笑容，再也没有刚才的淡定。

而那个摊主似乎也意识到了什么，难道是算漏了什么么？

这个家伙看起来不像是那种神源多的没地方花的二傻子。

五十万神源买一条死鱼回去确实有些亏了。

他心中隐隐觉得有什么地方不对，但是木已成舟，他也没有多说什么，况且他也是打从心底里认为自己是赚了的。

“不要卖那一尾金背龙鲤！”蓦地，远处又是一声大喝传来，却见一头全身长满金色纹路，头上长着一对尖角的猛虎从天而降。

有人低呼一声，这一头猛虎正是虎族之中的异类，也是非常强大的一个族群，金纹尖角虎，据说这一脉的族群非常强势，未成神的时候就敢和神明叫板，非常恐怖。

“额，到底什么情况？”那个摊主看向那一头金纹尖角虎，不由得有些奇怪。“不好意思，这位大人，刚刚那一条金背龙鲤已经卖掉了！”

他似乎对于那一头猛虎非常忌惮，言语之中也是颇为尊重，称呼为那一位大人。

“什么，卖掉了？不行，我家少主人要突破少不了那一尾金背龙鲤！”猛虎顿时瞪着一双虎目，不怒自威说道。“卖给了谁，我去追回来！”

“这位大人，金背龙鲤就是卖给了他！”那个摊主毫无节操的将叶希文给卖了，“不过你们少主突破要一条死掉金背龙鲤又是为什么？”

周围人也有一些知道这一头金纹尖角虎的来路，知道他所说的少主是谁，也都有些愕然，那一位是何等人物，要什么没有，金背龙鲤能够增长功力，这个事情所有人都知道，不过一条死掉的金背龙鲤可就不能增长功力了，他要一条死去的金背龙鲤干什么。

“蠢货，那一条金背龙鲤不是死了，而是进入了休眠状态，我们少主说那一条金背龙鲤已经进入到了最关键的阶段，这一次休眠结束，就能够更进一步，化成一条金背龙鲤王，你们懂什么！”金纹尖角虎虎目一瞪低声咆哮着说道，丝毫不在乎在众人面前透露那一条金背龙鲤的事情，难道还有人敢和他抢么？

“什么，那一条金背龙鲤居然是在休眠进化！”顿时众人哗然，一尾这个年数的金背龙鲤已经是非常难得一见的神材，如果这一尾金背龙鲤能够进化成为传说中的金背龙鲤王那价值完全会呈现几何倍数的提升。

金背龙鲤王是金背龙鲤之中的王者，金背龙鲤本来就很少见，但是一万条金背龙鲤之中也未必能有一条能够进化成为金背龙鲤王的存在。

那可是最为绝顶的神材，就算是封王强者看了都会心动，别说是不灭境和贤者境了，简直要疯狂了。

此时众人目光全部都转向了叶希文，他们如何还不明白，叶希文不是众人所想的那种二傻子，纯粹被人骗的冤大头，分明就是看出了这一条所谓死去的金背龙鲤已经快到进化的边缘了，现在不过是在进行休眠进化而已。

所有人差点都被他骗了过去了，真以为他老实好骗呢。

“还以为你很老实，没想到你也是一个奸诈的家伙！”朱艳儿不由得说道，亏得自己刚才还为他说话，却没想到，他根本早就都算计好了。

难怪怎么养都要把死鱼也买回去！

“哎呀，这是被看穿了啊，这可有点麻烦了！”叶希文淡淡的说道。

第两千五百零二章 山雨欲来之伍氏兄弟

所有人都目瞪口呆，就像是看到了什么根本不可能发生的事情一般，他们这些人都是神明，一生之中，也算见多识广，但是今天依旧被震惊到了。

这个人不是他们已知的任何一个妖孽和怪物，很有可能就是一个新晋崛起的妖孽和怪物。

不仅仅是远古时期，近古时期有妖孽有怪物，事实上每一个年代都会出一些震动天下的妖孽和怪物，足以和古代的那些妖孽相抗衡。

当然，一般来说，这种人往往需要到选帝路开启的后期才会发威，不过前期的时候他们就已经很强大了。

如果不是现在他们所知道的任何一个妖孽的话，很可能就是这十万年之中崛起的，许多人都开始暗中嘀咕，这个人到底是谁，拥有这样的实力，绝对不可能是无名之辈。

只是相对于平常的半神来说，他们对于这方面的风吹草动的敏感程度更低，除非是在选帝路这样的地方名动天下，才可能一夜之间传入他们的耳中。

否则他们平日里一次闭关修行可能就是数万年的时间，哪有时间关注新晋出现的那些天才人物。

他们此时也都纷纷将传信符箓发了出去，送到了外面，想要查清楚，这个人究竟是什么来历，免得一不小心踢到了铁板，那就是一个彻头彻尾的悲剧了。

叶希文也不管他们是不是在查在的底细，反正他也没打算隐瞒，这一次得到了一头即将进化成金背龙鲤王的金背龙鲤，收获巨大，因此哪怕是面对那个中年摊主和金纹尖角虎的时候，也都是留有余地。没有直接将他们弄死。

“喂，你真的很厉害，你的实力应该远远不只是如此吧！”朱艳儿上前笑嘻嘻的说道，完全是自来熟的样子。刚才的战斗让她有一种刮目相看的感觉。不过她也看得出来叶希文还未尽全力，应该留有较多的余力。

“不过你把那个大猫给收拾了。你以后的麻烦可不小！”朱艳儿嘿嘿一笑说道，“你知道那只大猫是谁养的么？”

叶希文摇摇头，不知道。

“不管怎么说，今天你也算是提醒了我。我请你吃顿饭吧，不知道你有没有时间？”叶希文看向朱艳儿说道。

“我也没帮上忙，嘿嘿，还差点坏了你的好事儿呢，不过免费的饭我可不会放过！”朱艳儿一点都没有不好意思，相反的，落落大方。“你是新来的。大约你不知道，城里最好的酒楼，走，我们去大吃一顿！”

与之前给叶希文的形象形成了鲜明的对比。

他原本还以为朱艳儿是那种公主脾气的女孩。现在看来，公主脾气或许有一点，但是也并不是不谙世事的小女孩。

说着，朱艳儿已经如同一团火一样的朝着城中央赶去，只留下了一串银铃般的笑声。

叶希文失笑的摇摇头，然后跟了上去。

“嘶，这恐怕真是一个无敌人物啊，我刚刚已经收到了消息，这个人如果没有猜错的话，应该是隐谷这一代之中的佼佼者，叶希文！”有人惊呼一声说道，他收到的回复最快，可能是因为他们势力的人就在附近，所以很快就查出了叶希文的身份和来历。

当然，这也是和叶希文没有隐藏身份有关。

“这个人很厉害么？”有人问道，他刚刚出关没有多久，很多事情也都并不清楚，这在神明之中也都非常正常，时常闭关就是数千年上万年，对于时事并不清楚，也是常有的事情。

“厉害，非常厉害，此人不过成道两千多年的时间，实力却突飞猛进，最新收到的消息是一千年前只怕就已经有不灭境巅峰的实力了，难怪金纹尖角虎都不是他的对手，确实是一个极为了得的存在！”

周围许多古老神明都倒吸一口冷气，他们不是没有见过古代怪胎和天才，区区两千多年证道还不算太过惊讶，更恐怖的是，他一千多年前就已经是不灭境巅峰的实力。

那岂不是他，他岂不是只花了一千多年，就一路证道，而且将修为提升到了需要他们仰望的程度。

“如此只怕又是一个当代的妖孽了，这样下去，用不了几万年，怕是王者境界也是可期了！”有人脸上露出了羡慕的神色，他们修行了这么多年，依旧还在长生境苦苦挣扎，最多也不过是刚刚突破到不灭境，所以也只能在这下重天之中转悠。

而这个后辈新人，区区两千多年，就已经达到了他们可能一辈子都达不到的境界，这样的感觉，简直就是在打脸。

还是打的啪啪作响的那种。

真是人比人气死人啊。

“这样下去不就是有意思了，这叶希文短短两千多年的时间，便已经修炼到了这个地步，该是当代的妖孽，但是那一头金纹尖角虎背后的那个人，也不是什么等闲之辈！”

“你这么说一说，我想起来了，难道是那个伍氏兄弟之中的伍子羽？嘶，如果是他的话，那么这事情只怕真的要热闹了啊，他的手下被打了，以他的脾气焉能善罢甘休，而这而叶希文又根本没有要走的意思，这下子，恐怕要有一场龙争虎斗了！”

与此同时，叶希文和朱艳儿已经到了城中最大的酒楼，碧天楼之中。

“我跟你说，这碧天楼，算是有来头的，三十三天内许多的城池都有他的分部，他背后的主人就是碧天公子，以他的实力，有多少人敢不给他面子！”朱艳儿给叶希文介绍了起来。

她也猜出来了，叶希文不但是第一次前来这个城池，只怕还是第一次进入选帝路。

这一次选帝路开启，当世诸多的妖孽天才也都不甘寂寞要进去寻找属于自己的机缘。

或许要争夺帝君的造化，他们还没有这个资格，但是在选帝路之中远远不只是这一点点机缘和造化，相反的这还是一场神明的盛宴，哪怕没资格争夺帝君的一线造化，也往往都能够有所获。

她不也是这样子么。

“碧天公子也是一个古代非常有名的强大存在，传闻有人见过他在外面抗衡封王强者而不落下风，非常的强势。”朱艳儿说道。

叶希文也不禁微微动容，他也非常清楚，能够和封王强者相抗衡到底是意味着什么，哪怕只是和封王境初期的强者相抗衡，也意味着他的实力足以在三十三天选帝路之中横行无忌。

难怪能够将酒楼给开到三十三天之中，有这样强横的背景也就不奇怪了。

“确实了得！”叶希文点点头。

朱艳儿见叶希文只是微微动容，随后就又恢复了正常，心中不由得也有些讶异，一般人听说碧天公子的战绩，可不会就这么简单的就平静了，她也能看得出来，叶希文并不是那种强行将心中的震撼压制下去，而是真的只是惊讶而已。

心境不一般，真的有无敌的的信念。

一般人光是听说碧天公子能够抗衡封王强者就没有什么相抗衡的念头了，而他居然只是微微吃惊，这一份心志就已经让人惊讶了。

当然，这和实力也有关系，有足够的实力，那叫胸有成竹，没有的话，那就是不知道天高地厚，夏虫不可语冰。

但是叶希文的样子看起来也并非那种狂妄自大之辈，难道他真有信心现在或者将来能够与碧天公子争锋？

叶希文自然不知道，朱艳儿从他一个反应就分析出了那么多，不过他也看得出来，这个女人确实不一般。

“碧天公子太远，我们且先不要去管，不过你刚刚金纹尖角虎给收拾的够呛，这样子不走还留下来，合适么？”朱艳儿看着叶希文，似笑非笑的说道。

“这么说起来，艳儿小姐你应该知道这一头金纹尖角虎背后到底是何方神圣喽？”叶希文与之对视，丝毫没有胆怯。

“叫我艳儿小姐实在是太生分了，相见即是有缘，你叫我艳儿就是了！”朱艳儿笑眯眯的说道。

“好！”叶希文也不矫情，直接点头应了下来。

“这一头金纹尖角虎本身就很强，不输于同境界的天才，如果你没出手我也不相信有人能够将他收拾的跟狗一样！”朱艳儿笑眯眯的说道，“但是他真正让人忌惮三分的还是他的背景，将他收服的主人，不是别人，正是伍氏兄弟之中的弟弟，伍子羽！”

“伍子羽，难道他的哥哥是伍子墨？”叶希文不由得开口说道。

“哎？你竟然知道他们两个？”朱艳儿有些好奇的问道。

“伍子羽在十几万年前非常有名，专门有人提点过我！”叶希文说道，神情依旧淡然。

但是心中却算计了起来。

伍子墨在十几万年前算是极为强横的一个天才人物，他之所以会知道，也是因为之前查姬人王的事情的时候所查到的，与姬人王属于同一时代的天才，当年算是被姬人王的光芒所遮掩，但是仍然是一个初入选帝路就搅动天大风云的人物。

ps：

急求月票冲前百

第两千五百零五章 虐伍子羽

本站手机网址：请互相通知向您qq群微博/微信论坛贴吧推荐宣传介绍!

叶希文只是一拳就将石龙打的粉碎，化成了符箓的碎片到处飘散。

这些石龙每一条都是无穷的石气，石道的符箓凝聚而成，非常可怕，堪比金铁，不过却完全无法奈何叶希文。

“你以为只是这一点么？”伍子羽冷淡的说道，他的头顶上，出现了一点不灭的灵气，仿佛是所有的石气的起点，也是所有石气凝聚的原点。

这是他一点不灭的真灵。

他身上更多的石气扩散出来，形成了狂潮。

“咻！”

一声凄厉的破空声，一条条石龙宛如漫天的利剑，纷纷穿透了空间，横扫向了了叶希文。

他展现出来的力量已经超越了不灭境的巅峰，达到了一种前无古人后无来者的境界。

“果然，他已经修炼成了贤者境界，好可怕的力量！”

一尊同样是不灭境巅峰的存在，不由得有些颤抖的说道。

哪怕是相隔遥远，但是仅仅是气势就让他们感觉到了一种不可匹敌的威势。

修炼到了贤者境的伍子羽，几乎已经无人能治，除非同样是贤者境的存在，否则不可能与之相抗衡。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文的速度极快，在石龙之中穿梭，不断轰击，每一拳都将天穹打碎，粉碎一条石龙。

这些漫天的石龙任何一条，都能够轻易将一尊强大的不灭境高手轰死。却在他的手上不断炸裂开来。

这一幕也是看的远处的众人不由得目瞪口呆，这还是人类么，怎么这么恐怖。这肉身，简直强横的惊人啊。

“我说过了，只有这样子的程度的话，你还差得远呢！”叶希文的身影非常轻松，身影也非常悠闲。

“好快的速度！”朱艳儿看着叶希文的身影不断穿梭，却没有一条石龙能够冲击到他的身上，原本以为她已经高估了叶希文。但是实际上，这个时候才发现，他似乎还是小看了她。

哪怕伍子羽已经使用出了超出不灭境的强横力量。居然都还是奈何不了他。

“这人到底是什么来头！”这一下子，连伍子羽都微微变色，他原本只以为叶希文只是一个普通的不灭境而已，虽然有些能耐。但是与他相比。还差得远，却没想到他隐藏的实力居然会这么强。

他原本对于自己非常有信心，尽管选帝路之中怪物妖孽无数，但是他至少也是其中之一，不输于谁。

“你走神了！”

当他在想这些的时候，蓦地，叶希文不知道什么时候已经冲杀到了他的面前，然后才听到一声巨大的破空声。空间骤然碎裂开来，叶希文不知道什么时候。已经冲杀到了他的额面前。

“人道拳！”他一拳轰出，瞬间化成了一个人道的世界，直接轰击了上去，粉碎了层层空间，直接轰杀到了无穷空间之后的伍子羽的真身。

“嘭！”

伍子羽一个没有防备，居然整个人被轰飞出去，胸口开始出现了龟裂，伤到了元气。

“咻！”

巨大的破空声传来，伍子羽直接撞进了一座神山之中，拖出了巨大的裂缝。

“这，这怎么可能，伍子羽分明已经展现出了超越不灭境的力量怎么还被伤到！”

许多人瞪大眼睛。

如果说之前伍子羽只是没有轻松拿下叶希文，还算是情有可原的话，现在叶希文一拳将伍子羽给轰飞出去，这就有点违背众人的认知了。

在所有人看起来，贤者境的强者面对不灭境的神明的时候，拥有着难以想象的压制能力，能够与之抗衡的不是没有，但是伍子羽显然不可能只是寻常的贤者境，应该是其中的佼佼者才是。

“嘭！”的一声，整座神山轰然炸开，伍子羽的身影从其中蹿了出来，有些狼狈，但是胸口的龟裂已经被治疗好了，以他的修为和功法，这不过是举手之劳罢了，此时他的脸色异常难看，非但没有拿下叶希文相反的，还被一拳轰飞，简直是奇耻大辱。

贤者境被不灭境轰飞，他不知道算不算是前无古人后无来者，但是对他来说，这已经是他一生之中最大的耻辱，从未给有过的感觉。

“你已经彻底激怒了我！”伍子羽冷冰冰的说道。

“那又如何，我刚才就说过了，只是这样子的程度，你想要击败我那是不可能的，用出全力吧，让我看看，贤者境到底有多么的了不起！”叶希文丝毫不让的说道。

“石中剑！”伍子羽双手合十，生生从虚空之中祭练出了一柄石剑，看起来异常的粗糙，宛如石器时代的人家做出来的石剑的水平，但是这一柄石中剑上却爆发出一种让人胆寒的石气和剑气的气息。

伍子羽的武道修为确实不凡，居然将剑气和石气融为一体，这看似粗糙的石剑上凝聚着许多石道和剑道的符箓，纠缠到了一起，构成了一柄威力恐怖的神器。

神芒在剑身上不断的流转，犹如一道道的流光。

“轰！”

石中剑在伍子羽的挥舞之下，生生斩落了下来，直接朝着叶希文轰杀下来，天穹被轻易撕裂出一条巨大的裂缝，到处都是石气和剑气在纵横。

“小心！”朱艳儿也不由得开口提醒说道，这一柄石中剑的威力让她都感觉有些忌惮，不由得开口提醒说道。

因为她看到叶希文居然不闪不避，一拳轰了上去。

这样的场景之前他看到叶希文收拾金纹尖角虎的时候已经出现过一次，不过那一头金纹尖角虎如何能够与伍子羽相提并论，双方根本就不是一个级别的存在。

金纹尖角虎的长枪虽然可怕，却根本无法和石中剑相提并论。

“嘭！”

一声金铁交鸣一样的巨大爆炸声，叶希文听见了一旁朱艳儿的惊呼声，却没有丝毫的停留，直接一拳迎了上去。

无尽的波纹瞬间扩散了出来，在天空之中湮灭了原子，引起了无穷的爆炸，形成惊人的狂潮，形成了巨大的蘑菇云，缓缓升腾而起。

这一次的碰撞，有惊人的威力在其中。

在这种可怕的爆炸之中，许多人的神念也都不管用了，根本看不清楚，他们纷纷睁开法眼，这才看了个清楚，却见在那其中，叶希文的身影骤然冲了出去，带起的恐怖气浪吹散了一切。

那一剑直接落到了叶希文的拳头上，只湮灭了无尽的雷霆之力，但是却无法伤害到叶希文的肉身。

仿佛他全身所有的雷霆之力都集中到了拳头上，与石中剑的剑气相抗衡。

“还不够，还不够！”叶希文全身上下各种光芒同时在闪烁，五帝战衣，还有强大的雷霆战衣统统穿在了身上，看起来他犹如是一尊正在征战的帝君，强大而无敌。

他一把抓住了石中剑，这一柄恐怖的神器却居然连他的皮肤都没有办法破开，一个借力，瞬间就出现在了伍子羽的面前。

进行抢攻。

“这是什么恐怖的肉身，我还从来没见过有人的肉身能够强横到这个地步，传说中伍子羽的石中剑乃是与他一同伴生而出的法器，随着他的成长不断的成长，还从来没有人敢以肉身硬接呢！”

“是啊，哪怕在强大的人，沾染到剑气都会被劈斩成两半，如果沾染到了石气更是会被直接石化了，而叶希文身上似乎有战衣隔绝了石气，让他不会被石化了！”

朱艳儿的双眸宛如一团火焰一般，这是她的法眼，她分明看见，叶希文的身上有五行的力量在流转循环，将所有的石气都给隔绝在外，所以对于别人来说谈之色变的石气，居然根本奈何不了他。

这也就让伍子羽的底牌之一，无意中就彻底失效了，根本用不上的底牌还有什么意义，根本毫无意义。

但是同样的，她也很清楚，这看起来很简单，但是要隔绝石气，却没有那么简单，因为伍子羽的石气乃是从仙石上带过来的，品质非常之高，仅仅是一点就足以石化千里天地。

便是她自己遇上了，也需要全力抵抗石中剑之中的石气，不可能如同叶希文这般自如，肉身更不可能强行对抗石中剑。

“他果然是一个怪物，这样下去，说不定真有一天，能够让各大势力的危险人物名单上添加他一个呢！”朱艳儿轻笑一声说道。

见叶希文没有什么问题，她也就放心了下来。

“嘭！”

而与此同时叶希文已经再度一拳轰到了伍子羽的身上，一下子再度将他的胸口都轰的粉碎，整个人如同流星一般倒百里之外。

群雄看到这一幕，眼睛都直了，简直是傻眼了，不是没有见过强横的不灭境，号称能够对抗贤者境，但是那也仅仅是贤者境之中最弱的存在，没听说过伍子羽这样的强者会被虐成这样子。

两拳，将他轰飞两次，伍子羽怕是已经彻底疯狂了，这是奇耻大辱。

贤者境被不灭境给虐成这样子，实在是丢人。

更有许多人在心中泛起了嘀咕，他真的只是不灭境么？(未完待续……)

ps：月票，大家手中的月票呢！

第两千五百零六章 不只是你隐藏了实力

许多人心中都在犯嘀咕，这难道真的只是不灭境么？

简直太变态了，完全不敢相信，这居然只是一个不灭境。水印广告测试水印广告测试

以他们广博的见识之中也未曾听说有人能够做到这个地步，仅凭自身的力量就足以与贤者境相抗衡。

不，甚至还贤者境的伍子羽揍的很凄惨，这就不仅仅只是能够抗衡就能够说得通的了。

“啊！”伍子羽不断咆哮，宛如一头受了伤的野兽一样，第二次，第二次了，如果说第一次还情有可原的话，第二次就真正是一种难以言喻的耻辱了。

他黑色的头发不断的飞扬，整个天地都宛如陷入了石气之中，天地一寸一寸的崩碎，弥漫的石气开始宛如太古神山一般的，每一缕都非常的沉重，哪怕只要一点点就能够将一个世界轰穿，十份恐怖。

一下子天地之间，就好像重新迈入了石器时代。

“我说！”

“你！”

“不要太小看我了！”

“我也不是只有这种程度！”

伍子羽咆哮着，身上的气势每一分每一秒都在提升，之前隐藏了绝大部分的实力，现在完全爆发了出来，身为贤者境的高手，他也绝对不只是这一点。

何况他的积累，真的已经深厚到了不可思议的地步，他刚刚冲关，就已经是不灭境初期巅峰，可绝对不只是表现出来的这么一点点的实力。

只是他原本不想影响他刚刚进入贤者境的根基，大部分的实力都用来巩固根基，现如今，接连被叶希文轰飞两次，已经让他的自尊心被严重的践踏，简直是丢人之极。

现如今。他也已经顾不上那么许多，全部释放了出来。

“好，好强，这股气。已经影响方圆万里之内所有的武道了！”

许多人瞬间就感觉一股前所未有的威压碾压了下来。让他们只觉得全身的肌肉都僵硬了，宛如遇到了一头远古巨兽一样。只是一种无形的威压，就让他们感觉到了前所未有的压力。

“我感觉，他的石道在剥夺我的武道，该死。怎么会这样，我体内的武道都不听话了！”

“不好！”

许多人都连忙运功镇压，这一股可怕的气，甚至让他们武道都受到了强大的影响，而这，仅仅还是余波而已，在正中央的叶希文。又在遭受着何等可怕的压力。

“你到底会怎么做呢？”朱艳儿看向叶希文，呢喃道。

“哗啦啦啦！”

叶希文身上的衣服不断猎猎作响，在这一股恐怖的气的带动之下，不断飞扬。

他只是冷冷的看着伍子羽也没有任何的表情。

伍子羽的神情有些狰狞。怒喝说道：“所以说，你也不要太小看我了！”

他还从未有过如此强烈的想证明自己的心思，他只想证明，自己根本不是那么脆弱。

“刺啦！”

他脚步跨出，身形直接穿透了虚空，直接撕裂出了恐怖的音障，一声炸雷的声音，却见一条石龙凝聚而成，当空喷吐出一颗炸雷，这又是一种异种的雷电，石雷。

在雷电之中，其实是有无数种的异种雷电，石雷也是其中非常特殊的一种，比起乙木青雷来说，少了几分平和，威力还要更胜一筹，更为霸烈。

“嘭！”

一声巨大的轰鸣声，这一颗石雷当空在叶希文的面前炸碎开来。

恐怖的爆炸之力，直接将叶希文身体表面护体的雷霆之力直接炸碎开来。

以他的雷霆战衣的防御程度，居然都被瞬间炸裂开来。

这一种石雷的霸烈程度，远超寻常人的想象。

虽然还未能够伤到叶希文，但是比起刚才完全被叶希文占据上风的战斗，依旧是非常了不得了。

“哈哈哈，叶希文，你能挡的了一时，但是你能够挡的了一世么？”伍子羽哈哈大笑一声，一挥手，瞬间，上千条石龙全部凝聚形成，上千条石龙全部集体张开嘴，纷纷喷吐出强大的石雷。

“轰隆隆隆！”

一连的爆炸瞬间炸响，无穷的石雷的集体炸裂开来，那恐怖的力量瞬间形成了恐怖的波纹，朝着四面八方扩展出去。

远远望去，一下子就形成了可怕的气柱冲霄而起，这一个气柱直接席卷起方圆上千里的可怕的范围。

“刷！”

一道身影直接从其中蹿了出来，从无穷石雷的能量的吞噬之中蹿了出来。

却不是叶希文又是谁，他的脚底踩出了一团雷霆的能量几乎以瞬移的程度离开了爆炸的范围，他全身的雷霆战衣也被炸碎，甚至连同他的金身都受到了影响。

“我看你还能逃到哪里去，现在的你，看起来，就像是到处逃窜的老鼠，哈哈哈哈！”伍子羽猖狂大笑说道，“我要让你明白，你的那点实力和真正的贤者境比起来，根本不算什么，就凭你，给我死！”

他的神情狰狞，宛如是想到了什么极为畅快的事情，又是上百条石龙形成，呼啸着冲向而叶希文，然后纷纷当空爆炸了开来。

这样的攻势，仿佛是无穷无尽的一般，他很强，法力更是浑厚的无法想象，这样的攻势，对于寻常的不灭境可能只是一次就已经将功力消耗殆尽了，可以作为大招来使用了。

而对于他来说，这样的攻势，居然不过只是普通的攻势，这一个仙石之中酝酿出来的仙胎的强势，远超过寻常人的想象。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

可怕的攻势，不断的炸响，叶希文只是不断的后退，虽然石雷未能够将他重创，但是却也让他颇为狼狈，雷霆战衣不断凝聚又不断被轰散开来。

“逃啊，你逃啊，哈哈哈，逃到天涯海角吧，实在是太丑陋了！”

“切！”叶希文停了下来，“真是一点意思都没有，你确实比起刚才要强的多了，不过，和我比，你还是没有任何胜算！”

他的身上五帝战衣重新穿上，宛如一尊强大的五行帝君重生，出现在世间，四个强大的武道化身生生融入了他的身体之中。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

他的实力也在提升，每一分每一秒都在飙升，刹那间就提升到了前所未有的程度。

“不只是你隐藏了实力，只有这种程度的话，还是无法击败我的！”

叶希文一把捏碎了扑杀过来的上百条石龙，刚才还冲击的他不断的退却，现在却被他一巴掌给捏碎了。

这样的实力提升，让周围的人看的都大跌眼镜，有一种倒吸一口冷气的感觉。

“真是。。。怪物，他那是四个武道化身么？真是怪物啊！”有人颤抖的说道。

这些人都是强大的证道神明，对于武道也都有自己的理解，其中也有一些人凝聚出了自己的武道化身的，但是他们也非常清楚，想要凝聚出第二个武道化身，就非常困难，先不说是需要与之相对应的强大功法，难度也会呈现几何倍数的提升，第三个比起第二个难度就更别提了。

能够凝聚出四个武道化身的，几乎都是经久修炼的老怪物了，即便是这样，也只是极少数的个别之中的个别。

当代之中，还未曾听说有人能够凝聚出四个武道化身，从某种意义上来说，凝聚出的武道化身越强，那么这个人也就越强，每凝聚出一个武道化身，实力就会有几何倍数的提升。

“如果他本身就是不能灭境巅峰的实力的话，那么，他说不定真的可以和贤者境相抗衡吧！”有人惊呼说道，起码他们都没有见过四尊武道化身融合之后，会提升到何等恐怖的程度。

所有人都能够感觉到叶希文突然变的极为恐怖，这其中也包括了伍子羽，他能够感觉眼前的叶希文变的前所未有的强势。

“人们都说，你或许能够与你哥哥相提并论的吧，但是即便如此，也没什么可骄傲的，因为我是注定要超越你哥哥的人！”叶希文淡然的说出了在许多人听起来都十分狂妄的话。

“什么，难道我听错了，他居然说自己注定要超越伍子墨？”

“不会吧，我承认他确实很强，但是要想超越伍子墨，那也太难了吧，当代之中有这样资质的似乎也没几个吧！”

“伍子墨即便是在诸多妖孽之中，也是赫赫有名，强大之极的存在，他是真的这么想么？”

“狂妄！”伍子羽大喝，神情之中极为恼怒，“你算什么东西，连我都只能暂时仰望的人，你算什么，也敢说超越！”

伍子羽瞬间一步跨出，脚下石龙横冲了出来，横跨长空，冲杀向了叶希文，他手中的石中剑横展下来，恐怖的力量在沸腾，万千石气和剑气焦灼，纠缠到了一起，斩落了下来。

“人道拳，六道轮转！”

他一拳轰出，人道的力量扭转而出，化成了一个巨大无比的六道轮盘，这一个六道轮盘生生开始旋转了起来，每多旋转一分，这拳劲的力量就加强一分，一直增强到了巅峰。

石中剑与六道轮回轮盘碰撞到了一起，无声之后，刺耳的声音将天穹撕裂。

ps：

月票，求月票！

第两千五百一十一章 寒魄冰心

泰皇天是另外一个小天地，虽然比起一般的完整世界来说，还要更加的庞大，却被人以**力抓摄而来，加入三十三天之中。

在三十三重天之中，上重天，中重天和下重天是在完全不同的区域，想要横跨不同的地方，就得接连穿过好几个不同的世界。

进了泰皇天之后，叶希文的第一件事情，就是找了一座城池，要购买泰皇天的地图。

尤其是那些秘境的分布图，更是必须要购买的，他从未来过选帝路，自然谈不上自己一个一个去能够找到了，那实在是太费时间了。

只能购买地图，选帝路开启了无数年，泰皇天之中的秘境的分部想必也早就已经被人探清楚了，即便这十万年之中新形成了一些秘境，这一百多年的时间过去，应该也已经探明了分布地，这样可以省去叶希文非常多的时间。

在泰皇天之中，大部分的地方与泰安天之中一样，都是蛮荒地带，只有有城池的地方，才有许多神明驻足留意。

选帝路之中生活着许多强大的可怕的生物，就算是神明也不敢保证自己不会被一头凶兽一不小心要掉脑袋。

唯有在这些有阵法保护的城池之中才算是安全，等闲情况都不会在野外露宿。

城池之中人山人海，人头攒动，许多外来这纷涌而入，让叶希文也有一些意外。

难道泰皇天之中的城池平时就有这么多人么？

他半途找人问清楚了城池之中集市的所在，和以前在泰安天之中遇到的不一样，这个地方并不是随意摆摊的地方，相反的，都是有着店面的，换句话说，这个集市是有人长期驻守的。

不过选帝路十万年才开启区区一千年，谁会在这里常驻呢？

路人有看到叶希文有些疑惑的样子。一看就知道他是外来者，不由得开解说道：“你一看就是新来的吧，这一座城池，并不是我们这些外来者所占，而是冰魄一族的人所占据，所建立的，他们是选帝路之中的土著，常年都是留在选帝路之中，我们都不过只是外来者罢了！”

叶希文立刻恍然大悟，原来这是由选帝路之中的一些智慧种族所建立的。难怪相比起其他地方来说无疑要正规的多了。

因为他们是要在这里常驻，如不建好，最后吃亏的会是他们自己，不像那些外来者，分分钟拍屁股走人。

很快，叶希文也问清楚了这冰魄一族的情况，据说这一族也是诞生自极北之地的无尽冰原之中，但是后来不知道什么原因，迁徙到了这里。建立了这一座冰魄城，距今已经有数十万年了，只是冰魄一族的族人的繁衍一直比较慢，又在这危险重重的选帝路之中。随时会面临战斗，人口一直无法爆发，只能占据着冰魄城。

换了人族，数十万年的时间。足以人口占据整个选帝路了。

叶希文走进了一间杂货铺之中，第一次见到了冰魄一族的人，进入了其中就如坠冰窟。冰魄一族的人宛如一个冰块的集合体，整个店面之中的寒冷就来自于他身上散发的寒冷。

“客人，你要买什么？”那个冰魄一族的人开口问道，声音浑厚，只是有些机械化的感觉。

“我想购买一张泰皇天之中的秘境分布的地图！”叶希文问道。“最好能有秘境内部的解密地图！”

如果能有秘境内部的解密地图，他可以省去多少时间和功夫。

“秘境分布地图倒是不贵，不过你要秘境内部的解密地图的话，就要一百万的神源！其中大部分的秘境的解密地图都有！”这个冰魄一族的老板一下子来了精神，上百万神源的生意可是大单了。“你可别嫌贵，要知道，这里面包括了泰皇天之中上百秘境的地图，虽然之前已经被人探索过了，但是每一次都会有新的奇遇在其中！”

“五十万，神源，我都要了，不然就算了！”叶希文可没那么老实，直接砍了一半说道。

“五十万神源太少了，这么多的秘境解密的地图！”这个老板立刻说道。

“可是我想此时还买的也没有多少了吧，我到外面找人买也是一样的，难道地图只有你这里有么？”叶希文淡定的说道。

这种地图早就已经烂大街了，许多有心人手里也都有一份。

“好吧，你赢了！”冰魄一族的族人叹了口气，本以为还可以宰一笔这个新来的外族人，不过显然，这个人类多半之前已经真正问过了价钱了。

交易完成之后，叶希文正要离去，这个冰魄一族的族人却将叶希文叫住。

“这位客人，不知道你有没有时间多留几日？”

叶希文有些奇怪，为什么这个冰魄一族的族人会让他在冰魄城之中多留几天。

这个冰魄一族的族人这才和叶希文解释了为什么这些天，这里会有这么多的高手出入，并不是因为这里本来就有这么多人，他们都是被冰魄一族邀请而来的。

属于高手之中的高手，原因就是为了争夺冰魄一族寒魄冰心，这是冰魄一族的根源所在，每隔百年也就是能够酝酿出没几块，每一个冰魄一族的族人都需要用一块寒魄冰心才能够催化诞生出来。

所以为什么冰魄一族的人数一直都偏少，一直没有办法提升到一个全新的程度。

而这寒魄冰心对于修行者来说，作用也是非常之大的，平添数万年的功力，贤者境以下有极大的可能当场突破目前的境界，而贤者境以上，也极有裨益。

但是想要得到寒魄冰心却没有那么容易，在冰魄城外，有一处活火山，据说曾经埋葬了一尊火焰神祇，里面曾经被人寻找到一种紫青莲焰，是一种非常强大的异种火焰。

而想要得到寒魄冰心的代价，就是谁能够得到紫青莲焰，谁就能用紫青莲焰换取寒魄冰心。

而这种极其高温的地方并不适合冰魄一族的人随意活动。

这一种紫青莲焰也是一种非常了得的异种火焰，不过论起价值比起寒魄冰心还是要差一些的，毕竟寒魄冰心之中蕴含着生命本源，是孕育着冰魄一族的根本和关键，如果修行者吞服了，修为短时间内将再度能够突破。

听到这里，叶希文就来了兴趣，本来打算离开，现在也干脆留了下来。

他现在已经到了一个瓶颈期，正常突破还要一段时间，若是能够借助寒魄冰心来突破，那就能在短时间内直接突破到不灭境巅峰，就可以真正为突破到贤者境而做准备了。

此时，整个冰魄城都为了这个事情而翻腾了，寒魄冰心在泰皇天之中也是有数天材地宝，没有人不心动，也有一些人动过歪脑筋，但是却摄于冰魄一族的族长的实力而没有乱来，有一些乱来的早已经尸骨无存。

冰魄一族人虽然少，但是族中高手不少，足以震慑一方。

而这还是冰魄一族头一次对外开放寒魄冰心，因而许多其他世界的人听到了风声也都纷纷前来，不仅有外来的强者，更有选帝路之中的土著强者，这些人的实力也是不容小觑。

叶希文寻了一家客栈，正要落脚，却只看见，一道火红色的身影迎面而来。

这人却不是朱艳儿又是谁？

上次分别之后已经足足有数十年的时间没有再度见过了。

依旧是那么风风火火，和数十年前相比，她的实力似乎又有所精进。

叶希文当即显出了原型，朱艳儿直接将他给认了出来：“叶希文你怎么会在这里！”

她的俏脸上露出了几分惊喜的神色。

心中更是有些感动。

现在有多少势力在找叶希文的麻烦，她多少也是知道一些的，所以叶希文干脆换了一副面容行走，他能够在自己的面前露出本来面目，也是对自己的相信。

叶希文笑笑，又重新变幻了模样，变成了一尊肆意飞扬的少年人，除非他自己愿意承认，否则谁也难以看出他的身份。

“我是来城中买秘境地图的，倒是你怎么会在这里？”叶希文也没有怎么隐瞒，直接说道。

朱艳儿恍然，这上百年之中，叶希文多次在秘境之中被人找到，许多有心人也猜测，他似乎是在各大秘境之中寻找什么。

只是没有人知道他到底在寻找什么，而且也不是非常的确定，因为进入选帝路之中的人百分之七八十都会闯入各种秘境之中，试图寻找机缘。

虽然下重天之中没有成帝的机缘，却也不容小觑。

没想到叶希文这么简单的就承认了，倒是十分意外。

“我自然是为了紫青莲焰而来！”朱艳儿说道，“别忘了，我的根脚是什么，这种异火对于我们的修炼来说非常重要！”

叶希文顿时明白了，朱艳儿反倒是不是冲着寒魄冰心而来，而是冲着紫青莲焰而来。

他看了一眼四周，这样的人只怕也是不少吧。

“正好，要不要加入我们队伍？”朱艳儿问道。(未完待续……)

ps：今天就一更，卡文卡的掉到坑里了，爬都爬不出来，明天会努力多更一点，如果理的顺的话，大家见谅了，实在抱歉，一个字都抓不出来了！

第两千五百一十三章 谁拖后腿？

两道身影走了进来，却是一对中年模样的男女，男的通体土黄色，宛如岩石雕刻而成，而女子则是一个切实的人类。

叶希文很容易就从这两人的姿态判断出来，极有可能就是一对夫妻。

两人步伐稳健，气息绵长，气息深不可测，他当即就明白，应该是之前朱艳儿所说的雇佣来的高手。

两人的修为应该都已经达到了贤者境了，这样的高手，即便是在选帝路之中也属于上层了，要雇佣这两个高手只怕代价不菲。

两人看到叶希文在这儿不由得有些奇怪，看向了朱艳儿，是在询问。

“我给你们介绍一下，这两位是石不移和舒美娟伉俪，这位是我的朋友……”朱艳儿一下子卡壳了，因为她突然想起来，还没有问叶希文的化名是什么呢。

“我叫叶修武！”叶希文当即连忙上前一步，补充说道。

朱艳儿很快缓过神来，说道：“这两位是我找来的顶尖高手，为了这一次的事情，而修武是我的朋友，这一次将会和我们一起合作！”

“可以！”石不移沉闷的说道，只是上下打量了一眼叶希文，似乎将他的修为给看穿了之后也就没什么兴趣了，区区不灭境，如果不是朱艳儿介绍的，他未必有兴趣多看一眼。

反正他的任务也只是帮助朱艳儿取得紫青莲焰，其他人的事情和他无关。

夫妻俩明显以石不移为主，不过很显然可能是同为人类的关系，舒美娟对叶希文的态度也温和的多。

“你们两个此去有探查到什么东西么？”朱艳儿问道。

“我们只是大致看了一下，还不敢接近，不过并没有发现传说中的那一头凶兽，但是却看到有不少人抱着和我们一样的想法，也是成群结队，到时候可能会有不小的麻烦！”石不移沉稳的说道。

朱艳儿闻言并未太过惊讶。似乎这些都在她的意料之中一般。

“果然如此，为了争夺紫青莲焰，肯定都不会单独行动！”朱艳儿说道，“不过没有关系，我们这边不也有贤伉俪这样的高手么，足以将他们挡住了，这一次紫青莲焰我是势在必得，谁挡路，就除掉谁！”

朱艳儿的声音中铿锵有力，极为坚定。

两人都是漠然。并不发表什么话。

“我回来了！”蓦地，又是一阵脚步声，一道高挑的身影推门而入，却见，是一个身材修长的青年，面上带着几分桀骜，一头金发冲天，双耳上带着两个巨大的耳环，随着走动不断的摇晃。

他的目光带着几分审视的意味。从叶希文的身上扫了过去，因为这几个人之中，只有这个是他所不认识的，眼神之中有些阴翳。丝毫都不隐藏。

叶希文立刻就感觉到了他目光之中的不善。

“这个人是谁？”他声音之中带着几分挑衅，目光转向了朱艳儿。

“这是我的一个朋友，叶修武！”朱艳儿只是淡然的说道，并没有要多做解释的意思。

“为什么又会多一个？”这个青年有些不爽的说道。

“我做的决定难道要向你解释么？他是我的朋友。加入进来有什么问题么？”朱艳儿秀眉微蹙，语气冷淡的说道，有些厌烦的神色。

“这一次夺取紫青莲焰有我帮你保驾护航。什么牛鬼蛇神都不算问题，还需要找什么其他人！”这个青年不满的叫嚷说道。

石不移夫妇神情有些不快，这个青年这话说的，那他们成了什么。

难道只是累赘不成？

朱艳儿并不理会他的大话，而是说道：“你哥哥呢？”

“哥哥他在闭关修炼，正已经到了紧要关头，估计是赶不上这一次夺取紫青莲焰了！”这个青年高声说道，“不过没有什么关系，有我在就可以了，我哥哥在不在根本无所谓！”

他看了一眼朱艳儿，眼神之中不易察觉的闪过几分贪婪的神色，像是在看什么禁脔一般。

不过这一幕都落在了叶希文的眼中，心中了然，难怪刚才他的目光如此不善。

“叶希文，不好意思，这家伙的态度你不用放在心上！”此时，朱艳儿传音说道，“这两兄弟的父辈与我们族中长辈交好，甩也甩不开，这一次的事情他们也能派上用场，你就先忍一忍吧！”

叶希文恍然，难怪以朱艳儿的心性居然能够容忍下来。

原来这其中还有这样的缘由。

“他叫顾光明，他还有一个哥哥，顾光耀，他们俩是一对双胞胎，虽然人品一般般，但是实力都很强，不然这一次我也不会让他进我的队伍！”朱艳儿说道。

算是给了叶希文一个交代。

“不用管我，我还没有那么无聊去和他斤斤计较！”叶希文表示自己无碍。

“艳儿，虽然这是你的朋友，但是这一次抢夺紫青莲焰危险重重，他连贤者都不是，连神国都没有，怎么能够抵抗的了超高温，到时候不要拖我们的后腿才是！”顾光明瞥了一眼叶希文，然后面色不善的说道。

“放心，我自有手段，拖不了你们的后腿！”叶希文淡淡的说道，“我不用你们管我，倒是你，到时候别哭天喊地的要我们救你才是！”

叶希文眉头微蹙，他有些不爽，这顾光明倒是不断的咄咄逼人，竟然还想要找他的茬，他也不是什么好相与的。

“你说什么？”顾光明冷冰冰的说道，看向叶希文，眼神之中充满厌恶。

甚至还隐隐有杀意闪烁，对他来说，眼前这个人类实在是太不知道好歹了。

“我说，你最好不要拖我们的后腿！”叶希文淡淡的说道。

“好，好，好，我倒是要看看，你有什么本事说这样的大话！”顾光明大怒，在他看来，他随便嘲讽别人，那都是理所应当，别人若是敢还嘴，那就是找死了。

在他的身旁，虚空，一阵波动，一柄宝剑从其中吐了出来，顾光明顺势一把抓住，整个人化作一团光芒，横冲了过来，宛如一头凶兽瞬间复苏，直直的以肉身冲杀了过来。

“刷！”

剑芒横空，他的剑尖根本没有附着任何的法力，仅仅只是以肉身的力量就将空间撕裂开来，极为恐怖。

在这城中，他也不想大动干戈，不过在他看来，这要收拾掉这个家伙，已经是绰绰有余了。

“当！”一声清脆的声音，却不是叶希文被一剑刺穿了脑袋，而是他的宝剑被叶希文两根手指夹住了。

“嘭！”

一声巨响，这一柄神器级别的宝剑当场就被叶希文两根手指捏断，宛如捏断了一根木头一样。

“只有这种程度么？还敢说不拖后腿？”叶希文笑眯眯的说道。

但是他的旁边，朱艳儿看的分明，他眼神之中的杀意凛冽，也不是一个可以欺凌的角色。

“我看你是找死！”顾光明看也不看，再度从虚空之中抽出一柄宝剑，直接再度朝着叶希文扑杀了过来。

“刷！”一剑从叶希文的脑壳之中穿了过去，却发现，那只是一团光芒，顾光明瞬间暗道不好，然后只感觉一阵剧烈的疼痛从小腹处蹿了出来，自己居然瞬间倒飞了出去。

“轰！”他的人直接摔在了房间的结界上，巨大的力道竟然将结界都砸出了裂纹。

“吼！”顾光明正要爆发，却只听到朱艳儿一声大喝。

“够了，你们打算还没开始就先内讧么？”

朱艳儿的话瞬间让他冷静了下来，只是恨恨的看着叶希文双眼之中似乎在筹谋着什么阴谋诡计，不过也不在出手。

这些都落在叶希文的眼中，他的眼中杀意也是不减，这个顾光明到现在还是想着要算计他，绝对留不得，不然必成心腹之患。

不过他一眼就看穿了顾光明那几乎不掩饰的心思，估计在什么地方下手等着自己呢，他倒要看看，顾光明有什么手段，到时候连借口都不需要找，直接就可以当场斩杀。

朱艳儿也有一些头疼，这两人都是桀骜不驯之辈，偏偏个顶个的实力强横。

根本就都不好管，尤其是挑事儿的顾光明，她心中更是讨厌，如果不是看在他们长辈的份上，她还巴不得叶希文能够将顾光明给杀了呢，那样还少了许多的麻烦。

“我给艳儿一个面子！”叶希文淡然的坐了下来，仿佛刚才什么事情都没有发生一般。

“艳儿也是你能叫的？”顾光明当场又要爆发，却被朱艳儿给压了下来。

面对两人虽是可能如同火药桶一样的爆发，朱艳儿也只能将两人分开，相互不见面，这样还好一些。

起码不会当着她的面，打死打生。

“叶希文，你这样和他当面冲突，实在是太不明智了！”朱艳儿摇摇头说道。

本来因为有贤者境战斗力的高手此时并不好找，所以看到叶希文之后，她才邀请他一起加入，谁曾想，直接激化了队伍内的矛盾，这样子的话光是安抚双方就是一件很费脑筋的事情，更别说让彼此通力合作。(未完待续……)

ps：求订阅，求月票！

第两千五百一十五章 顾光明的阻拦

即便是没有跳下去的时候，活火山的上方，依旧有上万度的高温。

真正跳入其中，刹那间就是上百万度的高温侵袭而来，这几乎已经是一般刚刚证道的神明所能够忍受的极致环境的临界点了。

神明对于未证道的人来说，确实是无所不能，几乎要什么有什么，但是依然只是一种超级强大的生命体，依旧有自己能够忍受的环境的极限。

那恐怖的热浪几乎也让叶希文有一种要窒息的感觉，一般如此之高的温度，早就已经统统气化了，偏偏这里却依旧有以液体形态存在的岩浆。

不仅如此，刚刚进去，叶希文就感觉到一股一股可怕的浪潮从火山口内部喷涌而出，一股恐怖的力量在翻涌，叶希文立刻就意识到了，这一个火山口不是说地热翻涌而形成的，而是里面每时每刻都在进行着核爆，原子不断被湮灭，化成可怕的力量翻滚了出来。

也就是说要冲进去，不仅仅要忍受超高的温度，还得小心小心时不时翻涌出来的核爆的力量。

就算是实力强大的神明，在这种地方，一个不小心依旧有可能阴沟里翻船，可能会死。

“这里果然是一处极境，大家小心！”叶希文传音说道，此时说话的声音根本传不出去，形成的声波根本连一米都传不出去。

他分明看到不远处，一尊长生境巅峰的高手也试图冲入其中，活生生就被烧成了焦炭，什么神明的身份，在这里根本就没有任何意义。

朱艳儿倒是有些如鱼得水的感觉，在无穷的岩浆之中，并不受到影响。

在传闻的四象神灵之中，南方朱雀就是负责镇压地火，也就是镇压火山的喷发的有福的神灵。他们这一族天生就在地火之中生存，这里的环境虽然恶劣，却也还未到让她也无法忍受的地步。

而石不移夫妇之中，舒美娟由于是人类之身，肉身最弱，所以最不适应。

不过也还没有到撑不住的时候。

叶希文越是往下，温度也就是越高，慢慢的他在靠近核心，居然足足有上千万的高度，即便是以他的肉身强度也不得不撑开了雷霆战衣。每一分每一秒都有细胞被烫死，又再生。

而此时，朱艳儿干脆直接化出了本体，一只巨大而又美丽的朱雀在上千万度的高温之中，也能够自由穿梭。

石不移夫妇已经直接撑开了神国来抵挡这里的高温，不然会被活生生烧成焦炭。

“刷！”

一道能量洪流瞬间撕破岩浆，轰击了过来。

四人顿时警惕了起来，有人在左近。

“石不移，你们夫妇留下来。拦住他们！”朱艳儿当机立断的说道。

“明白了！”石不移当即撕裂开岩浆，身形朝着远处飞掠而去。

舒美娟也紧紧跟在其后，直接朝着刚才攻击发动的地方而去。

叶希文和朱艳儿两人继续往下而去，又过了好一会儿。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

几道身影不知不觉已经潜伏到了附近。

“你先走。这里交给我！”叶希文传音说道。

“这怎么行，这里这么多人！”朱艳儿立刻反对说道。

“你如果也留下来，那一切就来不及了，这些人肯定也只是来拖住我们的脚步的。你要是慢了，紫青莲焰就被人夺走了，那么我们这一次。就真的白干了！”叶希文连忙说道。

“那好吧，你不要硬抗，只要拖住他们就好，放心，只要有我的一份，定然少不了你的一份！”

朱艳儿也很果决，只是立刻就下定了决心，化成一团火光直接朝着更下一层搜索而去。

“出来吧！”叶希文冷冷的说道。

“叶修武，今天，就在这里，就是你的死期！”一声阴冷的声音从岩浆之中穿透而来，却不是顾光明又是谁。“你死在这里，不会有任何人知晓，死便死了，哈哈哈哈！”

他撑开了光明神国，在岩浆之中行走自如，实力确实不凡。

而在他的身边，则是跟着两个魔族，一尊大恶魔族的大贵族，还有一尊强大的阿修罗族的高手，两人身上也都撑开神国，都是贤者境的高手，也不知道顾光明到底哪里找来的两尊魔族的高手。

“你果然不死心，不过你说的也对，这里人迹罕至，你就算死了也不会有人知道怎么死的！”叶希文冷冰冰的说道。

“狂妄，不过我现在没有时间陪你玩耍，我要追上那个贱人，我对她多好，结果她居然为了你这个小白脸而将我赶走，我要让她知道她到底错的有多离谱！”顾光明冷冷的瞥了一眼叶希文，虽然很想亲手将叶希文斩杀，但是他还是觉得朱艳儿更重要，“她不是想要紫青莲焰来突破么，我就要让她跪在我面前求我，哈哈哈！”

“动手，将他干掉，我不想他在出现在我的面前！”

顾光明说完，身上一阵宝光四溢，竟然出现了一艘宝舟，将他包裹了进去，这是一种专门用来在极地环境下行动的法器，出身在多宝天王的门下，他自然也有极多的法器。

“咻！”

几个呼吸之间，顾光明的宝舟就已经消失在了容颜之中。

“哈哈哈，我已经好久没有在遇到一个人类了，我最喜欢吃人类的肉了！”那一头大恶魔桀桀怪笑着。

“和他废什么话，尽早将他斩杀，我们拿了东西就可以离开了！”另外那一个阿修罗族的魔族高手则是冷冰冰的说道，并不像节外生枝。

“就交给我好了，区区一个不灭境，我也搞不懂，他到底什么意思，居然让我们几个一起出动，根本就不需要，只要我一个即可！”大恶魔族的高手冷笑一声，整个神国瞬间扩大上百里，一下子仿佛笼罩了世界，将叶希文笼罩了进去。

到处都是一片极为黑暗的宛如魔界一般的环境。

所有的法则都受到操纵，一股极为恐怖的力量朝着叶希文碾压了下来。

贤者境的神国对于未曾达到贤者境的神明来说，简直就是天然的压制。

“桀桀桀桀！”

漫天之中都是这无穷无尽的桀桀怪笑，无数道朦胧的大恶魔的身影从四面八方冲杀了过来，速度快到了极致，一瞬间就充斥了整片空间。

“人类，乖乖的站好，让本大爷把你给吞了！”这一头大恶魔的声音从这朦胧的大恶魔的身影之中传了出来，如梦似幻，分辨不清楚真假，好似所有的都是假的，又好似所有的身影都是真的，让人难辨真假。

这也是大恶魔一族之中非常有名的身法，让人根本分辨不清楚，虽然不知道顾光明为什么会对叶希文这么看重，不过他还是在关键的时候选择了小心一些，小心才是活得长久之道。

“嘭！”叶希文一拳轰出，将面前扑杀过来的大恶魔的虚影轰的粉碎。

这是假的！

“嘭！”

又是一头大恶魔被他一拳轰碎，但是这也是假的。

“没有用的，我的分身无数，你根本就不可能看穿真假的，最后你也只能是活生生被我弄死！”大恶魔猖狂的笑声传来。

“我才不管你是真是假，统统都给我破了！”叶希文一声高亢的吼声，他的身上每一个毛孔都在喷吐着雷电，这些雷电当空化成了无数条雷龙从四面八方轰击了出去，不管是真是假，这些分身一律统统给我轰碎了。

虽然这些分身被轰碎之后，很快又重新凝聚了，依旧让人分不清楚真假，不过叶希文一直睁开，救赎之眼，不断算计着。

“剑来！”

他的手朝着虚空一抓，直接抓出了一柄长剑，朝着虚空猛然一捅。

“噗嗤！”

一声剑芒到肉的身影，鲜血从虚空之中流淌了出来，那漫天的分身也瞬间化为了乌有，一道身影从虚空之中跌跌撞撞而出。

正是那一头大恶魔，被叶希文隔着空间一剑捅穿了肉身，他的眼神之中依旧是完全的不可思议，不敢相信，为什么叶希文居然能够看穿他的身形，照理说，应该是根本看不穿才是。

“不可能，你怎么可能看穿我的身法！”大恶魔难以置信的说道。

“这有什么不可能的，是你太蠢了而已！”叶希文冷冷的说道，刚才那一瞬间使用雷龙爆发的力量，就让他探查清楚了，那些虚影之中根本没有一个是真的，虽然气息掩盖的非常好，就算是叶希文睁开了救赎之眼，也最多只能一个一个的看破，不可能一瞬间看破这么多。

这种身法非常可怕，而且更可怕的是，这些身影如果欺身到跟前的话，只一瞬间，就能够化为本体，这些分身看似无用，其实是一种媒介，只要这些分身遍布整个空间，他就能够瞬间出现在这一片天地的任何一个。

不过很可惜，叶希文根本没有上当，直接一眼看穿了所有的虚妄。

“爆！”

叶希文大喝一声，捏了一个印诀，那一柄插入大恶魔胸口的宝剑，直接爆炸了开来。

“轰隆隆隆隆！”(未完待续……)

ps：今天第一更到，求订阅，求一切！

第两千五百一十六章 杀戮

“轰隆隆隆！”

一瞬间，虚空大爆炸，所有的一切都炸裂了开来，叶希文的法力发动的爆炸是何等的恐怖，原本只是被重创的大恶魔瞬间被炸成了漫天的血肉。

“吼！”

大恶魔咆哮着在远方重组肉身，一下子被叶希文重创，轰炸成了碎片，就算是肉身可以重组，也会消耗许多年的功力。

这一次重创，他起码需要上百年才能补充回来。

“就你们几个就想要留下我，顾光明真是太自以为是了！”叶希文淡淡的说道。

“干掉他，我要他死！”大恶魔咆哮着，看向阿修罗族的那一头强大的魔族老祖。

阿修罗族的高手比这一头大恶魔要沉稳的多了，刚才就不想浪费时间在叶希文的身上，现在更是目光暴露出凶厉无比。

他的手上爆发出一条条锁链，全部都是由规则被抽出之后凝聚而成，瞬间朝着叶希文扑杀了过去。

好似闪电撕裂夜幕一般，快到了极致。

“嘭！”

叶希文抬手，一把挡住了一个几乎就快要轰到他的头上的拳头。

“诸神的都归诸神，该下地狱的都下地狱！”那阿修罗族的高手似乎在念叨着什么一样，他全身大放光芒，生生化出了一个巨大的人影，直接踩落了下来。

“给我破！”

叶希文大吼一声，雷霆龙戟出现在了手上一戟宛如一条长龙朝着虚空之中翻涌而上，刹那间就将这一个巨大的虚影给破了个一干二净。

那一个阿修罗族的高手脸色不变，不慌不忙，他心中沉稳之极，根本没有丝毫的变色。

他的反击几乎是瞬间而至。一拳朝着叶希文轰击了过来，拳劲散发出去，轰碎了八方，这一拳甚至足以洞穿九霄。

“畜生道！”

叶希文大吼一声。一拳轰出。六道轮回拳，与对方的拳劲对抗。

“嘭！”

一瞬间那一个阿修罗族的高手的手臂轰然炸裂开来。整个身体在岩浆之中倒飞了出去，并且这一瞬间，叶希文破开了他的防御，直接被岩浆烫的哇哇直叫。惨叫不已。

这上千万度的高温瞬间爆发，足以将人化为虚无。

“我看你找死！”大恶魔族的高手一下子在天空之中，分出了十个分身，每一个分身都有着强大的力量，几乎不逊色于本尊。

恐怖的力量瞬间爆发了出来，每一个大恶魔的身上都散发出强横的气息，这正是他直接动用了秘法才能催动的绝世神功。

一下子化出了十尊强大的身影。一尊经很强，十尊联手，就更是所向披靡。

远处不少还窥探着这边的战斗的潜伏着看到这一幕，都有点吓傻了。这边的战斗的激烈程度远超他们的想象，就算是贤者境的高手也不敢胡乱搅和进去的。

他们纷纷散开，这里的战斗太激烈，不能随便加入。

阿修罗族的高手脸色也是微变，因为他也没有看过这大恶魔居然还有这样的后手，平日里从来都没有显露出来过。

“吼！”

“杀！”

“我要将你碎尸万段！”

这十尊大恶魔的高手纷纷咆哮着朝着叶希文冲杀了过来，整片天地都仿佛只剩下了这十道身影。

恐怖的神国瞬间席卷了开来，率先朝着叶希文镇压了下来。

“我也没时间继续和你们浪费下去了！”

叶希文身上的气息每一分每一秒都在壮大，每一分每一秒都在变的更加的强大。

他已经直接解除了修行马甲对他的限制，实力瞬间爆棚，比起上百年前来说，更加的强大。

“轰！”

叶希文的人道拳瞬间爆发，直接把一尊冲杀过来的大恶魔当场轰杀成了一团血雾。

“怎么可能，他的实力怎么可能瞬间提升上这么强！”一旁阿修罗族的高手差点眼睛都没有看直了。

叶希文的实力突然一下子提升到了一种让他们都觉得恐怖的境界了。

大恶魔分成了十尊分身，但是每一尊的实力在短期内都足以与本尊相抗衡，凭借着这样的实力，足以对抗好几尊相同境界的高手。

但是在叶希文的面前，却仿佛是不堪一击的垃圾一样，瞬间就被轰的碎裂开来。

不过此时那几尊大恶魔已经是箭在弦上不得不发，已经扑杀到了叶希文的面前，想要逃走也没有这个时间唯有和叶希文血战。

而叶希文也根本不会给他这个机会。

他闪电般出手，速度更是快到了极致，一拳直接轰击到了有一尊大恶魔的身上。

“轰隆！”一声巨大的轰鸣声，这一尊大恶魔惨叫一声，整个肉身当空化成了血雾，没有能够重新凝聚起来，被岩浆给生生烤成焦炭。

这一股力量传导出去，在火山口的上方形成千丈高的汹涌巨浪。

“快，趁着这个机会，将他击杀，我要让他死无葬身之地！”

一尊大恶魔顿时大吼道，但是还不等他做出什么反应，翻天印从天而降，直接将他砸成了粉末。

第三尊，第三尊贤者境的大恶魔被叶希文生生轰死，原本镇压不灭境的利器，神国在叶希文的面前，似乎根本没有任何用处。

他身上喷吐着让人胆寒的雷霆之力，他所过之处，神国纷纷崩塌，一片天地化为虚无，根本就拦不住他，仿佛这个神国仅仅只是纸糊的一般，根本就不是对手。

“怎么可能，他真的只是不灭境？为什么会无视神国！”阿修罗族的高手也看的心惊肉跳，他原本对于叶希文并未放在心上，不灭境在强大，只要神国一出，就要被镇压，根本没有什么其他的可能性。

但是这个人的强大却超出了他的认知，就算是那些妖孽，在不灭境的时候，也不能在神国之中如入无人之境吧。

“嘭！”

又一尊大恶魔被他生生轰死，围困叶希文的神国又破碎了一角，根本挡不住他。

剩下的那些大恶魔都疯了一般朝着他进攻，双目赤红，被彻底激怒了，这些大恶魔，每一尊的凝聚都耗费了本尊不知道多少的心血，现在被一拳打爆一个，实在是血海深仇。

“太弱了，你们真的是贤者境么？太让我失望了！”叶希文冷笑一声，这些大恶魔，比起百年前的伍子羽都还要弱得多，而他的实力比起百年前又不知道有多少提升，根本就不是一个级别的存在。

释放出了被修行马甲压制的实力之后，他的实力更不是他们能够比得上的。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

每一头大恶魔的分身被轰碎，那一头大恶魔都郁闷的想要吐血，用出了这个秘法之后，所有分身都变成了本尊，没有任何的分别。

但是被这么一拳一拳的打爆，也是元气大伤的事情，就被叶希文这些轰散的分身，就不知道要耗费几万年才能够恢复的过来。

“吼！”

大恶魔非常的悲壮的怒吼着，他自己的分身被叶希文一拳一拳的轰散了，而他的攻击落在了叶希文的身上却连他的防御都攻不破。

这简直是天地间最为悲惨的事情，他出道以来，还从来没有遇到过这么憋屈的事情。

“难道你还想要袖手旁观么？”终于被叶希文屠戮到了最后一头之后，他连忙转身想要逃走。

不远处阿修罗族的高手终于出手了，漫天的拳意扭曲轰杀了下来，修罗道，瞬间一股浩浩荡荡的气息席卷而起。

“滚开！”叶希文一把捏散了这一股轰杀了过来的拳劲，然后一把追上了要逃跑的大恶魔，一脚践踏了下去，直接将大恶魔给践踏的肉身轰散开来，在无尽炎热的岩浆之中被烧成了焦炭。

此时，也就只剩下了那一个阿修罗族的高手，他也心知要跑多半是跑不过叶希文的，刚才那短短的时间，就将他的身法暴露无遗。

他只能硬着头皮冲杀了上去。

他的手中出现了一柄长刀，刀芒吞吐不定，不断喷吐出修罗之力。

修罗刀刀锋席卷开来，将一切切割开来，切割到了叶希文的身上。

叶希文面无表情，一掌拍了下来。

“找死！”阿修罗族的高手大怒，叶希文这简直是在藐视他的实力，居然空手接他的修罗刀。

他就算是实力不如他，想用空手来对抗，这也太猖狂了吧。

“我就不信，你能够硬接下来我的修罗刀！”

阿修罗族的高手，怒吼一声，施展出了一套毁天灭地的刀法狠狠斩落向了叶希文。

“嘭！”

手掌和修罗刀狠狠碰撞到了一起，惊天动地的能量扩散开来。

修罗刀上每一次都会散发出惊人的修罗道的法则，直接席卷开来，不灭境的神明刚刚靠近，只怕就会被瞬间斩杀。

甚至都爆发出了一阵阵的怒吼声。

周围的岩浆也在这一股可怕的力量的面前生生排开了。

而叶希文的手上则是瞬间变的一片金芒灿灿，宛如是黄金铸就的一般，这一股惊人的刀芒斩在了他的手掌上，却根本连他的皮肤都没有办法切割开来，只能爆发出一阵惊人的火星四溅。

ps：

第二更到，求订阅，求月票！

第两千五百一十七章 黄雀在后

“修罗制霸！”那阿修罗族的高手暴吼一声，将全身的功力都给灌注进了修罗刀之中，爆发出了惊人的刀芒，他手中的修罗刀越变越大，大有一刀要将叶希文给活生生斩杀的气势。

叶希文瞬间收回了手掌，五指凝拳，化成了拳头，然后一拳轰出。

“轰隆隆！”

一声巨大的轰鸣声，他的拳劲化成了六道轮回，镇压八方。

只听一声巨大无比的轰鸣声，那一道强大的修罗刀根本不堪重负，居然开始出现了裂纹，然后一寸一寸的碎裂了开来，瞬间化作了漫天的碎片散落八方。

一件上品神器居然被叶希文一拳击碎，这样的实力当真已经强横都了不敢想象的地步了。

那阿修罗族的高手被下的连连后退，他出道到现在都未曾吃过这么大的亏，简直被人收拾的跟狗一样，完全不是叶希文的对手。

他完全不敢置信，这么一个不灭境，为什么会如此的强横，他之前接到这个任务的时候，也只当只是一个普通的不灭境而已，还觉得顾光明有些小题大做了。

现在想想顾光明哪里是小题大做了，根本就是大题小做。

这么恐怖的人物，居然只派来这几个人，简直就是要将他们送入虎口，如果在给他一个机会，他打死都不会再接下这个任务。

他连忙朝后退去，不敢和叶希文硬抗，否则的话。他会被叶希文活生生打死。

“该死，不灭境怎么会这么强大，顾光明，你要付出代价！”阿修罗族的高手咆哮着。

“你先下地狱去吧，很快他就会来陪你了！”叶希文冷笑一声，不知道什么时候，他居然已经突破到了层层的阻碍，冲上冲杀到了阿修罗族的高手的面前。

“轰！”

叶希文一拳轰出，直接将炙热的岩浆都给化为了乌有，然后狠狠轰击到了阿修罗族的高手的身上。

阿修罗族的高手瞬间被轰飞了出去。根本挡不住叶希文的力量。

他能够感觉到一股恐怖至极的力量在身体之中四处乱窜。几乎要将他的肉身撕裂开来。

这么大的力量甚至都超越了贤者境，他从来没有想过，一个人纯粹只凭借着力量能够做到这个地步，简直是怪物。

自己不是在和一个正常人类战斗。而是在和一个怪物。在和一个妖孽战斗。

“噗嗤！”

叶希文手中的雷霆龙戟不知道什么时候。竟然已经穿透了长空，一戟将他给活生生捅了个对穿，他想要挣扎。但是所有的力量都像是被生生抽空光了。

很快，所有的生机就断绝了，肉身虽然没有彻底毁灭，但是他的元神已经被彻底斩杀了。

没一会儿，没有了法力的保护，他的肉身很快就淹没在了岩浆之中。

叶希文大手一接，雷霆龙戟重新回到了他的手上，这两个人虽然同样是贤者境，而且已经突破了很多年了，但是和刚刚突破没有多久的伍子羽比起来，还有这巨大的差距。

这就是寻常人和那些顶尖天才之间的差距，根本不可相提并论么。

就在这个时候，在叶希文才刚刚舒一口气的时候，一抹黑芒从天而降，直接从叶希文的咽喉之中划了过去，要将叶希文生生杀死。

叶希文的眼神瞬间变成了救赎之眼，一下子他的周身，就变成了一片救赎之力，将他给守护在了其中。

“当！”

这一抹黑芒直接斩在了救赎之力上，根本连救赎之力都没有展开。

叶希文大手瞬间伸出，一把生生抓向了虚空，一道身影瞬间显化了出来，却见，是一个隐魔族的高手，被叶希文给死死抓住了喉咙，封住了全身的功力。

“你以为我没有发现你在么？我只是在看你什么时候出手，一开始我没有全力出手，就是因为在等你什么时候出手，不过没想到你居然这么能忍，能够忍到两个人都死了之后你才出手，真是好狠的心啊！”叶希文淡淡的说道。

一开始他就发现了这个隐魔族的高手的存在，虽然他隐藏的非常好，却也没有瞒得过叶希文的感知，只是他一直躲在一旁根本没有动手，叶希文这才没有直接对他下手。

现在他自以为做的隐秘，想要突袭叶希文，却没有想到，完全被叶希文看在眼里，全部都在叶希文的掌控之中，还自以为非常隐秘。

“嘭！”

叶希文一把捏断了这个隐魔族的刺客的脖颈，磨灭了他所有的元神，他的肉身在岩浆之中开始熊熊燃烧，没过一会儿，就化成了一团焦炭漂浮在岩浆之中，那些都是一些不朽的物质。

将这三个顾光明找来的高手统统斩杀之后，盘点了一下他们身上的财富，三人加起来，足足有一亿多的神源，并不算太多，很明显，在贤者境之中，也只能算是一般，所以才会被顾光明所雇用。

不过对于叶希文来说，又是发了一笔横财。

叶希文没有任何犹豫当即一个猛子，扎了下去，直接朝着更深处追了下去。

虽然这些人不是他的对手，但是为了对付这些家伙，也已经浪费了不少的时间。

不知道下面的情况如何了，叶希文心中有些焦急，不敢耽搁直接冲了下去。

越是靠近核心地带，温度也就越来越高，上千万度的温度并不是极限，而且这还仅仅是休眠期，如果是正常活动的情况下，就算是这些神明，也根本不敢靠近。

“轰！”

一团极为恐怖的威压从岩浆之中翻涌了过来，这是一股仿佛从灵魂深处觉醒的可怕力量。

叶希文远远望去，却见到一头恐怖的巨兽在岩浆之中翻滚，许多强大的身影都在这里被拦截了下来。

无论是先来一步的朱艳儿，亦或者是顾光明，全部都在这一头巨兽的纠缠之下，前进不得。

除了他们两人之外，还有大大小小数十道身影，也都是如此，这头巨兽死死的守住了火山底部的一个山谷，的入口，而所有人要攻破进入其中的，也正是这一个山谷。

叶希文立刻就明白了，里面有紫青莲焰。

他并没有着急进入其中。

因为根本没有路能够进入其中，谁要试图进入其中，就会被这一头巨兽攻击。

这一头巨兽通体宛如岩浆一般，在这种地方根本就看不出来，如果一动不动的潜伏，根本没有人能够发现他的存在，唯有在不断的打斗的过程中，肉身不断的动弹，才能够勉强看的清楚，是一头宛如鳄鱼一般的强大凶兽，身长千丈，这样的体型在其他的地方或许不算什么。

但是在这里，却恰恰好将山谷口给生生挡住了，所有人都进不去。

偏偏这一头凶兽又是实力极为强横，面对数十尊强大的贤者联手，居然都没有办法撼动它，很有可能，已经有堪比贤者境巅峰的修为，这样的实力，足以将众人都给挡住。

而且还是他的主场。

所以叶希文不急，也不能着急，静静地潜伏着。

随着时间的流逝，赶过来的高手越来越多，足足有上百贤者境的高手全部赶到。

所有人也都明白，这个时候，唯有通力合作，先要将这一头凶兽赶走，他们才有可能得到其中的紫青莲焰。

要想争夺，也是在赶走了这一头凶兽之后的事情了，至于将这一头凶兽斩杀，已经是他们不敢想象的事情了。

时间一分一秒的过去，一转眼，双方已经足足战斗了一天一夜的时间，但是双方都没有疲惫的感觉，对于神明来说，这样的战斗，在持续几百年都不是什么问题。

只是有几个倒霉鬼，被这一头凶手一口给吞了下去，但是无论是那些贤者级别的高手，亦或者是那一头凶手都没有在意，真正最为激烈的战斗，才不过是刚刚开始。

好在这一头凶兽很明显未曾证道，手段并不是很多，否则以他的实力，足以碾压式的击败所有的高手。

虽然贤者境的高手人多，但是境界上，却完全不是一个级别的，甚至连一个贤者境中期的高手都没有，所有人都在咬牙硬拼。

只是这样的时间不多了，火山的休眠期即将过去，所有人都知道这一点，也都有些绝望了，包括其中的朱艳儿也是如此，她已经彻底化成了朱雀，在这样子的环境之中，她的本体算是占了大便宜了。

而此时，潜伏不动的叶希文已经在悄然之间接近了战场，虽然战斗的余波恐怖，但是要想伤现如今的叶希文，那也是根本不可能的事情。

他一直在等待，一只在等待着一个破绽。

“就是现在，冲！”

叶希文一个箭步雷瞬步踩出，身后的恶魔之翼瞬间伸展了开来。

整个身体一瞬间蹿了出去，快如闪电，快到了所有人都看不到的地步，同时他还伸出了大手，将毫无防备的朱艳儿一把抓到了自己的身边，直接冲进了那一个由于凶兽破绽而露出的同道之中。

“吼！”那一头凶兽率先反应了过来，发出了凄厉的叫声，而众人此时还有些傻眼，完全没有想到，有人竟然冲了进去了。(未完待续。。)

ps：求月票，求订阅，非常需要！

第两千五百一十八章 一血

现场顿时乱做一团，所有人都万万没有想到，居然最后会演变成了这样子，千小心，万小心，还是没能防备住有人冲杀了进来。

朱艳儿也是完全没有反应过来，一下子就被叶希文拖进了通道之中，等到她反应过来的时候，也是一阵狂喜。

“先摘紫青莲焰！”叶希文大声说道。

两人的sudu极快，几乎是刹那间，就已经来山谷底部。

在无数岩浆的冲刷之中，上千万度的高温之中，几朵火焰如同在风雨之中飘摇的小船一般，不断的摆动。

朱艳儿拍动着翅膀，一口将一朵紫青莲焰吞了下去，一股恐怖的力量瞬间在她的身体之中释放了出来，每一个毛孔仿佛都在喷吐着无尽的火焰。

而叶希文则更狠，直接将剩下的三朵紫青莲焰一下子全部都抓入了天源镜之中。

在抓到紫青莲焰的一瞬间，他的整只手掌都要瞬间被化开，能够在如此高温之下催生出来的天材地宝，其中的温度之高，自然也不用多想，真是高的离谱。

“走！”

叶希文一声大喝，的两人根本没有多做犹豫，连忙朝山谷口飞去。

“吼！”

那一头恐怖的凶兽不zhidào什么时候，已经出现在了山谷口，那巨大的眼睛宛如巨大的磨盘，凶狠而狰狞。

“轰！”

他张开了血盆大口，一股粗达上百丈的火焰喷吐了下来，所过之处，岩浆都被搅的纷涌开来。

两人拼命闪烁，这才勉强躲开了这一击。

“，这一头畜牲挡在外面，我们要怎么办。”朱艳儿也有些绝望，她直接幻化回了人形。她那原本白皙透彻的皮肤都变的一片通红，对外喷吐着惊人的火焰，虽然她的衣服也是不弱的法器，但是如何能够经受得住，紫青莲焰喷吐出来的火焰，直接烧为了灰烬。

在无穷的岩浆之中，露出了一副绝美的**，前凸后翘，在一片通红的岩浆中，显得格外的显眼。那惊人的雪白格外的吸引人的眼球。

只是此时她也顾不得羞涩了，如果被这凶兽给吞了，那才是真的不值得。

叶希文深吸一口气，他的手中骤然出现了一柄古朴的宝剑，才刚刚出现，无穷的凶厉气息就已经铺天盖地而起，瞬间充斥了整个山谷之中。

这一柄宝剑的底部，有上百条法则锁链正在锁着他的剑身，似乎是为了防备他突然一下子飞出去一样。

阿鼻两个古字。似乎有一种魔力一般，让朱艳儿都有些愕然。

阿鼻剑！

“难道是传说中的那一柄阿鼻剑！”朱艳儿瞪大了眼睛，似乎有些不敢置信一般，如果真是传说中的那一柄。那消息一旦去，只怕天地都要震动了。

但是不管是真是假，这一柄阿鼻剑都已经足够强大了，居然能够在刹那间就影响到了自己的心神。简直恐怖。

再看叶希文，双手都在颤抖，双目变的赤红。仿佛是在经历什么恐怖的洗礼一般。

“！”叶希文手中的阿鼻剑剧烈的抖动，仿佛是在精力什么巨大的晃动一样，紧接着一股惊天的血红色的剑芒横斩了出去，将岩浆给劈碎出了一条上百米宽的真空地带，朝着上方的那一头凶兽而去。

“噗嗤！”

剑芒sudu太快，直接将这一头凶兽的半边身子给活生生斩落下来，鲜血喷洒进了岩浆之中。

“吼！”

这一头凶兽，惨叫连连，肉身当空生生成两半，断裂向了两边。

“走，我们快走！”

叶希文说道。

不zhidào为什么，朱艳儿感觉，从叶希文的华语之中听出了一种前所未有的虚弱的错觉，这还是从来都没有过的感觉。

而那一柄让她都惊艳的阿鼻剑已经消失不见了，似乎是被收了回去，她也有些好奇，如果真是传说中的那一柄剑，那到底是什么法器能够容纳得下这一柄传说中的凶剑，肯定也是非凡，他身上的秘密还有很多。

她陡然觉得自己有了几分兴趣，但是她也zhidào此时不是好奇的时候，她的身躯重新幻化出了朱雀本体，当空冲了出去，一个箭步，直接将叶希文载到了背上，双方以迅雷不及掩耳之势冲了出去。

刷！

一瞬间，众人分明就只突然感觉到，一下子一道惊天的剑芒从山谷下面劈了出来才，换头了那一头巨大的凶兽，生生冲了出来。

几个来不及躲闪的倒霉蛋直接被劈中，肉身当场化成了一团血雾，甚至都来不及惨叫，贤者境的高手，就惨死在了其中。

然后紧接着一头朱雀，就已经冲了出来，朱雀上面还坐着一个人，却不是之前直接冲进去的那个人又是谁。

“叶修武！”顾光明顿时愤怒的咆哮一声，看他们直接冲了出来，如何还不清楚，里面的东西只怕已经被他们给得手了，想到这里，就有一种极端郁闷的想吐血的感觉，他们拼死拼活，最后居然被那个该死的叶修武给把所有的好处都给占据了。

真是有一口老血要喷出来了。

然而就在他还在愤怒的时候，一声愤怒的怒吼声从山谷之中了出来，却见，一张血盆大口，从岩浆之中突然蹿升了出来，一口将几个最下面的贤者高手一口吞了下去，根本来不及惨叫，就直接被吞了下去，活生生消化掉了。

众人此时才发现，那个被一剑劈成两半的凶兽，居然在不知不觉之间，已经重新修复到了一起。

“快走！”

这个时候，众人哪里还顾得上找叶希文等人的麻烦，只疯狂的朝着四面八方逃走了。

但是这一头凶兽已经彻底被惹怒了，一团一团的火焰在当空炸裂开来，配合上岩浆上千万度的高温，爆炸出来的威力真是大的离谱，没过多久，竟然就已经了一大半了，剩下的人也紧紧跟着朱雀的方向疯狂的逃窜。

“该死的，叶修武，我不会放过你的！”其中sudu最快的自然是叶修武，在这些人之中，他的实力是最强的，身法也最为高明，疯狂的追向了朱艳儿化出来的朱雀的方向了过去。

shide，这个时候他还不放弃要将叶希文掉的**！

马上就要冲出火山表面了，叶希文陡然从朱雀的北上站了起来，神情冷漠，双目赤红，有几分暴虐的神情，裂开嘴，笑着看向顾光明。

他已经恢复了大半的实力，此时他只是冷冷的说道：“给我死吧！”

他的手上一个轮盘缓缓旋转了起来，爆发出一种惊人的气息，一条一条法术神通的气息从其中旋转了出来，仿佛每一分每一秒都有一种神通诞生。

“那是什么？”顾光明也迅速感觉到了这一种恐怖的威胁，这一件法器让他有一种胆战心惊的感觉，这种感觉，以往只有在自己的师尊的身上才曾经感受到过。

“轰！”这个轮盘越长越大，狠狠砸落了下来，直接砸到了顾光明的身上。

“叶修武，你好狠的心！”顾光明顿时明白了叶希文想要干什么了，惊恐万状的怒吼道，“你不能杀我，你不能杀我！”

“嘭！”

他的话还没有说完，就被万法轮盘直接砸中了，整个身体如同抛物线一般被砸飞了出去。

如果只是平时的情况倒也没有什么，只能算是，但是偏偏现在背后跟着一头暴怒的恐怖凶兽，这一头凶兽张开了血盆大口，顾光明顿时如同商量hǎode一般，直接被砸入了其中。

“卡拉！”

骨头被咬碎的声音，瞬间，就看不到了顾光明的身影。

施展完这一击的叶希文收回了万法轮盘，整个人就像是脱了力一样的虚脱的倒了下来，连续两次耗尽所有的法力，也伤到了他的根本，朱雀身上长出了一大片的羽毛将他给包裹进了其中。

“噗通！”

在山谷那边焦急等待的诸多高手突然只看到原本想对算是平静的火山口突然一下子疯狂的抖动起来，很快他们就采出了，里面肯定爆大战，然后紧接着，一道惊人的剑芒从其中斩了出来，消失在了天际。

所有人都目瞪口呆，什么剑芒这么恐怖，这岩浆本身就带有不朽的属性，什么样的攻势在里面都很难传导出来，最多不过是引起火山口岩浆表面的变化罢了，这般直接劈斩出来的，还是头一次。

不过没等他们搞清楚下面到底发生了什么的时候，一刀火红色的身影生生从其中飞掠了出来。

掀起了滔天的浪花。

而就在这一道火红色的身影逃出来的一瞬间，下面一张数百丈的血盆大口猛然一下子从岩浆之中蹿了出来，出现在众目睽睽之下。

一下子朝着虚空之中的那一头朱雀，咬去。

“嘭！”

上下颚闭合的时候，爆发出了一阵宛如是地震一般的恐怖碰撞声，众人只觉得后背一阵发凉，可以想象，被这一头恐怖的凶兽咬中一口，会是什么样的下场。

这到底是怎么回事？(未完待续……)

ps：，！

第两千五百二十章 恐怖的伍子墨

此时城中还很平静，火山口那边的消息还未传过来。

叶希文很顺利的就找到了冰魄一族的祖地。

说明了来意之后，叶希文很快被迎入了冰魄一族的祖地之中。

不过叶希文并未见到冰魄一族的族长，他也并不在乎，冰魄一族并未食言，在叶希文交出了一朵紫青莲焰之后，就顺利的拿到了寒魄冰心。

叶希文这才微微松了一口气，这个事情已经是波折重重，这一次，总算是没有继续横生枝节了。

他没有停留，连忙飞出了城池，这个事情引发的波澜太大，只怕很快他们就会传回消息来的，到时候说不定又会横生什么枝节。

他现在只想找一个地方安静的做一个美男子，哦不，是找一个地方安静的突破到不灭境后期。

那样他的实力将再度跨越上一个档次，除非遇到上一次选帝路开启时候的怪物和妖孽，否则基本上无所畏惧。

“叶希文，你让我好找！”蓦地，一声阴冷的声音从虚空之中传来，一道彩色的匹练，从虚空之中骤然蹿了出来，直接朝着叶希文的头颅砸落了下来。

“刷！”

千钧一发之际，叶希文脚下一个践踏，身体倒飞出去，数百里之外。

“轰隆！”

刚才他站的位置，已经被生生轰成了碎片，掀起了一阵恐怖的风暴狂潮。

这一场恐怖的变动，迅速就让千里之外的冰魄城一下子骚动了起来，这一击实在恐怖，整个地面都在剧烈的震动，宛如刚刚经历了一场核爆一样的恐怖。

“怎么回事？”

“到底发生了什么？”

许多道神念瞬间扫了出来，想要探究究竟发生了什么。

叶希文额前一缕青丝断裂。掉落了下来，刚才千钧一发之际虽然他横移开来，但是还是差点着了道。

一种恐怖的冰寒的感觉一下子窜上了全身。

虚空之中一阵剧烈的抖动，一个青年缓缓从虚空之中走了出来。步伐缓慢。但是却快到巅峰的地步，瞬间就已经来到了叶希文面前十几丈的距离。

“伍子墨！”叶希文缓缓吐出了这个名字。

虽然从未见过这个人。不过他的面容与伍子羽有七八分相似，倒是不难分辨。

伍子墨的脸庞棱角分明，宛如石雕一般，双眸之中锋锐异常。犹如一柄柄的石刀激射出来。

他的身材挺拔高大，丰朗神俊。

他刚刚出现，就给了叶希文一种巨大的压迫感，比起伍子羽不知道要强上多少。

“很好，你还知道我的名字！”伍子墨淡淡的笑着，笑容之中有几分玩味的意思，看向叶希文的时候。有一种猫捉老鼠一般的感觉。

这种感觉让叶希文极其不舒服，但是却又没有办法，伍子墨这个名字在选帝路都是代表着最为顶尖的强者，在选帝路之中。几乎就是无敌。

“我也是想看看，到底什么人，居然这么大的胆子！”伍子墨微微一笑，声音之中有几分杀意蕴含在其中。

而那些从冰魄城之中探出的神念，也在一瞬间全部噤声了，伍子墨这三个字仿佛是有魔力的一般，能够将所有人都给震慑住。

这代表着整个选帝路之中最为顶尖的强者，整个冰魄城之中能够与这个人相抗衡的，大约也就只有冰魄一族的族长，其他人对于他来说，不过只是玩物一般，直接杀死根本毫无难度。

“伍子墨，怎么会是他，他不在上重天之中寻找成帝的机缘，为什么会出现就在下重天之中？”有人惊呼问道，那些外来强者绝大部分都集中到了上重天之中，反倒是本土的土著强者并未寻求那所谓的成帝的机缘，因为那和他们无关，他们连封王都做不到，何况是成帝，这是一个非常残酷的事实，却又没有办法无视。

“我刚才好像是听到他说什么叶希文了，难道是那个叶希文不成？”

“没错了，就是那个隐谷之中新晋崛起的盖代天才，叶希文了，嘶，又是一个了不得的人物，难怪伍子墨居然会离开上重天了！”

“据说这叶希文非但差点杀了伍子羽，甚至连伍子墨都伤到了，这个事情百年前闹的沸沸扬扬，他应该是来找算账来了！”

当世叶希文差点击杀伍子羽的事情，也闹的非常大，许多人都很清楚，所以他们也并不陌生，尤其是叶希文之后更是频频被追杀，都最终逃脱，这更让他的事情天价上了一种神话一般的色彩。

“现在一看，也没有三头六臂嘛，看起来，只是胆子特别大而已！”伍子墨淡淡一笑说道。

叶希文脑海之中算计着无数的可能逃脱的方案，但是面上却不动声色说道：“你是为了伍子羽那个废物而来？”

伍子墨的神色一僵，神色瞬间凶厉了一下，又恢复了平静，只是淡淡笑着说道：“原本我是将你当做磨刀石，等他修炼有成，亲自出手将你斩杀，斩掉心魔，他的修为也能够更进一步，不过。。。”

“不过什么？”

“不过我现在后悔了！”伍子墨冷冷一笑说道，“你才只是不灭境，就已经这么能惹事了，要是放任你成长起来，那还了得？所以我打算亲自出手把你扼杀了！”

叶希文一怔，没想到伍子墨居然真把这个事情说出来了，修行到了他这个地步，能说出这样的话，确实已经是不要脸到一定地步了。

果然印证了一句话，要想在这个世界生存，只有一个秘诀，就是不要脸，然后不要脸，然后坚持不要脸。

“你是怕他不是我的对手吧，你也对他没有信心！”叶希文刺激他说道。

“是啊，我还真有这样的担心呢！”伍子墨微微一笑，“而且你不是说要超越我么，万一真让这种事情发生了，我岂不是阴沟里翻船了，你觉得我可能会让这种事情发生么？未来的事情谁都说不准，所以最好的办法，就是把这汇总让我不安的源头给掐死，那是就没有什么未来可言，我也就不用担心了！”

伍子墨只是很淡然的将这个事情说了出来，众人集体无语，这件事情说起来是这样子没错，换了他们也一样会将强敌扼杀在摇篮之中，但是能够这么冠冕堂皇的说出来的，却也没有几个。

人活一张脸，树活一张皮，修行到了证道的地步，要什么没有，寿命更是亘古长存，图的不就是一个脸面么？

但是这更显得伍子墨的可怕，对于别人来说最执着的事情他压根不在意，也就是说，他不会存在这些弱点，更加的难对付。

所谓人不要脸则无敌就是这样子，更可怕的是，当一尊顶尖的强者不要脸的时候，这世界上还有什么能够挡得住他们的么？

不过更让众人诧异的是，这叶希文真的有那么大的潜力，甚至让现如今已经是贤者境巅峰，随时可以破入封王境的伍子墨都这么警惕的么？

要知道，这叶希文连贤者境都不是，双方之间的差距，可以说的上是相差十万八千里，足足差了一个大境界，也现在进步，但是伍子墨不是也在进步么？

到底什么原因，让他居然如此的忌惮。

“好狠毒的心！”叶希文冷冷看着伍子墨，伍子羽虽然实力算得上是强大，但是更多的是骄狂跋扈，这种人说难对付也难对付，但是实际上也很好对付。

但是伍子墨则不然，这种人心志坚定，而且不要脸，坚持不要脸。

为了扼杀一个可能存在的危险，居然千万里从上重天杀回来，来找他的麻烦，而不是最初的以为派人来斩杀他。

换句话说，这也就意味着，伍子墨已经将他当做了心腹大患，必须要自己亲自解决，不能假手于人。

这个事情叶希文也不知道该哭好，还是该笑好。

但是毫无疑问，被一尊选帝路上顶尖的人物盯上了，这会是一场灾难。

“你也真是够能躲的，数十年里，我派去的人，居然没一个能够将你斩杀的，为了防止问题扩大，我亲自来了，一阵好找呢，你知道么，为了推算出你的下落，我可是整整杀了九十九头贤者境巅峰的凶兽做血祭才最终推算出了你的下落，你身上应该是有什么掩盖天机的法器吧，难怪这么多年，除了运气好碰到你的，居然一个都没能推算出你的下落！”伍子墨目光炯炯的看着叶希文，“但是到底是什么东西呢，我也非常好奇啊，怎么办，要不要交出来！”

众人一听，差点没窒息晕死过去，九十九头贤者境巅峰的凶兽，那是一股多么恐怖的境界，要知道，冰魄城的冰魄一族的族长也不过只是一尊贤者境巅峰的强者。

伍子墨一口气居然斩杀了九十九头，只是为了推算出叶希文的下落，这样的大手笔，简直不可想象，之前众人还想冰魄一族的族长与他相提并论，现在想想，错了，而且错的何其离谱。

只要他愿意，只怕一个人就能将冰魄城踏平。

——

多谢ygsj同学的万赏。

ps：

求月票，求订阅！

第两千五百二十三章 百万年的凄凉

极品神器的消息如果出现在外界，甚至连一些封王强者都会心动，有不少封王强者都没有能够祭练出一件极品神器。

因为要祭练出一件极品神器，所需要的神材实在是太难找了，许多封王强者找了十数万年都未曾将所需要的神材找到。

而选择祭练别人的极品神器则是一个最为快捷的方式。

而对于不是封王境的强者来说，这更是一个难以拒绝的诱惑。

不过在那之后，叶希文就仿佛失踪了一样，无论他们怎么推算，都再也算不出叶希文的位置，仿佛是吸收了上一次的教训，加强了自身天机的蒙蔽。

神明本身就是跳出三界外不在五行中，如果有心躲避，也很难被人推算到，更何况就众人所知，叶希文身上还有一件遮掩天机的法宝，想要算计到他，实在是太难了。

而此时，叶希文并不知道因为阿鼻剑的关系，外界到处都在传闻自己拥有极品神器，并且闹的沸沸扬扬。

不过即便知道了，他也不会太在乎。

从用阿鼻剑的时候开始，他就已经做好了这样的准备，迟早都要为人所知，一件极品神器，确实非常的扎眼，他能做的就是尽快提升自己的实力。

眼前尽是无穷的参天大树，枝叶茂密，甚至连阳光都照不进来，只有零碎的光点照在这一片幽暗的森林之中。

甚至超过了一千里之外，就再也探查不到，他睁开了救赎之眼，也看不透这一片迷雾。

准确的说，叶希文现在是，迷路了。

从伍子墨手中逃出之后，他误入了这一片森林之中，结果就是彻底的迷路了。

这对于神明来说。简直就是奇迹，他已经有多少年都没有迷路过了，迷路的路盲，往往是小脑发育的不好，空间辨识能力低下，这对于完美身躯的神明来说根本是不可能发生的事情，只要去过的地方，一辈子都不会忘记。

但是事实就是，他确实迷路了。

无可辩解，他确实迷路了。

应该说。这一片森林林有诡异，不仅仅是锁住了阳光这么简单，无论他怎么飞，都飞不出这一片森林，并不是这一片森林已经大到了如此惊人的地步，而是他又被绕进来了。

大半个月下来，他都没能离开这一片森林，不过也搞清楚了一些事情。

这个巨大的森林，其实根本就是一个巨大的迷阵。不知道什么年代谁布置下的迷阵，无数年过去了，依旧还在运转，并且在原来迷阵的地方。还生长出了这么大的一片森林。

这里的树木普遍都有千丈以上的高度，放在其他地方已经是一座高山的高度了，说不定已经生长了数十万年，上百万年也不一定了。

森林之中还生存着许多强大的生灵。普遍都是半神以上的强大存在，甚至证道级别的生灵也时不时可以看见，因为这一座森林是一座迷阵。也将无数的灵气给锁在其中。

使得这里的灵气几乎是选帝路其他地方的十倍不止，也难怪能够孕育出如此诸多的强大生灵。

不过这些生灵对于他来说，都造成不了什么难题。

唯一的麻烦就是误入其中之后，就出不去了。

这大半个月以来，他身上和伍子墨一战造成的伤势也已经完全好转了。

既然出不去，他也只能暂时先放下，先将修为推入到不灭境巅峰再说，好不容易他才在森林中找到一个不知道什么时候开辟出来的山洞，极为古老，不过平日里倒是没有什么强大的生灵会靠近，比较偏僻。

山洞怪石嶙峋，显然已经成型了很久很久，但是叶希文越往里面走，越是发现，里面的空间比自己想想的要大的多了，越往里面空间不是越小，相反的而是越来越大。

山洞内部是一个巨大无比的空洞，高达上百米，十几万平米的大小，极为宽敞。

虽然已经过去了很久，自然演化，但是他依然可以一眼就看出来，这只怕是人为开辟出来的，而非自然能够演化出来的。

在整个石洞的另外一端一些散乱的尸骨，落在地上，还有一些机械的碎片，加上一些痕迹，叶希文足以判断，当年有人在这儿战斗过。

尸骨都已经非常久远了，但是却依旧熠熠生辉，散发着金黄色的光芒，是神明，溅出来的血液居然还未干枯，其中叶希文依旧能够感觉到，有强大的能量在其中潜伏。

“是神明无疑了，而且只怕还是非同寻常的强大神明！”叶希文判断说道。

除了这些散乱的尸骨之外，那些机械的碎片更是引起了叶希文的注意，他拿起一片研究了一下，其中蕴含的神材，都是一些极为难找的，非同寻常的神材，甚至有不少他也是闻所未闻，见所未见，这机械的碎片不简单。

“没想到，这里居然还会有人前来！”

蓦地，一声浑厚无比的声音声音从四面八方传来。

“谁！”叶希文立刻警惕了起来，全身功力提升到了绝巅。

“不用担心，不过只是一缕残魂而已！”

一道身影从虚空之中飘了出来，却是一个气度非凡的中年男子，一身不知道什么年代的古朴服饰，他的额头长着两个金角，其他的与人类倒是没有什么分别。

不过叶希文微微松了一口气，因为他看得出来，这个中年男子真的也就只是一缕残魂罢了，应该说是一缕神魂，并非什么厉鬼神孽之类的存在。

而且这中年男子的身影非常的淡薄，只怕距离真正的湮灭也已经不远了，神魂远比寻常人的灵魂要坚韧无数倍，但是在本尊死亡了的情况下，也不可能永远存在。

那些经历了数十万年，上百万年还存在的残魂，不是凭借着一个执念，或者一口戾气强行支撑，就是依附于什么神物上才有可能。

“晚辈叶希文，见过前辈！”叶希文见他没有恶意，当前见礼说道。

无论如何，这中年人只怕是他的大前辈了。

中年人倒是有些满意的点点头看向叶希文：“你没有立刻对我下手逼问，人品倒是不坏！”

叶希文顿时有些汗颜，不过这样的事情并不少见，如果换了一个心术不正的人，见只是一缕残魂，当场就会将他抓起来，日夜折磨，要问出他生前的诸多绝学和隐秘。

神魂对于未曾证道的生灵来说，还有很大的威慑力，对他这样级别的强者来说，却根本不算什么。

“相见即是机缘，我送你一点小玩意儿，但是我希望你能够帮我办一件事情！”中年人说道。

“前辈请说！”叶希文说道，他已经打定了主意，如果是什么特别为难的事情，他也不可能就为了所谓的小玩意就把自己陷入危险之中。

“也不是什么大事，我希望你可以代替我前往神傀宗，给一个人带去一句话！”这中年人淡淡的说道。

“神傀宗？”叶希文印象中似乎并没有这个宗门，不过大千世界，有千万宗门，他不知道一个宗门实在是太正常了，如果只是带一句话，那对他来说，不过只是举手之劳罢了。

“嗯，你没听说过？”那中年人有些讶异的看着叶希文，似乎万万没有想到叶希文居然没有听说过。

叶希文从他的表情之中，如何猜不到，这神傀宗多半还是一个声名显赫的宗门，很可能已经到了无人不知无人不晓的地步。

他的神情有些尴尬，这不是显得自己有些孤陋寡闻么。

“算了，无所谓了，神傀宗并非小门派，你要找应该不难，所以我也就不和你多说什么了，我要你去给一个名为灵寂仙子的女人带一句话，让她忘了赵天狂，重新开始！”中年男子叹了口气，神情落寞的说道。

叶希文知道，这中年男子很可能就是那赵天狂，而那个灵寂仙子很可能是他以前的爱人，而他的本尊怕是已经陨落了。

他终于明白了，为什么这一缕神魂能够残存至今，他的执念应该就是这个了。

不过如果没有自己闯入进来的话，他是坚持不了多少时间，会消失在天地之间，执念再执着也无法抵过天地法则的侵蚀。

“前辈莫非就是赵天狂？”叶希文问道。

“没错，我就是赵天狂，一个不知道天高地厚的人，你应该也是为了得道的机缘而来的吧！”赵天狂看着叶希文说道。

他不给叶希文说话的机会，继续自言自语说道：“当年我也如同你这一般，也是怀揣着得道的梦想而来，也曾经闯下过偌大的声名，最后却坐化在了这里，什么得道，不过只是满眼空花一场梦罢了。”

“我必将为前辈将话带到！”叶希文神情凝重的点点头，心中也泛起一种难言的悲哀，从某种意义上来说，这是和他一样，踏上这一条不归路的前辈，确实如此凄凉的下场，不能不让他也有一种兔死狐悲的悲凉。

“好，既然托你办事，自然不能不给报酬，这两个小玩意，就送给你吧！跟我来！”赵天狂说完，朝着一间密室飘然飞去。(未完待续……)

ps：挂了一晚上的水之后好多了，刚从医院回来给大家赶上一章，求订阅，求月票的支持！

第两千五百三十三章 杀上门去

那个神女一脸焦急的看着叶希文，她万万没有想到，不过是刚刚离开了一小会儿，居然就发生了这样的事情，两个客人居然当场打到了一起，更恐怖的是，原本那个看起来颇为秀气的少年将那个贤者境的老者给一把抓住，如同提着一只死狗一样。

这让她不由得对叶希文的实力完全的刮目相看，她原本只是将叶希文当做了一个普通的神明，只是有些深不可测，她看不出来深浅而已。

现在看来，何止是深不可测这么简单。

他是怪物么，居然以不灭境将贤者境给收拾的这么惨，这样的人他们不是没有听说过，只是那些都是纵横整条选帝路的无敌妖孽和怪物才有可能做得到的。

此时坐镇整个分部的也不过就是一个贤者境而已，这还是因为这里的位置非常的重要，即便是以天阁的势力，也不可能在每一个分部都安排贤者境的高手坐镇，寻常的分部能有一个证道了的神明来负责坐镇，就已经算得上是重要的了，一般往往都是半神巅峰来负责。

而且这里这么靠近堰都紫家的祖地，堰都紫家也不可能允许有太强的高手在这里出没，一个两个或许不算什么，但是驻扎在这里的具有分部的机构太多了，他们也不敢保证会不会出什么事情，这也是一个非常大的威胁。

所以此时根本就没有能够拦得下眼前这个怪物少年的人物存在，除非是堰都紫家的高手出现，才有可能将这个少年给拦下来。

叶希文瞥了一眼这个神女，然后说道：“怎么，这个事情你要插手？”

“这位前辈，我希望你能够给我们天阁一个面子，您这样我们真的很难做！”那神女委婉的说道，但是也隐约点出了天阁这个庞然大物。在这个分部之中，确实没人能够奈何的了叶希文，但是天阁可不是只有这个分部这么简单，这是一个遍布诸天万界的可怕存在，这样的组织怎么可能没有顶尖强者坐镇。

惹恼了天阁，真的可以说是上天下地都没有对方的容身之地了，因为不管躲到哪里都很难能够躲开天阁的耳目，只要一出现，就会被追杀。

叶希文也没有继续强硬下去，而是说道：“行。我给你们天阁这个面子，在这里我不杀他，但是这是我们的个人恩怨，我希望你们天阁不要插手！”

那神女不由得有些无奈，虽然不是在这里击杀，但是对天阁来说，在这里闹事却没有办法摆平，对于威望来说也有一些损害，不过也没有别的办法了。总比叶希文在这里大开杀戒要好的多了。

世界上总有一些人将规矩视若无物，而偏偏他们就拥有这样的本事。

“你敢杀我，云墨城不会放过你的！”那个长老顿时瞪大了眼睛，开始惊恐了起来。他万万没有想到，眼前这个少年不是开玩笑的，真的敢杀他，这让他顿时惊恐了起来。他确实是云墨城的一个长老，但是现在这个身份又有毛用，这个人根本不管。

不。应该说他会这么倒霉根本就是和云墨城有关系的，对方就是冲着云墨城来的，自己还想要用云墨城去吓唬对方，不是本末倒置的事情么？

想到这里，他就不由得有些郁闷了。

如果是平时，叶希文或许不会杀他，但是此时他已经被小鲲鹏被抓走的事情给彻底激怒，对于这个什么狗屁的云墨城也已经是暴怒了。

“我现在要买情报，鲲鹏被抓的事情，你们这边肯定有收到情报吧，有多少我要多少，统统都要！费用从定金里扣除！”叶希文冷冰冰的看着那个神女。

他缴纳了五千万神源的定金，要扣除一些这个费用，自然是绰绰有余的。

“好，好，好！”那个神女连忙去为叶希文准备情报去了，叶希文的眼神，在她看来，有一种恐怖的威慑力，暴怒之下的叶希文，宛如一头星空之中的凶兽，让她有一种不寒而栗的感觉。

她哪里惹得起这样的人物，天阁出来的身份，说起来也高人一等，但是也分情况，在真正有实力的人的面前，却都根本不算什么了。

很快，叶希文要的资料就到手了，他直接一个瞬移，连同那些和那老者一起来的人，统统卷了出去，他们哭天喊地的想要逃走，但是根本没有任何用处，逃脱不开叶希文的抓捕。

他直接废除了堰都，然后将这些人统统斩杀，精血被天源镜给吸收了进去，这些天，天源镜为了镇压阿鼻剑，消耗的能量越发的大了起来，让叶希文都有些捉襟见肘，好在斩杀了这个贤者境的高手，所化出来的能量，又能够再撑的久一些了。

他将这些都斩尽杀绝，也是想为自己争取一些时间，以免这些人通风报信，如果可以的话，他还是希望以尽量小的代价，将这个事情解决了。

这个时候，他才细细看了起来天阁所得到的小鲲鹏被抓的资料。

天阁不愧是情报方面的剧透，这个事情前因后果，都完全被记录在案。

这云墨城，是在另外一个上重天泰齐天之上，在泰齐天之中，云墨城也算得上是一号比较强大的势力了，按照上面的记载，云墨城之中高手如云，甚至很有可能有一尊强大贤者境巅峰的高手在坐镇。

当然，这些都是许多人的猜测，而在天阁的请报上，却明明白白的写着，这不是猜测，而是确实有一尊强大的贤者境巅峰的高手坐镇，虽然很多年都没有露面了，不过天阁的情报中却有记载。

不过由于他要的是关于鲲鹏的事情的记载，所以这一点没有很详细的记载，更多的是关于鲲鹏的事情。

大约是数十年前的时候，鲲鹏出现在了泰齐天上，很快就引起了云墨城的注意，于是云墨城就悄然出手，设下了一个阵法，然后设法将鲲鹏骗入了其中，围困至今，刚刚才终于得手，将精疲力尽的鲲鹏给抓住了。

因为云墨城一脉所学，似乎和鲲鹏有一些关联，所以想要从鲲鹏身上逼问出相关的事情，更具体的事情，天阁的情报上也没有，似乎是因为时间太短的关系，所以他们也还没有具体打听出什么事情来。

不过这都还只是问题的一个方面，云墨城固然是面前的一个大障碍，但是按照天阁的请报上所记载的，对于鲲鹏感兴趣的人，可不是一个两个，其中甚至也不乏有一些妖孽怪物。

虽然小鲲鹏还未成长起来，但是毕竟是太古巨凶的后裔，可以说，全身上下，都是宝贝，在许多人的严重，无疑是一桩重宝。

打这个主意的人不是一点半点。

按照天阁情报上的记载，先后有不少的高手，都问私下里向云墨城施压，但是云墨城就是不松口，就是不承认自己抓住了小鲲鹏。

只是之前消息泄露了出去，被人所证实，这才引起了轩然大波，无数人的关注。

本来许多人都只是将信将疑，并不敢确定，现在更是完全确定了，自然不会放过这个机会。

再过十天的时间，就是云墨城城主的大寿，按照天阁的推算，只怕会有很多人在寿宴上面逼问关于鲲鹏的事情，很可能更会引发争抢。

甚至有可能有妖孽亲自出手。

“看起来，对小家伙有兴趣的人，不是一点半点啊！”叶希文话语是感慨，但是双眸之中，却是无与伦比的杀气，无论是什么人也好，只要敢打小家伙的主意，都要死。

他不会允许有人将小家伙带走。

不过他并没有贸然行事，因为到时候可能要面临的，将会不止是一尊贤者境巅峰的高手。

那云墨城背后杵着的那一尊无敌的高手就不说了，如果不动用傀儡的话，他甚至连贤者境后期的高手都不是对手，最多也就只能够说一定程度的对抗，能够保命罢了。

他不过只是不灭境，能够做到这个地步，在许多人看起来，已经是可以称得上是惊世骇俗，但是他此时却感觉，真正的战斗力根本就不够用。

他大开了天源镜，天源镜内部，无穷的戾气在漫延，想要突破血光的包围，正是阿鼻剑，之前动用了一次阿鼻剑，就将伍子墨给重创。

他一咬牙，如果真有必要的话，他也不吝惜使用阿鼻剑，所有想要动歪脑筋的人，都要来尝尝他的阿鼻剑，到底有没有这么锋锐了。

这是他隐藏的底牌，不到关键时候不能动用，因为消耗太大了，但是消耗大，不能轻易动用却并不代表他不能够动用，无非就是有一些后遗症罢了。

但是现在，他也别无选择，没有别的办法的话，他就要用阿鼻剑大开杀戒。

“敢来的，都要死！”叶希文的语气坚定，他的眼眸之中，有无穷的杀意在释放。

他身后张开光翼，整个身体瞬间化作一团流光，朝着远方泰齐天掠去。(未完待续。。)

ps：第二更到，求订阅，求月票！

第两千五百三十四章 变了味的寿宴

泰齐天云墨城，最近几天完全惹恼了起来，本来就人声鼎沸的城市，现在由于城主的大寿将近，所以陆续有人前来贺寿。

当然，这都是明面上的理由，私下里，到底是为什么而来的，却根本无人知晓。

自从鲲鹏在他们手中的这个消息传扬了出去之后，这样的人就不断的前来，有些人是真心实意的来贺寿的，而有些人，自然是为了鲲鹏而来的。

虽然鲲鹏自古以来凶名赫赫，只要出世，往往就是毁天灭地的凶禽巨头。

但是现在小鲲鹏不是被抓住了么，自然有很多人对于鲲鹏身上诸多东西都有兴趣，更别说，那传说中鲲鹏记忆传承中，属于神话时代妖师鲲鹏的传承更是让无数人心动的宝贝。

因为这还是第一次有鲲鹏被擒，之前他们想要有这样的好机会，也根本没有这样的机会。

所以此刻，他们自然都想要将鲲鹏捕获在手，就算鲲鹏这一次是最为隐谷的弟子进入其中的，也不可能真的挡住这些人的贪婪。

在选帝路之中，生死自负，是谁的弟子都没有任何意义，古往今来，倒在这里的绝顶天才难道还少了么？

他们之中有许多血脉也是惊天动地，有很多更是从未出世过的惊天血脉。

但是被宰了固然能够震惊一时，却也只是震惊一时罢了，不可能真正动摇什么的。

要怪只能怪自己学艺不精，被抓住了，否则再过一些年，以鲲鹏的天赋，足以纵横选帝路，成为最恐怖的几个怪物之一，甚至问鼎至尊也不一定，谁敢找他的麻烦。

而就是抱着这样的想法。许许多多人从其他诸多上重天中重天之中赶来。

一时间，城中高手无数。

而在这一天，寿宴即将开始的那一天，一个紫衣少年进了城池，根本就不需要怎么寻找，人流就能够将他带向了云墨城的城主府。

叶希文的神念张开，肆无忌惮的扫了出去，整个云墨城的城主府犹如是巨大的皇宫一般，富丽堂皇，雕梁画栋。更有高大的城墙，宛如是一个小城池一般。

他扫了一遍，但是都没有发现小鲲鹏的下落，当即明白，只怕他是被关押在封印结界之中了，应该能够隔绝神念的窥探，否则的话，早就被他看出来了。

叶希文神情冷漠，跟着人流直接走向了城主府。以他的实力轻松搞到了一张请帖，走了进去。

事实上，门卫探查的也并不是很严格，因为在这里的有很多。根本就不是他们能够得罪的起的，虽然有证道级别的高手坐镇，不过总有一些人有办法能够混进去的。

“让我看看，今天到底都有一些什么人来吧！”叶希文冷冰冰的说道。

一处占地宽广的密室之内。结界张开，一个巨大的血池，正不断的沸腾。金色的鲜血从鲲鹏的身体上滴落下来，鲲鹏巨大的身躯被死死的钉在了半空之中，不断的挣扎，但是每挣扎一下，他的身上就会有符箓炸裂开来，将他炸伤。

而在鲲鹏的面前，一个背手而立的中年人，冷漠的看着鲲鹏，只是说道：“你何必要受这个罪呢，只要你交出传承，我自然会给你一个痛快！”

他冷冰冰的说道，如果不是怕鲲鹏脑海中那个自爆的禁制发作，他早就抽出鲲鹏的元神查看了。

他的神情异常的冷漠，根本没有任何的表情。

在他的眼里，这一头鲲鹏，全身上下都是宝贝，他脑海中的传承是能够建立起一个强大的封王教派的传承，甚至如果运气好的话，再次得道也并非没有可能性。

而他的肉身更是可以炼制成为一件重宝，他的鲜血也是大补的补药。

也不枉他之前费尽心思才将这一头鲲鹏给引入了陷阱之中，甚至还耗费了巨大的代价，才终于将鲲鹏给抓住了，现在终于要到了收获期了。

至于那些心怀不轨的人，他也非常清楚，就是为了鲲鹏而来，只是鲲鹏已经到了他的手中了，怎么可能交出去，就算是隐谷派人进来争夺也没用，因为他也请了高手前来助拳，这一次，一定要将鲲鹏留住。

鲲鹏血脉之中传承的妖师的传承，有可能就能够让他们脱离这个该死的选帝路，让他们真正更加突破，达到全新的境界。

“你休想，你会死的，我大哥一定不会放过你的！”鲲鹏发出声音，异常的虚弱，却是一个少年的声音，还有几分稚嫩。

“大哥，你什么大哥，想要吓唬我？就我所知，你们鲲鹏这一脉，应该只有你一个了吧！”那中年人冷笑一声说道，“说起来，我们也是亲戚，我们这一族的身上也有一丝鲲鹏的血脉呢，借由你的精血，我们整个种族都能蜕变成为鲲鹏，到那个时候，将会重现鲲鹏的辉煌，重铸上古妖师的辉煌，难道这样子不好么？不要抵抗了，乖乖交出传承吧！”

“你休想，你们这一族根本就不是我的族人，你们只是不知道用了什么方法将鲲鹏的血脉融入你们的血脉之中，但是假的永远都是假的，不可能是真的，你们还是低贱！”鲲鹏低声虚弱的说道。

那中年人脸色顿时难看了下来，一声冷哼，顿时无数的符箓炸裂开来，将鲲鹏更是完全扎的遍体鳞伤。

这对于他们一族来说，也是一种耻辱，他们想要完全的蜕变成为鲲鹏，就是因为鲲鹏的血脉乃是天地间最为高贵的血脉之一，而他们本来的血脉和鲲鹏的血脉一比，就根本什么也都算不上了。

“冥顽不灵，敬酒不吃吃罚酒，等我将这些人打发走，我想，我会和你好好谈谈的！”这中年人正是云墨城的城主，他一挥袖，身体瞬间消失在了这一片密室之中。

整个城主府这个时候，都洋溢着一种喜悦的气息，对于一般人来说，他们并不清楚上层的那些条条道道，他们能够看到的就是今天是云墨城城主的大寿，修炼到了神明的地步，哪怕是与天同寿对于自己的万年一次的大寿，也非常的重视。

叶希文随着人流进了城主府之中，由于来贺寿的人实在太多，所以整个寿宴也不在放在室内，而是放在一个非常宽阔的广场之上，平日里这些是云墨城的后辈子弟修炼的地方，现在被腾出来举办寿宴。

叶希文找了一个案席坐了下来，静静的等待，平抑自己心中的杀意，周围人头攒动，无数人都在惹恼的讨论这个事情。

不断的有云墨城的子弟穿梭其中，或者上菜，或者添酒，觥筹交错，还未真正开始，气氛就已经非常热烈。

叶希文闭着眼睛感受，分明感觉到，竟然有几股气息若隐若现的出现在周围，不是等闲的气息，是非常强大的气息，隐藏在周围，甚至让他都感觉到非常的忌惮。

不过他并未有什么表示，只是冷冷一笑，在他的眼中，这些人与死人无异。

广场上侍者不断报着一个个前来的大人物的名号，时不时就要引起许多人的惊呼，都是许多年不曾露面的泰齐天之中的大人物，贤者境的高手，甚至很多还是来自于其他重天的顶尖高手，这个时候纷纷露面。

很多人都感慨，云墨城主的号召力果然大，国寿居然会有这么多人前来祝贺，不过并不是所有人都很清楚，这些人只怕有大半都是为了小鲲鹏而来，并不是为了云墨城主而来。

而就算是知道的那些人也都是三缄其口，希望知道的人越少越好，这样他们的机会也会大一些。

但是很快，这个喜庆的寿宴，就一下子变了味道了。

“朋友，来我们云墨城做客，为什么不说一声呢！”正当众人觥筹交错的时候，却只看到，一只大手猛然从虚空之中抓出，抓向了另外一处虚空，那一处虚空之中，跌落出了一个人影，来不及躲闪，就被这一只大手给生生一把抓死。

许多人都还未搞清楚发生了什么，事情就已经结束了。

而叶希文却是看的分明，一切都在他的救赎之眼的范围之内，那个人影分明是一尊贤者境的高手，想要趁乱杀入城主府内部，找到鲲鹏，但是谁知道，居然被发现了，还被一把生生抓死。

这样的实力，不可谓不强大，叶希文暗忖，如果没有猜错的话，这应该就是坐镇于云墨城之中的那一尊贤者境巅峰的高手了。

也只有这样的高手，才能随手捏死一个贤者境的高手。

“终于肯露面了么？”叶希文嘴角有些冷笑。

“这到底是发生了什么？”

许多不知道内情的人都在奇怪，怎么会有人想要在寿宴上捣乱，难道是来刺杀云墨城主的不成？

如果是那样的话，就实在是太愚蠢了，在场那么多的高手，他这么做，岂不是找死？

但是也有很多知道事情真相的人，此时都不由得有些倒吸冷气，他们虽然听说过云墨城背后高手的传闻，但是真正看到他出手，还是不由得有些被吓倒了。

然而他们心里也很清楚，今天的好戏，才刚刚开始。(未完待续。。)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票！

第两千五百三十八章 荒兽傀儡显威

许多人都兴奋了起来，或许今天能够看到惊世一战，这样的战斗很久很久都没有看到了。

一方是贤者境巅峰的高手，一方虽然不是，但是也有能够匹敌贤者境巅峰的手段，这样的战斗可不常见。

难怪即便面对一尊强大的贤者境巅峰的高手，叶希文都没有丝毫的忌惮，原来还有这样的手段。

“你到底用了什么手段，你体内到底藏了什么东西？”云墨城大长老修为深厚，最先反应了过来，他隐约看见，那一只兽爪，是从叶希文的身体之中抓出来的。

他顾不上身体被抓掉一大片肉了，这都不算什么大事儿，没过一会儿，就已经恢复了七七八八，但是没能够摸清楚叶希文的底细，这让他不由得有些忌惮起来，云墨城城主已经阴沟里翻船，他可不能阴沟里翻船了，否则就实在是太丢人了。

“想知道，那你就自己过来看吧！”叶希文不住的冷笑，眼神之中无比的冰寒，他已经不想继续拖延下去了。

“刷！”

他的手上，雷霆龙戟瞬间出手，化作一条雷龙，破开长空，直接攻杀到了云墨城大长老的面前。

“哗啦！”的一下，云墨城大长老的神国瞬间展开，叶希文瞬间如同进入了泥泞之中一般，根本就没有办法前行。

和云墨城大长老的神国相比，云墨城城主的神国根本相差甚远，现在连叶希文都感觉到了麻烦。

不过也仅仅只是麻烦而已，他背后的光翼直接铺展开来，速度快到了绝巅，雷霆龙戟只在天空中拖拽出一道雷光，就已经劈斩到了云墨城大长老的面前。

“嘭！”

云墨城大长老抬手，化出了一个结界，直接将雷霆龙戟给挡住。

与此同时。叶希文的身体内，那一只兽爪再度抓了出来，生生抓向云墨城大长老，之前那是佯攻，而这才是真正的出手。

“你以为我没有防着你这一手么？”云墨城大长老才刚刚吃过一次大亏，怎么可能一点防备都没有，当即冷笑一声，全身的神性化出一只大手，与这一只兽爪硬碰硬的碰了过去。

“嘭！”双方狠狠撞到了一起，直接掀起了无尽狂潮。就在众人以为叶希文这一击无果的时候，却发现这一只兽爪，居然生生捏碎了云墨城大长老的神性，再度朝着云墨城大长老抓去。

“啊！”云墨城大长老一声惨叫，差点半边身体没有被兽爪给抓碎了，他只来得及迅速跳出，他当即一口吞下了一枚丹药，身上的伤势也在以一个惊人的速度恢复。

他的双眸死死的盯着叶希文，无比的狼狈。他心中特别郁闷，失算了，他又失算了，叶希文身体里的那一个兽爪。比他想象中的还要难缠，不仅仅是厉害这么简单，而且，那铁皮兽爪。似乎因为材质非常的特殊，所以竟然能够轻松破开他的神性。

就如同卤水点豆腐一样，没有人知道为什么。与其说是破开了他的神性，倒不如说是化开了神性。

他能够感觉到，那个应该不是活的生物，一点生物应该有的特性都没有，他一点生命气息都没有感觉到，但是偏偏威力又如此的恐怖，以他多年来的经验，很轻松的就猜到了。

“是傀儡！”他大呼了出来。

此时众人才知道，原来刚刚那一只兽爪到底是什么东西，原来是一种傀儡。

不过众人更是无比的震惊，傀儡并不少见，选帝路之中也有大大小小许许多多的修炼傀儡的传承，但是能够将傀儡祭练到能够抗衡贤者境巅峰的，简直是凤毛麟角，已经在这一道上攀登到了巅登峰造极的地步。

他是从哪里弄来的这一个傀儡的，还是说，他其实是一个傀儡师？

如果他真是一个傀儡师的话，那就恐怖了，众所周知，傀儡师的一身实力都在傀儡上，本身的实力往往都与傀儡有些差距，有的甚至相差天差地别也是有的，而即便如此，叶希文的事了也是有目共睹，收拾寻常的贤者境根本不在话下。

所有人都死死的盯着叶希文的身上，想要看到那传说中能够与贤者境巅峰相抗衡的傀儡，更有许多露出了贪婪的神色，如果是一般的强者，他们的强横是本身实力的强横，他们想要获得也没可能，但是傀儡就不一样了，如果他们能够得到这个傀儡，岂不是立刻就能够拥有与贤者境巅峰相抗衡的实力和资格？

想想就觉得很带感，简直要热血沸腾了。

虽然明知道这个秘密不可能保留很久，但是仅仅是突袭了两次，就被云墨城大长老给看出来了，叶希文还是有些吃惊，对方修炼了这么多年，可不仅仅是实力强横，眼力劲也是叶希文很难赶得上的，见多识广。

“没想到还是被你看出来了，不过看出来也没用，今天就是你的死期！”叶希文神情冰冷，并未因为被看出了底牌，就有所惊慌。

“你的底牌原来是这个，不过没有用的，傀儡永远都只是傀儡，无论傀儡多厉害也只是傀儡，不可能和真正的活物相抗衡的。”云墨城大长老知道了叶希文的底牌之后，反而放松了下来，真正恐怖的是未知。

“哼，给我死来！”云墨城大长老手中出现了一柄宝剑，一剑朝着叶希文劈斩了下来，化腐朽为神奇，几乎没有什么样多余的手段，但是却有一种无尽沧桑都在其中的感觉。

这一招不是任何的招式，但是却将他所有的武道的领悟都蕴含到了其中，达到了无招胜有招的地步。

而叶希文的身体之中猛然蹿出了一头巨大的凶兽，一抬爪，居然一下子挡住了这一剑的突袭，然后这一爪竟然当场反击，朝着云墨城大长老突袭了过去。

竟然也是一种古老的武学，不过不属于一般人所知道的那种武学，而是一种洪荒异兽的武学，非常的精妙，这一头傀儡兽也并非是凭空捏造出来的，而是根据荒兽改造过来的。

这一爪之下，打破了一些，撕裂开了苍穹，刚才就是这样的攻势，让云墨城大长老两次都吃了大亏。

“嘭！”

天地间瞬间剑气纵横，云墨城大长老挥舞起了宝剑用来抵抗，到处都是星星点点，宛如是夜幕降临一般，天地间在闪烁的唯有他的剑芒。

这一道剑芒笼罩向叶希文，瞬间就将荒兽的爪式给破了个一干二净。

“当！”宝剑和荒兽直接碰撞到一起，双方平分秋色，甚至荒兽还更占上风一些。

云墨城大长老握剑的手上，居然有一些颤抖，刚才的比拼之中，他直接被荒兽的怪力给伤到了，荒兽本身就力大无穷，可打下日月星辰，更别说还被改造了无数次，用了上好的神材，这一下子更加的恐怖。

荒兽的身上还在释放着一种火焰，好像要从身体之中蹿了出来，不是别的，正是紫青莲焰，要想将荒兽驱动，寻常的天材地宝，寻常的能量是根本没用的，唯有利用这样珍贵的神材才有可能。

两人的攻势此时都没有留手，因为也无法留手，面对同一个层次的对手，又是生死搏命，如何留手，席卷开来的能量狂潮直接将无数结界给湮灭了。

场外的众人也感觉到了这宛如灭世的一击，简直差点没有将他们活生生给吓死。

他们连连后退，连忙退出了云墨城。

而场中的双方都没有离开的意思，一个要保住鲲鹏，一个偏偏就是冲着鲲鹏来的，战场毫无意外的就定在了城中。

“死！”

此时云墨城大长老也顾不上叶希文了，全力以赴，将所有的注意力都放在了眼前的荒兽傀儡上了，他知道，如果自己分神很可能就会被这畜牲弄死。

反之，只要将这畜牲斩掉，那么叶希文也就不足为虑了。

一瞬间他就已经分清楚好坏了，一剑如同羚羊挂角一样，从最为不可能的角度，朝着荒兽傀儡斩杀了下来，几乎没有任何一点点剑招的模样，居然引发了天地的震动，天地法则都在跟随着俯冲下来。

言出法随，这样的场景，实在是震撼。

而荒兽傀儡也不是吃素的，身上一道道荒兽的法则从其中被点燃，冲了出来演化出了一道巨大的虚影，生生挡住了云墨城大长老的剑势。

“轰隆！”

这样的碰撞，几乎要将云墨城毁于一旦，如果不是城中还有许多结界支撑，只怕瞬间就会被夷平了。

城中许多人都在惊慌失措的往城外逃去，他们的实力都很弱，根本不敢靠近。

而叶希文则没有要和他继续纠缠下去的意思，而是神念展开，趁着现在结界和阵法完全破碎的时候，要找出小鲲鹏的下落。

果然，很快，就被叶希文找到了关押小鲲鹏的地方，一个密室之中，当看到小鲲鹏的惨状的时候，叶希文顿时怒发冲冠，怒不可遏。

“该死！”他一个箭步，朝着关押小鲲鹏的密室冲去。

而就在此时，被荒兽傀儡拖住脚步的云墨城大长老爆吼一声：“拦住他，将他干掉，鲲鹏精血我分你们一半！”(未完待续……)

第两千五百五十四章 直接拍飞

“什么，他是叶希文？”

所有人都宛如雷击一般。

实在是这个名字太有名了，虽然数百年来他不曾出现，但是实际上，却一直都在众人的讨论之中，从未真正远离众人的视野。

因而当他的名字刚刚出现的时候，众人先是一阵惊讶，然后则是一种恍然大悟的感觉，如果是他的话，那或许真的能够做到这个地步吧。

数百年前的一战，虽然只是惊鸿一瞥，却给人留下了足够深刻的印象，虽然这数百年之中，有些流言在说叶希文已经遭到重创，难以恢复了，但是现在事实胜于雄辩。

叶希文以刚才强横的表现，击溃了所有对他的怀疑，数百年来所谓的流言，是何等可笑的事情。

这样的表现，要说当代第一人，也并非没有可能的。

“我想干什么？”叶希文嗤笑一声，继续往里面走去，“我听说这里有光精源，此物与我有缘，特来收取！”

众人一阵无语，此物与我有缘，特来收取，这个话听起来，怎么这么奇怪呢。

不过叶希文此时的表现，也坐实了一个传闻，那就是隐谷这一代两个最为杰出的天才，关系很差，甚至已经到了敌对的地步。

本来就一直有这样的传闻，但是他们也不是很在乎，因为这本身就很无稽，那些天骄人物彼此看不顺眼又不是只有叶希文和君鼎天两人才是如此，这本身就是非平常的事情，并不奇怪。

但是现在看来，两人并不只是不和这么简单，恐怕已经走向对立了，这倒是有些不同寻常，一般来说，就算是彼此看不顺眼。也很少会在公众的视野之中撕破脸皮，这样子，对于整个门派来说，脸上都不好看。

而如果让那些老古董的王者脸上不好看，那些人自然有办法整治这些天才。

而叶希文此来，分明就是冲着君鼎天而来，什么光精源与他有缘，只怕也是瞎说。

“叶希文，你疯了吗？”那个老者的声音传了出来，极为的愤怒。

“我疯了？就许君鼎天想着法儿的算计我？真是好笑！”叶希文脸上终于也浮现出了一丝怒容。不住的冷笑。

“今天少说废话，不然我就拆掉你们的据点，不然就乖乖把光精源交出来！”叶希文下了最后的通牒，懒得演戏，他今天就是来找麻烦，砸场子，打脸的。

“你这是要内讧么？就算是你的师长，也绝对不会放过你的！”那个老者还在愤怒的咆哮，似乎完全无法接受。

叶希文目光冰冷。并不做回答。

“君鼎天呢？为什么还不出来？难道他不在这里面不成？”有人问道，本来他们还期待看到隐谷双雄之间激烈的碰撞，谁曾想，一直到现在。叶希文把他的脸打的啪啪作响，却也不见他出现。

“恐怕应该不在这个据点之中，可惜了，还以为能够看到两人的惊世碰撞呢。没有君鼎天这样的人物出手，只怕试不出叶希文现如今的成色呢！”

“上，我们大家一起上。不能让他继续这样子嚣张下去了！”

此时，大殿内有高手怒吼道，虽然君鼎天自己人不在，但是却在据点之中，留下了不少的高手。

此时，他们已经都无法忍受叶希文如此张狂，简直是在他们的脸上死命狂抽啊。

“轰隆隆！”

许多道光团从其中掠了出来，十几尊强大的高手从其中蹿出来，虽然只有一尊是贤者境，但是这样的阵容也堪称是强大了，就算是一尊贤者境中的高手，只怕也要暂避锋芒。

只可惜，他们遇到的并不是等闲的人物，却见叶希文的身上，法则交织，澎湃而出，一股雄浑的力量倒卷开来。

这些人还没有靠近，就被这一股恐怖的力量给活生生轰飞了出去，纷纷倒飞咳血落入了宫殿之中。

很显然，君鼎天留在这个据点之中的高手，完全不是叶希文的对手，甚至连拦住他都根本做不到。

此时，那原本隐藏在大殿之中的老者，终于忍不住现身了，他并不是君鼎天的手下，而是隐谷之中的一尊老古董，现在坐镇在这里。

他的脸色铁青，愤怒的看着叶希文，似乎想要将他活生生烧死。

“叶希文！”

他咬牙切齿的说道。

叶希文冷冰冰的说道：“虽然你是我隐谷的前辈，但是这是我和君鼎天的事情，你们最好不要插手，不要自取其辱！”

“你说什么？”那个老者瞬间暴怒，他的皮肤上出现了一层一层的鳞片，看起来，极为的狰狞，他已经彻底被叶希文的话给激怒了，什么叫不要自取其辱。“我看你真的是猖狂到头了！”

他一掌直接盖了下来，无数的法则交织在他的手掌之上，掀起了可怕的风潮，然后狠狠朝着叶希文拍落了下来。

“给脸不要脸！”

叶希文只是冷喝一声，然后一拳轰出，可怕的拳力在刹那间，转化出了无尽的法则，整个空间都仿佛被拳劲给控制住了一样，然后狠狠的迎了上去。

“嘭！”

双方狠狠碰撞到了一起，无边的狂潮随着碰撞，朝着四面八方倒卷出去，看过去无比的犀利。

“噗！”

那个老者一口鲜血喷出，身子狂退了五六步，这才勉强停了下来，生生在地面上踩出了五六个巨大的脚印。

看起来无比的狰狞。

“不可能！”

他的双眸之中兀自是难以置信的神情，这和他之前得到的消息截然不同，眼前这个叶希文非但跨入了贤者境，而且功力还深厚的可怕，这根本不像是一个刚刚跨入贤者境的人应该有的功力。

传闻中，数百年前，他只是靠着神秘的法器，这才斩杀了那些贤者境巅峰的神主，现在看起来，传言即便无误，也是打了一些折扣的，他此时想了起来，似乎所有的传言都完全稀释了叶希文的战斗力，在传言之中，叶希文的战斗力好像是无关紧要的小事儿，真正大出风头的却是叶希文的那一柄绝世凶器。

其他的似乎根本都不要紧了。

这里面有多少人在推波助澜已经算不清楚了，甚至君鼎天的人暗地里也有在推波助澜，为的就是打压叶希文的威信，选帝路才刚开始没有多久他就如此出风头，这样下去那还了得。

只是久而久之，甚至连他们自己都相信了这样的传闻，这才有了今天的悲剧。

如果叶希文这么好对付的话，君鼎天还可能在他手上接连吃亏么？

只是此时想起来却也已经有些晚了。

“给脸不要脸！”叶希文双眸之中有几分冷漠，一个箭步，瞬间冲到了这个老者的面前，“你算什么东西，也敢教训我？”

“啪！”

这老者直接被叶希文当场一个大巴掌抽了过去，他的神国自动出现防御，但是却被这一只大手活生生拍了个粉碎，一寸一寸的在众人的面前碎裂开来。

这样的场面，确实才是最为恐怖的。

然后那个老者整个身体倒飞了出去，狠狠撞进了墙壁之中。

一片噤若寒蝉，所有人都在准韩。

而叶希文并未有丝毫的同情，只是冷冰冰的说道：“最好不要让我知道，那些找我麻烦的人和你有什么关系，否则就别怪我心狠手辣了！”

当世以他的情况，如果不是提前已经完成了晋级贤者境的事情，真被那些人打扰了，那么后果不堪设想，神国凝聚失败都是小事儿，走火入魔都有可能。

这也是为什么火焰之主将其他人都调开的原因。

叶希文只知道，这事儿肯定是君鼎天所谋划，但是具体经手人是谁他并不知道，不过也无所谓了，不过都是一些小喽啰而已。

他现在下手，不过是警告一些在隐谷内已经倒向了君鼎天的那些老古董，自己可不是什么好脾气的人，不要小看了自己。

他心中的杀意更加的旺盛，以后隐谷内两派的碰撞还会没完没了下去，除非双方有一个死了。

此时，众人才知道为什么叶希文怒气冲冲的来找麻烦了，只怕之前被君鼎天给摆了一道，此时来找回场子来了。

叶希文径直进入了其中，此时，众人被大殿的结界所隔绝，看不到里面的情况，只看到他的身影没入了大殿的阴影之中。

瞬间一下子就沸腾了。

“真的，好强，不亏是被叫了数百年的当代第一任，最起码，他的实力，也已经远超我们的想象了！”

“没错，这下子有好戏看了，隐谷双雄不和，不知道隐谷高层会如何作响！”

“唯一可惜的事情，就是没有看到君鼎天出现，否则今天的碰撞将会更加激烈！”

“不过也是指日可待了！”

“怎么会这么强，刚才的动作，我甚至都没有看清楚，他就已经结束了战斗，那个老家伙只怕也有贤者境后期的实力和水平了，但是在他的面前，却被揍的跟一条死狗一样！”

“差太远了，难道这就是一般人和那些妖孽的差距？”(未完待续……)

ps：求订阅，求月票！

第两千五百五十五章 画主顾世英

叶希文直接恒创进了大殿之中，大殿之中，滚落一地的高手，都在哀嚎，虽然叶希文没有下杀手，但是也足够将他们都给重创。

此时他们纷纷用仇恨的目光看着叶希文，不断哀嚎。

“叶希文，你不要嚣张，等到大人出关，就是你的末日！”有人不断咆哮。

叶希文看都不看他们一眼，不过是一群败犬的远吠罢了。

他直接进入了这个大殿深处，打开了其中的宝库。

各种各样的神材一下子暴露在了叶希文的面前，这些都是君鼎天和他的手下这段时间搜集而来的各种神材，不过在叶希文的眼中品质只能算是一般般了。

可能是好的神材已经被君鼎天带走了，不过也是聊胜于无，他这么粗略估计一下，怎么说也有十多亿的神源，到时候直接卖给火焰之主就可以了。

而其中最为吸引人注意的，就是在整个宝库正中央的一团光源，璀璨的光芒，照亮了整座宝库，散发出一股浓郁的能量的光芒。

正是光精源。

叶希文眼前一亮，光精源的珍贵自然不必说，只有在非常苛刻的情况下，这些天地之精华才有可能不散去，而是保留下来。

一颗光精源吞了，他可以凭空多出许多的功力，不像是寻常神源最多只能转化成为法力而无法真正增长他的功力。

虽然这次差点被君鼎天给阴了，不过抢了他一颗光精源，想必他要疯掉了吧，想到这里，叶希文就不由得多了几分快意。

叶希文大手猛然抓去，直接将整个宝库都给洗劫一空。

尤其是光精源，就更是被他所抓走。

“不，你不能这么做。大人不会放过你的！”此时那些君鼎天的追随者都在颤抖，都在咆哮。

“哼！不会放过我？我还不会放过他呢，让他来找我！”叶希文冷冰冰的说道。

他此时还巴不得君鼎天来找他，这个祸害越早铲除越好。

他的脑海之中，浮现出了，第一次见到君鼎天的时候，在那个时候他的眼中，君鼎天几乎无敌了，他也是侥幸取胜，甚至现在想想当时确实都走了大运了。只要一步走错，就会死在君鼎天的手里。

但是现在情况已经得到了根本性的转变。

“可惜了，除了光精源，没什么好东西了，真是太小气了！”叶希文摇头可惜的说道。

那些君鼎天的追随者听到这个话，都有一种想一口老血喷出来的感觉，这话说的，光一个光精源难道还不够么？

居然还说太小气了？

简直欺人太甚。

叶希文看也不看，直接转身离开了大殿。任凭其中的人恨的咬牙切齿的。

“好身手，不愧是传闻中的叶希文！”他刚出大殿，蓦地，一阵击节称赞的声音传来。

却见。是一个华袍的男子，大步而来，他的手上拿着一个折扇，不断的敲在手上。显得颇为的悠哉。

“你又是谁？”叶希文问道。他从这个人身上感觉不到敌意，不过还是警惕了一起来，因为他感觉。此人的实力，深厚的可怕，连他都能够感觉到有威胁，可想而知。

“在下顾世英！”那个男子微微欠身说道。

“你是那个画主顾世英？”叶希文一下子想了起来，在这数百年之中，有无数的英杰崛起，也有无数的英杰陨落，其中能够名动天下，并且让叶希文都记住的，无疑，都是其中的佼佼者。

而这画主顾世英，就是其中之一，而且他还拥有了自己的专属称号，这可不是一般人能够做得到的。

虽然贤者境的高手号称神主，但是实际上，能够拥有自己的专属称号的，基本都是贤者境巅峰之中的无敌人物，不是所有人的有资格能够拥有的。

能够有一个名扬四方的称号，也是代表着大众对于此人的认可。

而在这些高手之中，画主顾世英则是最为特殊的一位，他是以诗画扬名，偏偏实力也是深不可测。

他的出身来历，也很神秘，据说是来自于一个古老的门派，儒门的高手，只是儒门的经典虽然传世极多，但是传人却极少出世，虽然有许多人修炼儒门的经典，但是都不是正统的底子，充其量只能是得到了一些修行法门罢了。

和顾世英这种纯正的传人完全不是一个概念。

“没想到，区区薄名，居然让当代第一人的你，也听说过！”顾世英笑着说道，脸上也有几分得色。

如果只是一般人听说过他的名字，他或许根本不会有感觉，但是这个人是一直被称之为当代第一人的叶希文，那就截然不同了。

“什么第一人，都不过只是一些传闻罢了，只怕很多人也会不屑一顾吧，倒是你，画主之名，谁人不知，谁人不晓！”叶希文淡然的说道。

“传闻？只怕那些说只是传闻的人如果看到了刚才那一幕，就不会这么想了吧！”顾世英摇头失笑说道，“顾某虽然不才，但是也不是所有人都有资格入得顾某之眼的，叶兄不必自谦！”

顾世英言语虽然客气，但是实际上却有着自己的傲气，当代之中，绝对是有数的人物。

“不说这些客套话了，不知道顾兄前来，所为何事？”叶希文问道。

“很简单，我想和你联盟！”顾世英折扇轻轻敲打在手心之中，极为悠闲的模样说道。

只是他说这个话的时候，周围的空间一阵扭曲，虽然两人看似还在原地，其实已经不知道间隔了多少的空间。

显然，他也是不想被人听到，在外人看来，两人的身影变的模糊，甚至连读唇术也没有办法知道两人究竟说了什么。

许多人心中无比的好奇。

“画主顾世英，找叶希文，到底又是为什么？”

“这两人之前，就我所知，好像没有什么交集吧？”

“他们到底说了什么？”

叶希文眉头一簇，他也注意到了周围的空间的扭曲，倒是没什么意外，只是说道：“不知道顾兄为什么要与我联手！”

“因为我们有联手的根基，就是都和君鼎天不对付，不是么？”顾世英淡淡的笑着说道。

叶希文不为所动，继续说道：“顾兄怎么会和他有仇的？”

“这有什么好奇怪的，君鼎天为人霸道，我与他之间的恩怨，可谓是人尽皆知，这点叶兄不必怀疑，只要稍加探寻，就能够知道了！”顾世英说道。

他看出了叶希文的顾虑，就怕这是君鼎天设好的圈套，引诱他上当的。

“就只是如此，也不至于需要联盟吧，我要斩他，他逃不了！”叶希文淡淡的说道，言语之中，是绝对的自信，哪怕对手是名闻天下的君鼎天，也没什么动容。

顾世英摇摇头说道：“叶兄有这样的自信自然是好的，不过叶兄难道以为，我们的对手，只有君鼎天之流么？在那些妖孽的面前，我们现在可没有多少还手之力，就我所知，你已经得罪了伍子墨，到时候伍子墨来找麻烦，只怕也是一桩麻烦事儿吧！”

“你想与我联手对付那些妖孽？”叶希文微微一动，如果是对抗那些妖孽，那还有联手的可能。

“算不上是对付，只能算是对抗，自保罢了！”顾世英摇摇头说道，他就算在狂妄，也还没有狂妄到觉得现在能够抗衡那些名动天下的妖孽。

“当然，之前的原因只是其中之一罢了，真正的原因有两个，第一，是因为你够强，顾某不与庸才为伍！”顾世英肯定了叶希文的实力，“第二，对于叶兄的人品，我是信得过的！”

“这么肯定？”叶希文有些好笑的说道。

“因为，孟浩然是我的弟子！”顾世英道。

叶希文恍然，一下子都明白了，原来顾世英居然会是孟浩然的师尊，他和孟浩然倒是旧相识了，那个有点固执的儒生给他留下了非常深刻的印象。

原来这其中还有这样的缘分。

他在感慨，对面的顾世英又何尝不是，这个原本只能和自己弟子相交的后辈，现在居然能够和他平起平坐了。

世事难料，说的便是如此了，两千年前，就算是最疯狂的人也不敢做这样的预判吧。

自己那个弟子，到现在还在为了成神而坐死关之中，叶希文却已经足以与自己平起平坐，这样的人物，确实并非池中之物。

“原来如此，难怪了！”叶希文恍然点头，“既然你是孟浩然的师尊，那我们也不算是陌路，和你联手也可以，只是我的麻烦可不是一般的多，和我联盟，你的麻烦也不会少的！”

“哈哈哈！”顾世英哈哈大笑一声，“你我修行之辈，本身就是与天斗，与地斗，与人斗，些许麻烦有什么可怕的，便是我自己的敌人也不少，不过是彼此彼此罢了！”

“好，既然如此，那我就与你联手！”叶希文重重的点头，虽然他无所谓，但是多一个朋友多条路，没有必要将所有人都得罪狠了。

“那我就送你一条消息，关于君鼎天的！”(未完待续……)

ps：这几天卡文卡的不要不要的，纠结的要死，更需要大家的月票和订阅的支持，求支持啊！

第两千五百五十八章 天源镜发威

整个浩然正气瞬间破碎开来之后，正在以一个更加惊人的速度碎裂开来，几乎是一瞬间，就全部崩溃。

叶希文的主宰剑意去势不减，崩碎了颜不易身上所有的防御之后却陡然收手，堪堪停住。

颜不易后背完全湿透了，眼神之中满是惊骇，虽然早就做好了准备，但是真正等到那一刻来临的时候，他还是发现，自己并未有自己想象中的那么不怕死。

自己和叶希文之间的差距已经大到了难以想象的地步，最起码，比自己想的还要大的多。

而对于顾世英来说，他真正吃惊的是叶希文对于力量的掌控，完全是已经达到了收放自如的程度。

这一招，能够颜不易的儒道化身直接击溃，威力之大，自然不必说，但是却能够在差之毫厘的时候，完全收敛住。

这比他爆发出这样的攻击力更显得可怕。

已经达到了不可思议的地步，更重要的是，他才不过是刚刚凝聚神国的样子，将来的成就不可限量。

他甚至有一种想把他的身体切片研究一下的冲动，同样都是人族，怎么差距就那么大呢。

儒门毕竟是人族发展出来的道统，虽然也有许多各族深受儒门**感化而修炼的儒家大宗师，但是多数还是以人族为根基的。

这也是为什么叶希文能够和顾世英达成合作的根本原因之一，同一个种族在这个时候，自然要比其他人要亲近的多了。

“多谢叶兄手下留情！”颜不易拱手说道，从叶希文的手下逃回了一命，他也没有继续发难，毕竟他只是对叶希文顶着的名号不服，现在叶希文展现出远超过他的实力，虽然不知道是否已经是当世第一。但是凌驾于他之上，却已经是毫无疑义的。

况且他为人直爽，直来直往，虽然有些火爆，却并非不知好歹之辈。

顾世英见两人见好就收，也不由得松了一口气，若是两人继续交手下去，这让夹在两人之中的他十分难做。

“平常交手，必不用生死相向！”叶希文却微微一笑，并未有多说什么。

他其实也是拿颜不易做一个磨刀石。颜不易的实力，在当世的高手之中堪称第一流，虽然比起顾世英还有些差距，但是也稳稳的步入第一流的行列，如此他就大约知道了现如今当代高手的实力。

不过是各取所需罢了。

“既然如此，那我们就不要浪费时间了，赶紧进去吧，虽然我们早已经推算出，春秋笔将会在其中出世。但是终究还需要寻找，这也需要时间！”顾世英做了个决定说道。

“顾兄，我还有一件事情要和你商量！”叶希文说道。

顾世英做了个请的手势，然后说道：“叶兄请说！”

“就是我希望。暂时可以先和你们分开，你们是要寻找春秋笔，而我也还有一样需要寻找的东西在其中，在你们还没有找到春秋笔之前。我就不搀和进去了，不过如果你们找到了春秋笔，第一时间通知我。我必定以最快速度赶去！”叶希文说道。

顾世英眉头微皱，刚才叶希文展现出了惊人的实力，让他对于借助叶希文的实力之心更加的急切，不过叶希文既然已经提出了这个要求，他也不好不近人情。

“这个自无不可，到时候叶兄尽管自去就是，不过如果等我们找到春秋笔的下落，希望叶兄能够第一时间前来！”

“这个是自然的！”叶希文说道。

众人也不在犹豫，连忙朝着那个秘境而去，远远的，便可以看到，一个巨大的裂口出现在了虚空之中，看过去无比狰狞，像是要吞没了一切一般。

天空之中，不断有闪烁着漫天神芒的神明飞入其中，显然已经开启了有一段时间了。

选帝路开启这么多年，这些神明闯荡其中，也早已经是驾轻就熟。

众人跟着一头直接冲了进去。

刚刚进去，还在外围地区，叶希文和儒门众人还未分开，不一会儿，就分明看到，眼前，无尽的乌云正在集结，妖气冲天，远远的就可以看到满天的妖气在漫延。

“大家小心！”顾世英停了下来说道。

选帝路之中已经是危险重重，但是选帝路中的秘境却比外面还要更加的危险，神明陨落在其中，不过是家常便饭的事情罢了。

叶希文睁开了救赎之眼，却看见，那些妖气漫延的乌云之中，竟然是无数的妖兵妖将在集结，并不是正常的乌云。

这些妖怪，无穷无尽，每一头都身高上百丈，足足有数百米之高，看过去，如同擎天之柱一样，非常的强大和可怕。

这些妖怪都不是神明，但是散发的气息，居然堪比神明，甚至还凌驾于许多神明之上，这是怎么回事？

怎么感觉并非是寻常的妖族高手，而是杀戮机器一样，甚至叶希文都能够看到他们脸上狰狞的表情。

这倒是有几分古怪，让叶希文有了几分兴趣。

“又来了一群人，杀了他们！”

“杀！”

“杀！”

“杀！”

这些妖怪似乎发现了叶希文等人的存在。

“哼！”顾世英眉头一皱，“这些妖孽竟然敢打我们的主意，真是找死！”

虽然他主要目标是为了寻找春秋笔，但是也容不得这些孽畜的放肆。

几乎不过是一会儿的时间，成千上万的妖怪从大军之中分离了出来，朝着叶希文等人飞扑了过来。

“让我来！”颜不易一步跨出，大喝一声：“叱！”

这是金口玉言，儒门之中一门极为高深的神通，配合上他的浩然正气，正是这些阴晦的妖孽的最大克星。

跑在前面的上百头妖怪，肉身当空炸裂开来，化成了一团血雨，然后颜不易手中多了一支笔，这些血雨当场被这一支笔给吸纳了进去，光芒更胜。

这也是春秋笔，事实上，儒门之中的高手，修炼的法器，无非也就是文房四宝的方向，其中春秋笔更是有许多的人在同时祭练，只是很少有能够达到真正的春秋笔的那种威力，不过也是颇为不俗了。

此时，儒门子弟也都纷纷出手，这些人都是儒门当代弟子之中的精英，否则也不敢来选帝路之中试炼，虽然比叶希文差得远，但是也远超寻常的神明，是儒门这十万年之中培养出来的精华所在。

一出手，就是漫天的浩然正气，这些妖气在浩然正气之下，根本不是对手连连败退。

成千上万的妖怪在这些儒门子弟的攻势之下，居然连连败退下去。

然后顾世英也加入了战斗之中，他的法器也是春秋笔，当空写出一个个爆字，这些妖怪纷纷当场自爆开来，仿佛受到了什么法则之力的摧残，纷纷自爆卡死来。

叶希文很快也都加入了其中，比起这些儒门子弟，叶希文的手法更加的凶残，他手持天源镜，射出一道道的血光，所过之处，那些妖怪上百上百的蒸发掉，化成了血光，被天源镜给吸纳了进去。

这些妖怪虽然不是神明，但是却气血旺盛，不下于神明，纷纷被天源镜给吞噬了下去。

他也能够感觉到，天源镜在越变越强，在外界，等闲情况下，哪有这么多的神明让他杀的。

现在天源镜已经是上品神器，但是要想恢复到极品神器的级别，却还是一个浩大的工程，这千多年来，叶希文一直都在致力于天源镜的恢复，但是也不过是完成了不到一半罢了。

而杀戮这些妖怪，却能够大幅度的增加叶希文恢复天源镜的速度，由不得他不兴奋。

随着杀戮的妖怪越来越多，天源镜上，血光越发的强盛。

这让顾世英都异常的吃惊，他能够感觉到，他手中的春秋笔，居然被天源镜给完全压制了。

那种恐怖的气息，宛如天下真正的王者，一出世，就要镇压八方。

这并不是他和叶希文之间功力的差距，而是双方法器的品质就隐隐存在差距，分明都是上品神器，但是叶希文的天源镜却有一种碾压八方的王者气势，这是他的春秋笔所不具备的。

甚至其中的一些感觉，他在儒门文房四宝上也不曾真正看到过，这是一种凌驾于无数法器之上的超绝气息。

虽然现在看起来，力量还未达到碾压八方的程度，但是气息却已经展露无遗了。

更让他无语的是，叶希文击杀这些妖怪的速度简直快到变态，他们儒门修炼的是浩然正气，正好克制这些阴晦的妖气，但是即便如此，他们这么多人，居然还赶不上叶希文一个人屠戮的要快。

他们已经是紧赶慢赶了，但是比起叶希文的速度还是很慢，那漫天的血气，将所有都给封印住，然后击杀，太可怕了。

刚才众人都未曾真正见过叶希文使用法器，仅仅只是本体就已经很强了，更遑论是法器呢。

不一会儿，这些分离出来的妖怪，就已经被叶希文给打爆了，击杀了个干净。

不过这相对于那无穷无尽的妖怪来说，不过只是九牛一毛罢了。

面对如此庞大的妖怪群，顾世英也不想去找晦气，不过随即他就看到，叶希文手持天源镜，一骑绝尘，冲杀了进去。

彻底无语了。(未完待续……)

ps：今天第一更到，求订阅，求月票的支持！

第两千五百六十章 冷嘲热讽

“那个人是谁？怎么杀了进来了！”

突然有人惊呼出声。

战阎抬头看去，却见，一道身影，直接横杀了进来，这一道身影带着无边的气势，直接横扫了进来，那些妖怪好像是纸糊的一样被斩杀干净，根本不是对手。

“这人到底是谁？”战阎的眼神之中，闪过无穷的杀机，。

他突然一下子感觉到了前途的飘渺，似乎就是因为此人的到来。

而此时，仿佛是叶希文肆无忌惮的杀戮彻底将他们这些人激怒那些妖怪，在这些妖怪之中，一头混世妖王横冲了出来，是一头身高千丈的暴猿。

实力明显比起其他的妖怪要强上很大一截，手中一根铁棍一棒朝着叶希文劈落了下来。

简直是撕裂天地的一棍，无尽的妖气翻涌，仿佛回到了远古妖族天庭鼎盛的时期。

“嘭！”

在众人看来，叶希文就要被活生生轰死的时候，却见他抬起手，一把竟然徒手接住了这一根由无数妖气横扫而形成的恐怖法器。

“嗡！”

双方强大的力量还在碰撞，爆发出了一阵阵的嗡嗡声，然后却只见那一根铁棒猛然一下子骤然抖动了起来，然后整个棒身上都出现了裂缝，当场一瞬间化成漫天乌黑的妖气，弥漫开来。

然后，就在众人还未反应过来之际，一道血色的光柱，从天而降，犹如一柄利剑一般，直接洞穿这一头暴猿的胸口。

这一头暴猿的身上出现了一个巨大的血洞，鲜血喷溅了出来，无尽的血光满溢了出来。

那一头暴猿目瞪口呆，似乎是完全没有想到自己居然如此不堪一击，只不过一击就被重创。

“吼！”

这一头暴猿怒吼一声。修补了身上的伤势，再度朝着叶希文猛扑了过来。

“这是什么人？”被围困的那些人，都瞪大了眼睛，似乎想要将来人给认出来一样。

那一头暴猿一直没有出手，但是即便如此，就已经牵扯住了他们大量的精力，就算是战阎也不得不将大部分的精力用来监视这一头暴猿，现在居然有人能够一下子重创这一头暴猿，这人到底什么来路。

叶希文直接变出了法相天地，身高千丈。与这一头暴猿斗到了一起，恐怖的碰撞掀起空间狂潮，不断的波动。

被涉及到的妖怪统统惨叫着被轰杀至渣。

“这个人到底是什么来路，怎么这么强！”

“难道已经是贤者境巅峰的妖孽了？”

中人震惊四座，甚至于他们看见，这一头已经恐怖到了极致的暴猿，居然被叶希文打的连连后退，根本站都站不稳。

“死！”这一头暴猿低声咆哮着，嘶吼着。再度抓出一条铁棍，全身的妖元都在燃烧，全身的力量，都集中到了一起。要给叶希文以最后一击。

“找死！”叶希文嘴角微挑，手掌摊开，无数剑气凝聚，形成一柄巨剑。

一个剑道的世界瞬间形成。出现在了半空之中，这演化出来的世界拥有难明的恐怖力量。

所有的妖元在叶希文的剑气之下根本无法抵御纷纷崩散开来，叶希文的剑势去势不减。根本没有任何停留，剑芒狠狠斩在了暴猿的身上。

“嘭！”暴猿被剑芒轰中，妖气全部崩溃，肉身在可怕的剑芒之下，一寸一寸崩碎开来。

“轰！”暴猿被轰杀，化作漫天血雨被天源镜吸收。

天源镜吸收了这一道血雨，直接化作一道血光，冲天而起。

“这人到底是谁？怎么会这么厉害？”神傀宗宗主看着这一幕，不由得异常的震惊。

他修炼了数十万年可谓是神傀宗经历了大变之后，最强的天才，这么多年来，如果是早年就成名的人物，他应该有所了解才是，他不知道的也只能是当代的人物。

斩杀了这一头暴猿之后，这些妖怪的攻势一个停顿，叶希文趁着这个功夫，出现在了神傀宗宗主的面前。

“你们是神傀宗的人？”叶希文问道。

“没错，不知道你是？”神傀宗宗主问道。

“我叫叶希文！”叶希文说道。

“叶希文，你就是叶希文？”神傀宗宗主有些愕然，他对于叶希文也有印象，被传说了数百年的叶希文，哪怕是在这些老一辈的人物之中，也有相当的知名度。

虽然他们并不知道叶希文的长相，但是这并不妨碍他知道叶希文。

“什么？他就是叶希文么？本代之中，有人已经达到这样的地步了么？”有人惊呼说道。

他们神傀宗没落已久，已经有很多年都没有出现过什么特别出色的人物了。

以至于他们都没有特别关心这方面的事情，每一次关心也只能说是他们自讨没趣，徒增上心。

“叶希文！”战阎的眼神一下子亮了起来，同样是本代之中杰出的人物，他如何不知道这个被立为标杆的人物，数百年来，这个名字都听出老茧了。

“多谢出手相救，日后神傀宗必有厚报！”神傀宗宗主感谢说道。

“不用不用，我曾经欠下你们神傀宗一个前辈的人情，现在只是还他的人情罢了！”叶希文摆摆手说道，并不算什么。

“哼，现在就谢他也未免太早了一些吧，他能不能救出去还不一定呢！”此时，一声冰冷的声音，从远处传来，却是战圣世家的一个高手，此时看到这一幕，不由得阴阳怪气的说道。

“你们说这话是什么意思，如果不是你们的话，我们怎么会陷入这里根本出都出不去，现在难得有人进来帮我们，你们却还说这样的风凉话！”一个神傀宗的高手怒道。

虽然和战圣世家这样的强大封王教派的势力已经无法相提并论，但是神傀宗也并不是一味的屈服，他们已经忍无可忍。

若不是他们，自己也不会陷入险境，尤其是这些人已经是神傀宗大半的精华了，如果全军覆没，对于本来就已经是没落的神傀宗来说，就真的是雪上加霜。

现在战圣世家的人的话，彻底将他们给惹毛了。(未完待续……)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票！

第两千五百六十四章 斗战阎

居然是这一桩重宝，叶希文知道之后，不由得喜不自胜，这一桩重宝，几乎可以说是妖族最为重要的几个宝贝之一，就犹如文房四宝对于儒门的作用和象征意义一样。

不过比起文房四宝来说，招妖幡更是不知道强横上多少。

虽然只是残破的，但是如果能够完全祭练完全，几乎不下于他的万法轮盘。

而且还和万法轮盘那种完全不一样，这是他亲自祭练的，现在还未完全成型，到时候，自然与他一体无碍，这就好像是天源镜之于叶希文一般。

他炼化的越多，战阎就越是暴跳如雷，因为他已经感觉到了，自己原本和招妖幡之间的多年的联系，居然一下子断裂开来了，被什么东西粗暴的割裂了开来。

他顿时大惊失色，这怎么可能，他祭练招妖幡已经有数千年的时间，根本不可能在这么短的时间内就被人炼化，否则他这么多年就都活到狗身上去了。

但是不管如何，他和招妖幡的联系确实断开来了，根本无法感应的到招妖幡的情况了，每一次试图感应，都能够感觉到一股惊天的煞气扑面而来，要直接冲入他的脑海之中，让他根本不敢多做感应。

他的目光无比的阴冷，既然如此，那就只有将叶希文干掉了，干掉了他之后，不管如何，招妖幡肯定会回到手中。

“既然你要找死，那就别怪我了！”战阎冷冷笑着，根本就不管周围已经乱成一团的诸多妖怪，无穷的战意奔涌而出，弥漫了出来，在他的身后，形成了一个巨大的虚影，那是他战圣世家的老祖宗。战圣。

分割了天地，逆转了时间，一掌拍落下来，天崩地裂，每一根手指，都是由上亿道法则凝聚而成，宛如将天穹都给包裹了进去，让叶希文逃无可逃避无可避。

战阎的实力自然不必说，强横的离谱。

而叶希文则是动也不动，他的手掌之上。招妖幡不断的旋转，不断的挣扎，想要从叶希文的手上逃脱开来。

叶希文只是斩断了他和战阎之间的联系，实际上，还远远称不上炼化，现在就是在不断的炼化之中。

他的周身，到处都出现了大破灭的声音，天空都在强大的压力之下，出现了一道一道的裂痕。仿佛这一片世界，真的要毁灭了一般。

而就在这千钧一发之际，他的头顶上，出现了一道剑光。冲霄而起，他的每一个毛孔都在喷吐着剑气，正在疯狂的汇集到他的头顶上的剑光之中，形成了一柄巨剑。狠狠斩落下去。

“轰隆！”

一声巨大无比的轰鸣声，叶希文的剑芒斩落下来，一路斩杀了无数的妖怪。然后落到了那一只大手上。

那一只大手拼命抵抗，但是如何能够抵抗得了叶希文剑气的袭击，直接被当空斩爆。

这就是叶希文的主宰剑意，此时叶希文早已经不拘泥于一招一式，直接以他强横的剑意来攻击，普天之下，再也没有比这更加霸道的剑法了。

试问寻常人创造出来的剑法，如何能够与主宰帝君创造出来的相提并论，甚至都根本不是一个级别上的存在。

“这是什么剑法！”战阎大惊失色，刚才就是这种建议将他的攻势给破开来了，“这一种剑法，我怎么没有见过，但是真的太强了！”

他身后的那一尊战圣的虚影，被这一股剑意的侵袭之下，居然活生生炸裂开来。

“刚才我在初步祭练，本来没时间去理会你，你还有机会逃生，现在你想逃，那也来不及了！”叶希文的双眸之中光芒奕奕，他已经初步完成了祭练，虽然还未能够发挥出招妖幡的力量，但是已经足够他将招妖幡给收入天源镜之中了。

“给我死！”

他一步跨出，直接跨越了层层空间的阻拦，瞬间出现在了战阎的面前，全身恐怖的剑气直冲天际，好像要将天地都给捅个对穿一样，直接和天上的大日连接到了一起。

叶希文的身上，无数的剑芒席卷而起，充塞天地，剑芒仿佛化成了一尊一尊强大的剑道高手，在疯狂的修炼，以剑证道。

这是一个剑道的世界，也是一个剑道的盛世。

剑芒冲天，交织而出，犹如是天地间的经纬线一般，隐隐有无穷的主宰剑意瞬间疯狂的席卷而出，这些剑芒甚至还未斩落下来，仅仅是扩散出来的残余的剑芒，居然就已经将战阎身上的防御给一层一层的崩碎。

护体罡气根本没有任何的作用，统统崩碎。

然后那一道剑芒缓缓斩落了下来，要一次性将他彻底斩杀，不给他有任何重生的机会。

“原来竟然是主宰帝君的武学，难怪你这么张狂！”战阎也不是什么等闲之辈，虽然他的年代距离传说中的抗天之战还有很远，但是他还是很快就已经猜出了叶希文的剑法的来历。

主宰帝君的主宰之剑，当年那可是横扫一方，杀的联军心惊胆战的。

但是他并不担心，相反的，还哈哈大笑了起来：“真是天助我也，居然还有人能够将帝君级别的武学送上门来，我们战圣世家也合该当兴了！”

他说着，身上居然出现了一件雪白色的战衣，这是他们家赖以横扫天地的无敌绝学，依靠着这一件雪白的战衣，他的实力疯狂的增长，相比起刚才来说，活生生增长了许多。

叶希文的剑意斩落下来，居然有很大一部分泄露的剑意，被他的战衣给活生生吸纳了进去，然后转化成了他的力量，变的更加的强大。

天地都好像产生了一个缺口，他雪白的战衣，吸纳了天地间一切的能量，然后灌顶到他的身体之中，这让他的周身瞬间无穷的战意席卷开来，将叶希文的衣服都吹的猎猎作响。

“能够将他的战衣给逼出来，这么多年来，你算是头一个，能够死在我的战衣之下，那是你的荣幸！”战阎冷冰冰的说道，无穷的力量灌顶下来，让他周身的罡气越发的浓烈。

叶希文看着战阎身上的雪白战衣，脸色也难得正视了一下，战阎全身的法力都在暴涨，但是此时他的脸色却有些惨白，根本不像是活人，而像是一只鬼一般。

此刻，他就是天地间唯一的神灵，是天地间一切的主宰。

叶希文睁开了救赎之眼，他分明看见，战阎身上的雪白战衣的料子，根本就不是寻常的料子，而是一个一个细小的时间，可能有一千亿个，也可能有一万亿个，全部都是一个一个的小世界。

这些小世界之中都演练出了非常灿烂的文明，每一次对他的攻击，都会被他周身的雪白战衣之上的诸多世界给吸收了进去。

这些世界组成了雪白战衣，将他保护起来，完全将叶希文的攻势给挡在外面。

“轮到我了，叶希文，之前你若是逃走也就算了，现在你居然还敢回来，当真是天堂有路你不走，地狱无门你闯进来，找死！”战阎大怒，双手猛然一撕，一下子就将双手做手刀，插向了叶希文的肉身之上。

“这战衣倒是有几分意思！”叶希文一个抬手，一拳轰出。

他的拳头一出，天地间都在爆棚，遮天蔽日。

“就凭你，也想拦住我，今天给我乖乖受死！”此时，战阎鼻息如雷，怒气冲心，他的手掌猛然一变，直接变成了一道恐怖的绝学。

这一击当真是天崩地裂一样，神鬼莫测根本没有给叶希文有任何逃跑的时间，瞬间就劈到了叶希文的头上。

“当！”

一声巨响，叶希文的身后，恶魔之翼猛然伸展了开来，将他给保护进了其中，抵挡住了这铺天盖地的一击。

然而让叶希文再度分开来的时候，却见，周围环境已经完全变了，变成了一片巨大的战场，这是战阎制造出来的神国，这一片神国是他武道意志的凝聚。

到处都是一片喊杀声，是他当年曾经经历过的战斗，他将这些记忆凝聚成了这些战场，虽然和正统的神国有所区别，但是这却是他们战圣世家的秘传的办法威力无穷。

“杀，杀，杀！”

无数的喊杀声，犹如要冲破天际一般，无数道长枪从四面八方刺了过来，要将叶希文活生生刺成了一个刺猬。

“当！”

“当！”

“当！”

这些长枪，看似只是环境，但是刺过来的时候，却是真的，并不是假的，只是这些长枪也根本近不了叶希文的身体，全部都被天源镜垂下的血色光幕给挡住了，根本寸进不得。

叶希文冷笑一声：“只有这种程度么？当初偷袭我的力量哪里去了，还是说，你根本只能够这样子背后突袭？”

叶希文看向高高在上的战阎，不住的嘲讽说道。

战阎气得脸色铁青，但是他身上的力量却在集结，化成一道惊人的战气，斩落下来。

“说什么大话，给我死！”

那一股无边的力量，刹那间轰落下来。(未完待续。。)

ps：月票呢，求大家手里的月票支持啊！

第两千五百七十二章 合 欢神宗

叶希文一路紧赶慢赶，不到半天的时间，就已经赶到了儒门众人会和的地点。。。

究其原因，就是因为叶希文现在的实力有了一个脱胎换骨的变化，如果是原本的话，按照这路程，起码要两三天才能赶到。

因而当叶希文赶到的时候，顾世英等人都露出了完全意外的神情，因为就连他们也万万没有想到叶希文居然能够在这么短的时间内就赶到了。

那么只有一种可能性，就是叶希文变的更强了，顾世英眼神之中，不由得有些震惊了。

儒门弟子所在的地方，也不是寻常，而是一个巨大无比的书山，书山之中幻化出了诸多人间仙境，看起来是一个福地密地，但是实际上却是一个恐怖的战斗堡垒，外围随时可以看到开启的阵法的波动。

这也是儒门之中非常著名的一种法器，书山！

这是许多儒者都会炼化的法器，但是每一个炼化出来的效果却是千差万别，因为书山里面书写的东西不同，显化出来的效果也是千差万别，有人炼化的书山之中，一派闹市景象，有人炼化的书山之中，便如同这般，险山峻岭，好一副人间仙境的模样，皆不相同。

这也是每一个儒家子弟的胸中大道不同的体现，虽然是同样的法器，但是也能练出千变万化的效果。

而这一个书山，正是顾世英祭练出来的书山，威力非常之大，儒门子弟靠着书山，就足以横扫。

不过此时，书山上，除了儒门子弟之外，还有不少其他的子弟，都是这一次儒门请来的帮手。

都是门派之中的老古董。实力不差，虽然不比儒门这样的老牌封王教派，但是门中老古董也有不少都是在贤者境以上。

“叶兄，几年不见，似乎实力又有精进！”顾世英见到叶希文的时候，第一个感慨就是这个。

他还无法完全确定，是否真的是如此，只是从叶希文的气息上，似乎感觉隐隐又变强大了一些。

不过在他看来，也就只是又变强大了一些罢了。在选帝路之中，到处都是奇遇，许多人都能够在短短时间内不断变强，这也没什么好奇怪的。

但是他万万没有想到，叶希文居然又是完全突破到了另外一个境界，早已经是不可同日而语了。

不过叶希文的实力越强，对他来说，自然也就越好，这样他夺取春秋笔的概率也就越高。

即便是以他的实力。都不敢说自己一定能够稳稳的夺取春秋笔，实在是对手并不弱。

叶希文跟着顾世英一路往上走，原本没有路的地方，竟然自生了道路。漫延到了两人的脚下，所谓书山有路勤为径，便是这样了。

很快，两人便已经进入了山顶地带。叶希文一眼扫去，除了儒门子弟之外，居然还见到了几个熟人。其中一个正是暮云熙，许多年不见，暮云熙的实力大进，比起许多年前进步可谓是极大，竟然已经达到了长生境巅峰，显然也是在选帝路之中获得了极大的好处。

当然也得分是和谁比了，与叶希文相比，那就差远了，原本她的境界与叶希文相若，但是现在，却已经相差天差地远。

除了暮云熙之外，还有几个隐谷的弟子，叶希文虽然不认识，但是能够分辨出隐谷功法特有的气息，各色人等都有，但是气息都极为古老，显然也是修炼了极为久远的几尊老古董了，论修为，最多也就是和暮云熙相仿佛，对现在的叶希文来说，不值一提。

除了隐谷之外，还有一些其他门派的弟子，不过那都是叶希文不曾见过的，而颜不易正在招待他们。

在这些人之中，一个身着白底描金长袍的青年正手中敲着折扇，慷慨激昂的模样。

“不过是区区春秋笔而已，有本少爷出马，根本没什么难度！”

颜不易脸色并不是很好看，这青年的话，在他眼里宛如打脸，如果没什么难度的话，那他们儒门何苦千辛万苦寻了这么多的帮手，这不是在说他们无能么？

“暮姑娘，我自从见到你的那一刻开始，就发现我爱上了你，能不能给我一个机会，做我的妻子吧！”那个青年说着说着，突然间转向了暮云熙说道。

暮云熙脸色微变，并不好看，显然这个青年已经纠缠了她很长时间了，若不是顾忌对方的身份，她早就喝斥开来了。

“合欢公子，别人不知道你，我还是知道你的，你已经有九百房小妾，不知道祸害了多少女神，现在还说什么真爱，难道不可笑么？”此时，隐谷之中走出来一个青年模样的男子，义愤填膺的说道。

说着，他的眼神还频频看向暮云熙，似乎是希望能够引起她的注意一般。

那合欢公子脸色瞬间拉了下来，冷喝一声说道：“你算什么东西，也敢来坏本少爷的事情！”

“刷！”

那合欢公子一步跨出，闪电般出手，那个出面的隐谷青年甚至都来不及多做反应，直接被一巴掌甩中了，当场整个人宛如一个陀螺一般倒飞了出去。

突变产生，所有人都没想到那个合欢公子居然会说动手就动手了，毫无预兆。

隐谷众人顿时气急败坏，这合欢公子简直欺人太甚，完全没有将他们隐谷放在心上。

亦或者说，没有将他们这些人放在心上。

虽然隐谷是王者大派，封王强者足足高达七尊，但是这合欢公子背后的合欢神宗却不差，也有足足八尊的封王强者，隐隐比他们隐谷都还要强上几分。

说起这合欢神宗，众人心中也都是明镜儿似地，都很清楚他们的根脚。

合欢神宗的八位封王强者都是一家人，除了宗主合欢神王之外，其他的七尊封王强者，都是他的女人。

一家子能够出八尊封王强者，也算是独一份了。

也正因为如此，所以合欢神宗也格外的抱团，最起码在外人看起来，确实是这样的。

而这一位合欢公子正是合欢神王的一个儿子，本来没什么，合欢神王有几万个儿子，其中光是证道成神的就有上百人之多，并不算什么。

但是这合欢公子却是他最喜欢的一个儿子，不然也不能让他冠以合欢之名。

而隐谷虽然与合欢神宗比肩，但是这几个弟子都只能算是普通弟子，与合欢公子的地位根本不能相提并论。

这也是为什么暮云熙要几次三番容忍的原因，不仅仅如此，这合欢公子的实力也是远超过暮云熙。

“合欢公子，你不要太过分了！”暮云熙终于忍不住怒斥说道。

“过分，我过分？那又怎么样，我看上的女人，还从来没有弄不到手的，你乖乖的从了我，否则的话，有你的苦头吃！”合欢公子立刻变幻了嘴脸，完全一副暮云熙放在心上的模样，他甚至已经打算硬来了。

“颜不易，我等是应你之邀，前来帮忙，现在你就让他这般欺辱我们隐谷么？我们隐谷虽然不曾出过帝君，但是也不是随便什么人都可以揉捏的！”此时，一个隐谷的老者看着颜不易怒气冲冲的说道，身体在瑟瑟发抖，那不是吓得，而是活生生气得。

颜不易还未开口，合欢公子当即上前一步，说道：“那又如何，我就算揉捏你们了又怎么样！”

“合欢公子，我们儒门不允许你乱来！”颜不易怒目圆睁说道，他本性耿直，脾气火爆，喜欢直来直去，但是最看不惯的就是这般行为，简直是一种侮辱。

只是他们邀请了隐谷一行人，而合欢公子则是强行跟了过来，他们虽然不怕事，但是也不想得罪了合欢神宗，这才将他们放了进来，谁知道，冒出了这么多的问题。

“哼，我要做的事情，没人挡得住我！”合欢公子冷哼一声，他的身后，一张巨大的龙床浮现了出来，龙床上数百绝美的女子在床上打滚，搔首弄姿，散发着一种**的气息。

这这种粉色的**气息落到了在场诸多男子的身上，饶是他们都是神明，但是也经不住这种气息的侵扰，面色迅速潮红了起来。

众人纷纷运转功力将这一种**的气息横扫出去，这才又恢复了清明，虽然只是一小会儿的时间，但是却已经让他们心中极为惊骇。

以他们的神智之坚定，即便中间好色之徒不少，但是好色和被**的气息控制了气息，那是截然不同的，这一张龙床极为了不得啊。

再看躺在上面的数百绝色美女，分明都是被这一种**的气息所控制，被合欢公子所征服，众人的神色都极为难看。

而合欢公子并未感觉有什么不对，相反的，还极为得意，自他出生之日起，就已经是亿万人之上，还从来不知道退让是个什么玩意儿。

就算是众人的目光都不善，他也未曾觉得有丝毫难受。

“这个难道是合欢神宗的极品神器，阴阳合欢床？”有人低声惊呼道。(未完待续。。)

ps：求月票！

第两千五百七十七章 不是狂妄，而是实力

“不过是一个行将就木的老东西罢了，给人当了狗还好意思说？”

众人又是倒吸一口冷气，叶希文又狠狠的打脸打了一把，这个老家伙现在本身就已经是暴跳如雷了，如果招惹下去，那还了得。

“好，好，好，我很久都没看到这么猖狂的小子了，应该会是最后一次见你了！”枯腐老人脸色已经完全扭曲了笑容的，整个身体也在颤抖。

估计也是被而叶希文气到了快爆炸的地步了。

彻底暴怒了。

“今天，你们谁都不要想走！”

枯腐老人双手抖动，顿时空间就被封锁，一只枯瘦的爪子瞬间抓裂了下来。

“枯腐老人，这里容不得你猖狂！”顾世英脸色难看的说道，一步跨出，居然和枯腐老人大战了起来，一瞬间就碰撞了上千次。

枯腐老人看起来不起眼，但是力量却大的出奇，只空手就将拥有春秋笔的顾世英给活生生逼回来了。

顾世英神色更加不好，以自己的力量，居然完全奈何不了枯腐老人，在当代高手之中，他自问已经是第一流的高手，但是和枯腐老人这样老牌高手相比，居然还有这么大的差距。

对于很多人来说，他们这些人已经是高高在上，不可攀登的奇迹了，但是对于那些老牌的老古董来说，他们确实有这个资格和这个实力说出一句，还未成长起来呢。

才一交手，就明显感觉到了彼此之间的实力差距。

一旁的颜不易已经准备好，随时都准备出手了，其他的儒门子弟也差不多，这个老家伙太可怕了，根本不是他们单独能够对抗的了的存在。

“现在知道后悔了么？只可惜，现在没有后悔药可以吃！”枯腐老人不住的冷笑。

原本他还忌惮隐谷和儒门这两大封王教派。任何一个都可以轻松将他覆灭，但是他改变主意了，他要将春秋笔夺取，到时候借由春秋笔之中的器灵，以及其中蕴含的王道法则，以它的积累，也有可能蜕变成为封王强者，到那个时候，他自己开宗立派都绰绰有余，这两大门派也休想威胁到他的身上。

想到这里他的双眸放光。开始有了几分狂热。

枯腐老人的身上，一股腐朽的气息扩散了出来，他主修的就是腐朽法则，所以才会将自己弄成这样子人不人鬼不鬼的模样，不过他已经打定了主意，只要他跨入了封王境界，他的腐朽法则就将大成，到时候就可以很自然的回归本源，不用再顶着这种人不人鬼不鬼的模样在世上。

那一股恐怖的腐朽的气息宛如化成了一个无边的地狱。无数的恐怖厉鬼，腐尸都在其中显化了出来，这是一个深渊神国，也是枯腐老人所凝聚出来的属于自己的武道。

“有什么可怕的。不过是一条行将就木的老狗罢了！”叶希文非但没有丝毫的害怕，只是上前一步，冷冷的说道，“你们不用担心这里交给我就可以了！”

“你……”饶是叶希文一直以来在顾世英的心中都有奇迹的名头。但是他此时心中竟然也是不相信居多，实在不是他不愿意相信叶希文，而是这枯腐老人太强了。

他估计叶希文就算比自己强。也强的有限，而枯腐老人却已经根本不是一个级别上的存在了，只差了一个小境界，彼此之间的差距就足以翻天覆地。

“叶兄，这个时候，你怎么还有心思开玩笑，这个老家伙难对付，不如我们一起联手把！”颜不易性子比较直接，当即直接说道，在他看来，这是最为稳妥的办法了。

“开玩笑，你们以为我是在开玩笑？那你们就好好看着我怎么干掉这条老狗吧！”叶希文也不多做解释，脚下猛然一踏，瞬间恐怖的力量释放了出来，一股可怕的力量荡漾了出来，这是无法想象的力量，整个天地都在颤抖，而在他脚下的合欢公子居然在这一脚之下瞬间炸裂开来。

有无数的力量灌入了他的身体之中，让他一瞬间承受不住，炸裂了开来，再度化成了半天的血雾，但是这一次就没有刚才那么好运了，直接被踩的元神俱灭，根本没有可能复活。

“啊！”

整个天空之中都是合欢公子的惨叫声，众人看的心惊，叶希文居然真的，真的下手杀了合欢公子，心狠手辣。

有些人已经有种要晕过去的感觉了，简直要疯了，他们已经无法想象，合欢神王在得知了合欢公子惨死之后，会有何等暴怒的表现了。

合欢公子本身就非常得合欢神王的欢心，甚至隐隐有传说，合欢神王将来要将合欢神宗传给合欢公子，现在却居然陨落在了这里，这将是大地震。

就连隐谷的众人也不例外，隐谷到时候只怕和合欢神宗是跑不了要做过一场了，虽然选帝路之中就是如此，哪怕是妖孽也可能陨落，并不奇怪，但是真正发生的时候又有几个人能够接受的了呢。

“你……”枯腐老人彻底疯狂了，叶希文斩杀了合欢公子，这不仅仅是在他脸上狠狠的甩了一巴掌，更是要逼的他逃命而去。

他被合欢神王派来就是为了保护合欢公子的，而现在居然保护不力，可想而知，这个消息一旦传出去，会是何等大的一个波澜，合欢神王会不会找隐谷的麻烦他不知道，但是肯定不会放过自己的。

平白无故的就招惹了这么一个大敌，这都是眼前这个叶希文所害，他简直气疯掉了。

“给我死！”

他已经彻底失去了理智，一声巨大的咆哮，恐怖的力量完全释放了出来，形成了一个巨大的尸腐的国度，强大无比。

一瞬间，这个神国就将叶希文笼罩了起来。

“碎尸万段！”

无数的腐尸和厉鬼朝着叶希文猛扑了过来。

“哼！”

叶希文冷哼一声，他身上的力量也彻底释放了出来，刚刚修炼得成的力量完全释放出来，无数的剑气从他的毛孔之中喷吐了出来，形成了一条剑龙，将他护佑在了其中，上下升腾。

那些扑杀过来的腐尸和厉鬼，统统都被这一条剑龙的剑气给绞杀，根本无法靠近叶希文，竟然与枯腐老人的神国完全对抗，毫无压力。

“好强！”颜不易也不由得滚了滚喉咙，咽了一口口水，他虽然自觉地已经高估了叶希文的实力，但是现在看来，却根本还未摸透叶希文的实力，只怕远远不只是看上去的这么简单罢了。

顾世英眼神之中也是不断闪烁着惊骇的光芒，虽然什么都没有说，但是心中的惊骇自然不必说，刚才他是亲手和枯腐老人交手过的，深知枯腐老人的厉害，远远不是一般人能够想象的到的。

而能够不落下风的叶希文，岂不是也一样深不可测了么？

难怪他之前敢如此出言不逊，现在看起来，并非是已经昏了头，狂妄无边了，而是确实拥有说这个话的强横实力。

暮云熙看着叶希文的强大身影，不由得又是高兴，又是有些难过，高兴的是叶希文的实力强大，自然不用担心枯腐老人的威胁，而难过的是，或许从此以后，他们之间的差距也会越来越大，以叶希文现在的表现，只要不出意外，将来封王也是板上钉钉的事情。

而她在修炼数十万年，或许也未必能够修炼到贤者境，可能再也不会有交集了。

而叶希文的实力，甚至让枯腐老人都微微便了脸色，本以为以他贤者境巅峰的实力，要收拾一个后生晚辈，绝对是轻松容易的，却万万没有想到，这个后生晚辈居然底牌频出，不是那么好对付的。

叶希文的剑龙越长越大，不断咆哮，横扫，竟然让整个神国都在颤抖，出现了龟裂的痕迹，无数的腐尸和厉鬼刹那间全部崩碎开来。

彻彻底底超过了他的估计。

虽然很快，整个神国就在枯腐老人的主持之下，不断修复了，但是这可不是一个很好的迹象。

最起码，光凭神国无法将叶希文给压制，他当即决定直接出手，他的手掌一翻，瞬间手上就出现了一柄法器，一柄缠绕着无数枯腐气息的强大骨刀。

骨刀上无数的腐朽法则在缠绕，上下翻飞，直接撕裂开了天穹，那些腐朽法则，犹如锯齿一样，覆盖在骨刀上，然后直接朝着叶希文劈斩了下来。

“哗啦啦啦啦！”

骨刀所过之处，天穹碎裂成了一条黑色的裂缝，狠狠的朝着叶希文漫延了过来，而紧随其后的就是一道惊人的刀芒。

可怕的腐朽刀芒扩散出来，让整个书山都在颤抖，无数阵法瞬间被刺激的复苏了，一时间，整个书山都轰动了。

所有人的目光都紧紧盯着叶希文，虽然早就有所准备，但是真正看到这一刀下来，所有人还是情不自禁的屏住了呼吸，这一刀太过惊人了，枯腐老人被叶希文彻底激怒，还不像是之前和顾世英交手那般，还留了手。(未完待续……)

ps：求月票支持！

第两千五百八十章 战斗终至

如果是平时，顾世英可能还会沮丧，但是这个时候，他并不会沮丧，原因很简单，因为现在对他来说，没有比夺取春秋笔更加重要的事情了，而叶希文将会是他夺取春秋笔最大的保障，有这样一个盟友，还怕什么？

在这一次的行动之中，他或许并不是每一个决议都是对的，但是他做的这个邀请叶希文的决定绝对是最为正确的。

但是同样的，他心里也未免有一些不甘心，不过对于他们这一代来说，修行才刚刚开始呢，一时的胜负也说明不了什么。

“被两条疯狗扰了清净，我还不清楚现在的局势到底发展到什么程度了！”叶希文问道。

众人齐齐无语，叶希文还真是有一颗大心脏啊，经历了这样的战斗之后，居然还能这么淡定的问一声，局势到底发展到了什么程度了。

那两个对于众人来说高高在上的人物，对他来说，也只是两条疯狗了吧。

这么一比，双方的差距还真不是一般的大啊。

“我们是第一个赶到这里的，所以不用担心！”顾世英说道，不过也正因为如此，所以后面会来一些什么人，连他也不清楚。

叶希文微微松了一口气，最起码他还没有迟到。

既然还未开始，众人都纷纷开始打坐，这一次的战斗虽然激烈，惊心动魄，但是实际上对于他们来说，好处也不少，因为并不是什么时候，都能够看到如此高级别的激烈战斗。

对于他们来说，这也是一个非常难得的经验了。

现在都可以消化好长的一段时间。

这也是他们在很长一段时间内所能够得到的最为宝贵的财富了，甚至比很多的天材地宝都要重要的多。

毕竟天材地宝好找，这样的战斗可不是天天都能够看得见的，这也是为什么许多人也愿意围观强者的战斗，可不仅仅只是为了满足八卦的心思。更重要的是，也能够从中学到许许多多的经验。

这样的战斗，甚至对于叶希文自己也有不少的意义，毕竟。这还是他真正意义上第一次凭借本身的实力击败贤者境巅峰，之前不过是靠着阿鼻剑那恐怖的威力横扫罢了，与这个时候所获得的感悟不可同日而语。

山之上，一处悬崖瀑布，暮云熙与叶希文两人并肩而立，两人千多年没见，此时感觉格外的亲切。

“叶师弟千多年没见，没想到已经进步到了这个境界，可喜可贺！”暮云熙率先开口打破了平静说道。

“师姐进步也不小，今天在这里能够看见师姐。我倒是有几分意外！”叶希文道。

选帝路之中，就算是贤者境都有大把大把的陨落，更别说长生境了，更没有丝毫的保障，在外界或许是呼风唤雨的存在。但是在这里，却根本不算什么。

“叶师弟的意思我明白，不过正所谓蛇有蛇道，鼠有鼠道，叶师弟你进来选帝路肯定是为了那传说中成帝的机缘，我等不过是为了寻找更进一步的机缘罢了，毕竟不是谁都能像叶师弟那般短短千多年就已经远远将我们甩在身后了！一般来说。也不会有什么大人物来找我们的麻烦！”暮云熙嫣然一笑说道，这话像是说给叶希文听的，也像是说给自己听的，这么一说，顿时就觉得心里什么心结一下子放开了，感觉一下子通透了许多。只感觉眼前一片清明。

暮云熙的周身顿时毫光大，头顶上，一个庆云升腾而起，许多法宝陈列其上，熠熠生辉。

看到这一幕。叶希文如何还不明白，暮云熙这是得了大机缘了，竟然勘破了某种执念，心境修为大进。

她本身就已经是长生境巅峰，再进一步就是不灭境了，跨越一个大阶，这对于许多神明来说，都是一辈子可能都遇不到的大机缘，有多少人一辈子都卡在了长生境巅峰，从证道到陨落都不曾真正跨越这一个层次。

天空之中，竟然出现了劫云。

“恭喜师姐，贺喜师姐！”叶希文微微笑着说道。

“这次真的多谢叶师弟了！”暮云熙看着叶希文认真的说道，只有她自己最为清楚，她是放下了对叶希文的执念，感觉双方早已经不在一个层次上，没有了执念她才能够有这般清净通明。

甚至她这千多年来能够有这样喜人的进步，也都是因为对叶希文的执念，希望能够赶上他的脚步，这个执念在初期让她进步明显，但是却也很快就成为了她的阻碍，如果她自己无法勘破，可能这辈子都无法跨越。

现在由于真正放下了，反而念头通明，暗合天道，修为反而有了进境。

她兴起执念也因为叶希文，放下执念也因为叶希文，所谓一饮一啄自有天定，世事难料便是如此了。

暮云熙说完也不再多说什么，直接一个箭步，飞入了劫云之中，当众开始渡劫。

山上的众人看的心神大震，他们自然不清楚其中还有那么多的曲折，对他们来说，只以为是看了叶希文和枯腐老人的战斗之后得到的感悟，从而直接突破了一个大境界了。

许多人都不由得有些羡慕嫉妒恨，同样是观看了战斗，怎么他们就没有直接进阶的，虽然都有不小的收获，但是显然与暮云熙相比还是有着不小的差距的。

即便是对于神明来说，也一样是等级分明的。

对于神明来说，每一个大境界，就是一个蜕变重生，长生境只能算是普通，但是到了不灭境之后，立刻地位就不一样了，地位拔高了一截，立刻跃升到另外一个层次，就是神明之中的小贵族，贤者境则是神明之中的大贵族，而封王强者则是无上的统治者。

叶希文望着没入天劫之中的暮云熙的身影，不由得叹了一口气，其实他何尝不知道暮云熙的心思呢，但是他现在已经够多情债了，心中即便如明镜一般的明白，也只能装作不明白。

暮云熙的渡劫，彻底激发了书山之上众人的热情，很快众人发现叶希文也没有他们想象中的那么冰冷和不近人情，于是纷纷前来请教，趁着战斗还未开始的时间。

叶希文也是来者不拒，讲道不仅仅是对他们有好处，叶希文也一样，这是一个不断整理自己对于大道感悟的一个过程，他自己也能够感悟更加清晰。

后来顾世英以及颜不易也加入了进来，其他人层次相差太多，根本无法和叶希文讨论，只能由他进行讲道，但是顾世英和颜不易也加入进来之后，情况就完全不一样了，说起来，光论境界的话，两人还比叶希文更高一层。

尤其是还带上了儒门特有的修行理念，更是让叶希文有一种收获不浅的感觉。

三人的论道法则化作金莲从天而降，众人也都听的如痴如醉，大有收获，而论道的三个人也都各有各的收获。

这一天，一直论道了整整十天的叶希文等人，才终于迎来了其他人的到来。

而且也是一个强大的高手。

“快看，那是无定神教的无定神山，好强大的力量，居然横扫而来！”一声惊呼将众人从论道的环境之中惊醒了过来，他们这个时候，才终于想起来了，战斗还没打完呢。

众人纷纷看去，那正是无定神教非常有名的法器，无定神山。

原本那些儒门请来助拳的人，对于未来的前景，心中还有些打鼓，毕竟儒门虽然强大，无定神教也不是好惹的，偏偏他们的实力也算不上多强，只能起到牵制的作用。

但是现在，他们再也没有丝毫的担忧，原因很简单，叶希文坐镇着呢，他们还有什么可担心的，无定神山的高手再强，能强的过枯腐老人那个老家伙么？

不过无定神山横扫过来的威势还是让他们不由得惊叹。

叶希文几人纷纷站了起来，神情凝重了起来，尤其是顾世英，不管提前做了多少准备，但是真正面临战斗的时候，他依旧不敢小觑了对方。

“终于来了，无定神山，无定神教，无定子，就是他和君鼎天联盟的么？”叶希文淡淡的说道。

这样级别的人物，一举一动都是无比的吸引人的注意，君鼎天等人很轻松的就可以探查到叶希文与顾世英的联盟，反过来，顾世英也很轻松的就探知到了君鼎天与无定子的联盟。

“师弟，等一下战斗打响，你就负责控制书山，压制住对方的无定神山，至于冲锋陷阵的事情，交给我和叶兄来负责就可以了！”顾世英说道。

山是他的大本营，必须有一个信得过的人坐镇。

“没问题！”颜不易点头说道。

他已经从顾世英手中接过了控制用的印信。

叶希文的目光深邃无比，睁开了救赎之眼之后，看向屋顶身上，上面一道道强横的气息升腾而起，不过他竟然没有在其中发现君鼎天的气息。

在无定神山之上，有一道强大的气息，不过却不是君鼎天，那就应该是无定神教的无定子了。

“无定子，你们无定神教竟然敢来抢夺我们的春秋笔，还不快速速退去！”

顾世英上前喝斥说道。

ps：

今天第一更到，求月票支持！

第两千五百八十六章 斩杀伍子羽

无定子被直接一剑轰飞了出去，就这还是因为他布置下了十道结界的关系，否则能被叶希文一剑捅穿了。

他上百丈的身躯如同重炮，狠狠的跌落到了地上，那法则符箓堆砌的身体，都出现了裂痕。

这一击，可谓是重创，完完全全的重创。

无定子的双眸之中满是不可思议的惊恐之色，融入了武道化身之后，叶希文的实力，简直不可同日而语。

虽然他也融入了武道化身，但是双方的差距并未缩小，反而更加大了，呈现几何倍数的差距。

而在另外一边，伍子羽已经扑杀了过来，他是收不住了，他还想趁着叶希文与无定子大战的时候，来找叶希文的麻烦。

趁势将他袭杀，谁知道叶希文居然这么恐怖，居然不过是一击，就将无定子重创轰飞，这么快解决更是完全出乎了他的意料之外。

他已经别无选择，手中的石中剑，直接化出一个巨大的世界，狠狠砸落了下来，要将叶希文活生生劈死。

叶希文的身后，陡然一下子出现了一双翅膀，恶魔之翼将他整个人都给包裹进了其中。

“嘭！”

一声巨大的碰撞声，那一个巨大的石道的世界砸落在了恶魔之翼上，掀起了无穷的波澜，但是却根本无法伤及叶希文分毫。

伍子羽连忙后退，刚才无定子的下场已经给他提了个醒，如果慢了的话，会是什么样的下场，但是即便如此，依旧还是来不及。

因为下一个瞬间，叶希文已经扑杀到了他的面前，速度快到在虚空之中拖出一道残影。

此时，伍子羽总算是明白无定子的感觉了。这叶希文的速度真是快的离谱，在他的眼里，居然都拖出了残影，他真正的速度到底快到了什么地步。

他奋力举起了石中剑与叶希文对拼了起来。

“当！”

一股巨力从石中剑上传导了过来，他居然有一种握不住手中的石中剑的感觉，彻底颤抖了起来虎口崩裂，但是已经被活生生震的麻木了。

他整个身体也倒飞了出去，虽然比起无定子要好的多了，但是也是非常狼狈。

如果说，在融合了武道化身之前。两人联手还能和叶希文打个有声有色的话，那么现在就完全不可能了。

两人联手居然还被叶希文各个击破，不是他们没有联合，而是叶希文的速度太快了，反而造成这种各个击破的假象。

而这一切说来满，其实都不过是发生在一瞬间的事情罢了，只是一瞬间，两人就被直接重创。

“怎么会。。。怎么会这么强！”

无数人倒吸一口冷气，之前众人还以为叶希文就算强。能够勉强以一斗二就已经非常难得了，但是叶希文用事实告诉他们，他们错的到底有多么的离谱。

正如他之前所说的，他之前根本没有拿出实力。

而现在仅仅是拿出了真正的实力。两人的联手，就如此不堪一击了。

此时众人似乎才想起来了，叶希文的头顶上，似乎还带着当代第一人的头衔呢。原先他们也未曾将这所谓的头衔真正当成一回事了，而现在，他们却不得不重新打量叶希文。重新评估他的实力。

凌冽的狂风之中，叶希文手提长锋，神情无比的冷酷。

“刷！”

他的身形一下子消失了，无论是无定子还是伍子羽，一下子都紧张了起来，他们也是被叶希文的手段，给打怕了，他简直是怪物，又快又狠而且势大力沉。

当他再度出现的时候，是在伍子羽的面前，手中的兵锋已经逼近到了伍子羽三丈之内了。

无定子竟然有一种松了一口气的感觉，虽然他很清楚，这不过只是暂时的，就算叶希文先收拾了伍子羽，下一个还是要来收拾他的。

但是他还是忍不住产生了这样的感觉，简直是一种耻辱。

明知道如此，他还是稍微松了一口气。

不过他还是立刻反应了过来，不能让叶希文将伍子羽斩杀，不然的话，哪里还有他们的好，立时一个箭步飞掠而出，瞬间朝着叶希文扑杀了过去。

而此时，伍子羽则是又惊又怒，被叶希文给倒逼后退而去，手中的石中剑不断被斩出惊人的石气，试图阻碍叶希文前进的速度。

但是叶希文手中的长剑瞬间就将空间都给切割了开来，更别说那些石气了根本无法阻止他前进的脚步。

“轰！”

叶希文的剑芒直接轰进了伍子羽的身体之中，伍子羽身上的石质盔甲瞬间全线崩碎，根本不是叶希文的一合之敌，剩余的剑意直接冲进了伍子羽的肉身之中。

“噗！”

伍子羽一口鲜血喷出，身体如同流星一般倒飞了出去，但是叶希文根本没有要放过他的意思，得理不饶人，一个箭步掠出，身体拖出残影，直接冲到了伍子羽的上方，手中剑意爆绽出惊人的光芒，狠狠的斩落下去。

眼看着叶希文就要斩尽杀绝的时候，伍子羽疯狂了犹如野兽一般暴吼了出来。

“君鼎天，你还不出来，我要是死了，你也休想活下来，我大哥会为我报仇的！”伍子羽咆哮出来。

瞬间众人一惊，居然还隐藏着一个当代的高手还没有出来。

君鼎天！

这个名字对于众人来说，也并不陌生，隐谷双子星，一个是指的当代第一人叶希文，另外一个指的就是就是君鼎天。

今天君鼎天居然也参与了围杀叶希文的行动么？

如果是这样的话，那一切就有意思了，要知道，这一代隐谷之中出了两个能够名列前茅的顶尖天才，这可是一件了不得的事情，许多门派往往一代也就能够出那么一个甚至都还没有。

一口气出了两个的他们，自然是众人关注的焦点。

原本早就有两人不和的传闻，只不过众人只以为是一般的关系不好罢了，两个天才关系不好太正常了。

如果关系好，那才是不正常的呢。

而今天这个局，从伍子羽出现的那一刻开始，众人就明白了，不仅仅只是春秋笔的事情了，而是有人设局要针对叶希文了。

本以为是伍子羽主持的，毕竟伍子羽伍子墨兄弟与叶希文之间的仇怨，可谓是人尽皆知了。

但是现在看来，也并不尽然啊，其中居然还牵扯到了另外一个隐谷双子星，居然和君鼎天有关。

如果是这样的话，那一切就大条了，隐谷内讧了，而且不仅仅只是内讧了这么简单，君鼎天居然还参与了对叶希文的围杀，这对于隐谷高层来说，绝对将是一场大碰撞。

双方无论是哪一个，背后都站着许多的支持者，其中也不乏有封王强者，好不容易出了好苗子，居然直接互掐了起来，这是任何一个势力的高层都不会允许的事情。

寻常弟子的厮杀死了也就死了，以隐谷的实力来说，分分钟可以再招募一群，但是到了叶希文和君鼎天这样级别的弟子，可以说几万年都难得一遇，无论任何一个损失了，对于他们来说，都是不可忍受的损失。

换句话说，这两个都是将来极有可能封王的存在，到了那个地步，隐谷的实力就能凭空增加很多，损失任何一个都不可忍受。

其他人诸如小鲲鹏之类的，虽然也在重点培养的行列，但是毕竟相对来说要年幼，比起这两个已经成长起来的当代天骄来说还是有一些差距。

而无定神教之中，许多人还是非常高兴的，反正内讧的又不是他们无定神教，况且现在无定子和伍子羽两人居然被叶希文一个人压着打，简直是奇耻大辱，现在又多了一个，还是他们隐谷的自己人，正好可以看他们狗咬狗了。

不过这一切，都是众人心想，而实际上，场面变化的比他们想象的还要快，即便喊出了君鼎天的名字，叶希文也根本没有停留，似乎是早就预料到了一样，一剑斩落了下去。

“轰隆！”一股巨大无比的轰鸣声传来，叶希文一剑将伍子羽整个身体都轰成了碎片，没有了石质盔甲的保护，他整个本体相对于现在的叶希文来说真是完全不堪一击了。

他还残存着一点生命力想要挣扎着在半空之中重组，却见叶希文挥舞出一面旗子，当场将那漫天的血肉给吞了下去。

“啊！”

整片天空之中，都是伍子羽的惨叫声，让人听着完全就是毛骨悚然。

正当众人还在揣测的时候，惊变发生，一道惊人的剑意在以快绝的速度斩破长空，如同闪电一般，横扫开来，直接斩落了下去，而目标竟然直指刚刚斩杀了伍子羽的叶希文。

眼看着叶希文要被一剑贯穿，就在这千钧一发之际，叶希文终于反应了过来，一剑迎了上去。

“当！”

两股剑意当空爆炸开来，掀起的恐怖力量让所有人都震恐，连连后退。

“这么多年不见，你也没什么长进嘛！”叶希文轻笑一声，淡然的说道。

在他的面前，一道身影缓缓浮现了出来，却不是君鼎天又是谁。(未完待续。。)

ps：今天第一更到，还木有看到月票，各种内牛满面，求订阅！

第 两千五百九十九章 有些残忍的真相

但是让两人万万没有想到的是，原本以为最为不可能的推测反而是事实。

两人的心中都有太多太多的问题了！

只是这些问题都集中到了一起，根本千头万绪，不知道从何说起。

“来，鸿云，过来，我给你介绍，这是你大哥，叶希文！”叶君山上前拉着紫鸿云的手指着叶希文说道。

紫鸿云和比尔都震惊了，完全不知所措的看着叶君山，因为这个消息对于他们来说，实在是太震撼了。

尤其是紫鸿云，自从他出生以来，从未听说过有关自己有一个大哥的事情，现在突然冒出了这么一个大哥，哪怕这个人是他心中最为仰慕的文哥哥，但是还是有一种无法接受的感觉。

这个消息，实在是太震撼人心了。

有点完全颠覆他的认知的感觉了。

“大，大哥！”紫鸿云还有些迷糊，不知道究竟是发生了什么，但是总的来说，他对于叶希文也并不排斥，叶希文与他非常投缘，反过来说，他对叶希文也非常投缘。

况且他也不是小孩子了，自然不会有类似于什么分掉父母的爱的那种感觉。

而且这个人还是叶希文，他就更不排斥了，只是他还是不清楚里面究竟还有什么样的纠葛在其中。

“恩！”叶希文点点头，此时他已经一切都豁然开朗了，难怪他会觉得紫鸿云如此的投缘。

隐隐的，在他的眼中，紫鸿云已经与前世的弟弟妹妹们融合到了一起，这是他的血脉至亲。

“爹爹，这是怎么回事？”紫鸿云不由得问道。

“你先下去吧！”叶君山对着比尔说道。这个事情关系重大，他不希望被其他人知道，如果不是比尔是他的心腹，这个时候，恐怕都有杀人灭口的心思了。

“是。主上，我先告退了！”比尔心中哥还在震撼，但是也知道此时他不适合留下来。

但是不管怎么说，他是叶君山的心腹，如果叶君山突然多出了一个如此厉害的高手当儿子，他也算是与有荣焉不是么？

在比尔退下之后。叶君山随手布下了一个结界，虽然以叶希文的实力，根本没有人能够无声无息的偷听到他的事情，但是他还是没有阻止，静静的听着。

叶君山这次娓娓道来。

叶希文和紫鸿云两人这才终于了解了其中的一些事情的原委，原来当年叶君山天资极为出众。是整个荒古之中都赫赫有名的大天才。

后来一次出行遇到了叶希文的生母，紫云蔓。

两人很快就暗生情愫，后来更是结为夫妇，而叶君山在那之后，才知道了紫云蔓其实根本不是外界之人，而是选帝路之中堰都天堰都紫家的大小姐。

她能够离开选帝路，是她曾经得到过秦帝遗留下来的一块符箓。当年秦帝能够以封王境界杀入选帝路，便是运用了这一块符箓。

否则的话，选帝路之中的人想要离开选帝路根本就不可能，只会被选帝路的规则给抹杀了。

后来两人很快成亲，并且有了叶希文，但是在紫云蔓怀孕的时候，叶君山曾经的对手找上门，一番大战之后，虽然叶君山击败了对手，但是紫云蔓也被波及到了。最后更是动了胎气。

当时面临保大还是保小的问题，在面临这个问题的时候，叶君山选择了保大，但是紫云蔓却坚持要保小。

在僵持中错过了最佳的时机，虽然最后叶君山拗不过紫云蔓选择了保小。但是动了胎气的叶希文，先天就不足，如果不是叶君山拼命输入功力，改善叶希文的体质，他可能都撑不过头十天。

但是也正因为如此，紫云蔓已经陷入了生命垂危之中。

当世叶君山也只能匆匆选择将叶希文交给了叶空明，因为当时母子俩可以说都是极端的虚弱，而那一张符箓只能保住其中一个人。

所以叶君山也只能选择将叶希文留给自己在真武界结交的叶空明，而自己则是带着紫云蔓返回了选帝路。

而那一张符箓在护着两人进入选帝路之后，也彻底崩碎无法使用，所以叶君山也被困在其中，无法离开。

况且紫云蔓虽然被他送回了紫家，但是情况一直不好，虽然被紫云蔓的父亲，也就是紫家的家主以**力镇住伤势，但是一直都没有怎么好转。

叶君山更是爱煞了紫云蔓，寸步不离，一直到数百年前，紫云蔓的伤势才有所好转，但是失去了儿子的紫云蔓一直都闷闷不乐，沉浸在丧子之痛之中，为了让她开心起来，于是才有紫鸿云的诞生。

却没想到，紫云蔓再遭紫家仇敌下了诅咒，紫鸿云一出生就命运多舛，叶君山可谓是操碎了心。

为了让紫家的力量得以为自己所用，寻找解救紫鸿云的办法，叶君山更是自愿入赘紫家之中，成为紫家的一个主事人。

叶君山愧疚的看了看叶希文，在这一系列的变故之中，叶希文等于是被他放弃了，从这个意义上来说，他绝对算不上是一个合格的父亲，尤其是那个时候，在面临保大还是保小的时候，他选择了保大。

他没有选择隐瞒，而是坦诚布公的统统告诉了叶希文，就算是叶希文不选择原谅他，他也没有遗憾了，只要知道他还活着，而且还活得很好，就可以了。

紫鸿云此时才终于明白，当年发生了什么。

这兄弟俩一生下来，都是命运多舛，但是相比起自己来说，叶希文似乎还要更加悲凉，至少自己还有父亲陪伴在身边，哪怕是最为灰暗的时候，也都没有少过父母的关爱。

而自己的这个大哥，却是流落在外，更是被父亲放弃，如果换了自己的话，那该是会有多么的难受啊。

叶希文默然，心中隐隐有些难受，是来自于原身主人的感情，他很小就知道了自己并非是叶空明亲生的，所以在很多时候，他也会默默的想着自己的父母会是什么样的人，会不会在星空的另外一端也在思念着自己。

而现在得到的却是这个有些残忍的真相。

虽然是不得已的选择，但是他确实被选择了放弃。

为了救母亲紫云蔓，父亲选择了保大，在那个时候的父亲的心理，自己肯定是比不上母亲的吧。

从这数千年的时间之中父亲宁肯衣不解带的陪伴在母亲的身边，甚至为此甘愿入赘紫家，就可以看得出来了。

叶君山的天资自然不必说，当年在荒古的时候，便已经是惊世高手，现在数千年的时间过去，他竟然也在不知不觉的跨入了贤者境后期，离真正跨入贤者境巅峰也不差多远了。

就算是和当世那些盖代天才相比，叶君山相比也不差，这还是他大部分的时间都陪伴在母亲身边，更被紫家的种种俗务缠身，不像是那些人一样，专心致志的修炼。

若是他专心修炼的话，现如今的成就，只怕更是不可限量。

从他自己的角度上来说，他确实有资格埋怨叶君山的选择，但是他又能埋怨什么。

在有些人的心中，子女甚至是比伴侣更加重要的存在，但是显然，在叶君山的心中，叶希文和紫鸿云绑一块儿可能都比不上紫云蔓来的更加重要。

不是叶希文和紫鸿云对他来说不重要，只是紫云蔓对他来说更加重要而已。

“大哥，你就原谅父亲吧，不管怎么说，父亲也是不得已的，为了救母亲他才会如此的！”紫鸿云拉住叶希文的衣角说道。

一边是他的父亲，一边是他最为崇敬的文哥哥，两人都是他最为重要的人，他不希望双方从此以后他们两人形同陌路。

都是父子还有什么事情是解不开的结呢！

叶希文拍了拍紫鸿云的肩头，陡然展颜一笑，说道：“你说的没错，不管怎么说，那都过去了，现在我们都好好活着，这就够了，不是么？”

他只是稍微惆怅了一会儿，就彻底想开了，或许他还是无法真正放开，但是却能够完全理解那种无奈的选择。

既然无法放开，那就让他彻底揭过去吧。

凡事总要往前看的不是么？

“太好了！”紫鸿云一跳三丈高，脸上欣喜的神色溢于言表。

而叶君山紧绷的脸上也终于露出了笑容。

“好，好，好！”

他只说得出好了，其他的什么也都说不出来了，或许是因为太激动了，也或许是因为对于这个儿子，他这个做父亲的自觉的亏欠了太多，至今不知道该说什么。

相比起紫鸿云来说，他确实亏欠了叶希文更多。

叶希文也没有心思多计较什么，不管怎么说，都是自己的生父，生母，这一份因果也早就承接了下来，不会有任何的改变。

“太好了，现在大哥也回归了，母亲如果知道这个事情一定会特别高兴的，走，我们去见母亲！”紫鸿云拉着叶希文和叶君山两人，急切的往祖宅内部走去。

叶希文和叶君山两人也都任由他拉着进入了祖宅之中。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天回来的很晚，忙活了一天，累死了，只能赶出这一章了，大家见谅！

第两千六百章 相见欢

bp;叶君山和叶希两人在紫鸿云拉着之下，直接进入了紫家祖宅的深处。本由　　发

bp;整个紫家的祖宅宏大异常，比起在外面看起来，内里更有许多的玄奥不为外人所知，漫天的霞光耀眼非常，即便到了夜晚依旧不息，日日不夜天。

bp;而且到处都有许多的弟进进出出，到处都可以看到挂着寿字的符箓，非常的喜庆。

bp;“这是有谁要过大寿么？”叶希问道。

bp;“来也巧，你回来的正好，今次要过大寿的不是别人，正是你的外公，要过万岁的整寿，到时候整个堰都天，乃至选帝之中诸多的大派豪门都会派人前来贺寿！”叶君山含笑道。

bp;他脸上带着平日里难得一见的开怀笑容，倒是让一上许多看到的人，都异常愕然，平日里他们见到的叶君山大多数的时候，都是脸色冰寒，少有看到这般开怀的时候。

bp;万岁，饶是以叶希现如今的修为，也不由得暗自咋舌，果然，和这些资深神明相比，自己的资历果然还差得远了。

bp;有些地方的差距，并不是功力弥补就能够完全弥补的过来的。

bp;“今天你正好也回来了，正好趁此机会，公布天下！”叶君山道。

bp;紫鸿云也很兴奋的点头，不过叶希却是直接摇摇头道：“父亲，当下这个时候，我并不适合张扬，毕竟我虽然闯出了一些名头，但是也得罪了一些为了得的仇家，若是他们知道我与你们的关系，他们奈何不得我，但是却会来找你们的麻烦，到时候我就真的是万死难辞其咎了！”

bp;叶君山沉默了一下，刚才他也是兴奋了，很多地方没有考虑到。亦或者即便如此，他也不想在亏欠这个儿了，好不容易才找回来的儿。

bp;“你的也是！”叶君山叹了口气，目光深邃，最终还是什么都没有出口。

bp;以他的智慧如何看不出来叶希的心不在这里，选帝虽广，但是也锁不住他这一条已经有飞腾之势的真龙。

bp;这样，像了年轻时候的自己。

bp;当年他为年幼的时候，便已经在叶家闯出偌大的声名，那时候也是有一飞冲天之势。便是荒古之大也难以束缚住他的未来。

bp;他现在甘愿留在选帝之中，不离去，那是因为爱煞了妻，为了她，他宁愿自束羽翼从此蛰伏，但是他不能要求自己的儿也一如他这般。

bp;原先他还有这样的心思，希望叶希能够留下来，现在这点心思也烟消云散，半点不存。

bp;而紫鸿云自然不知道自己的父亲在短短时间内。已经经历了一次内心的挣扎和变故。

bp;一上，都有人朝两人行礼，虽然叶君山是入赘而来的，但是在紫家之中地位却是高。而且他的天资惊人，修为过人，更是让许多人不得不惊叹和服气。

bp;人一直走，一直来到了紫家祖宅最深处的一处豪宅之中。径直进入了后宅的一处花园之中，一个身穿淡蓝色宫装的美妇人正侍弄着花圃。

bp;神态为平静的模样！

bp;看到两父俩进来，脸上才绽放出了几分笑容。

bp;蓦地。她看见身后的叶希的存在，顿时就有些怔住了，因为看着实在是眼熟了，和年轻时候的叶君山有几分相似。

bp;“这个是？”她有些愕然的看着叶希。

bp;这里是叶家的内宅，一般来，就算是寻常的朋友，也不会被带到这里来。

bp;看到眼前这个美妇人，叶希的眼眶湿润，一时间，脑袋嗡的一下什么也都不知道了。

bp;只感觉一种压抑了很久的感情涌上心头，也听不清楚叶君山是怎么介绍他的，只看见紫云蔓一下激动了起来，两行清泪怎么也止不住的流了下来，死死的抱住叶希，似乎是怕这个从天而降的儿，又飞掉了。

bp;许久，众人才终于冷静了一些。

bp;“孩，是母亲对不起你！”紫云蔓只是不住的擦泪道，试图让眼泪不流下来，但是还是根本止不住的不断流淌下来。

bp;相比起也君山来，紫云蔓心中更加的愧疚，她的第一个孩，也是命运多舛的孩，从到大，一天的好日都没有过过，更是从未在膝下承欢。

bp;她这些年来，几乎没有一天不挂念自己的长的，虽然明明知道，他可能已经死去多时了，但是心中还是放不下。

bp;若不是她久病在床，再加上没有了秦帝留下的符箓，她也不可能再离开选帝，她早就去真武界找叶希了。

bp;丈夫对自己的心意她何尝不知，但是她除了是一个妻，还是一个母亲，这些是难以避免的。

bp;“母亲莫难过，是孩儿不孝，未能尽孝，况且正所谓雏鹰离巢正是振翅高飞，历经风雨之时，只能算是磨练，不算什么！”叶希道。

bp;紫云蔓的心中微微好受了一些，不管怎么样，现在叶希不是活的好好的么？

bp;她又问起了叶希以前的生活，和叶君山想的不同，紫云蔓根本无所谓叶希是不是取得了多大的成就，闯出了多大的名头，她关心的都是一些生活琐事。

bp;时候成长的时候，她未能够陪伴在叶希的身边，现在也只能尽量多了解一些时候的趣事。

bp;好在叶希虽然不是本尊，这些事情都记得一清二楚，不过也只是捡一些欢乐的，从到大他的趣事也不少。

bp;然后当紫云蔓问起他为什么会来到选帝的时候，叶希才轻描淡写的将他这些年的经历略微了一下，其中的凶险之处，自然也是春秋笔法，直接带过了。

bp;紫云蔓虽然卧床多年，但是当年也是风云人物，与叶君山是好一对璧人，也曾经闯荡天涯，经历过许多事情，也是紫家当年出了名的少年天骄，被誉为有希望最快步入证道的人物之一。

bp;如何不知道，从真武界那个偏僻的地方，一杀到如今，会是何等艰难的事情，只怕九死一生的形容都是轻了，只怕真的是十死无生才对。

bp;只是叶希不愿意提，她也就体谅叶希的心思也就不多问，只要知道他现在过的好，那一切就都不是什么问题了。

bp;“没事就好，没事就好，只要你没事就好了！”紫云蔓一直念叨着这句话，对她来，现在多年的心病一招祛除了，脸上竟然多了几分红润，眼看着就要大好了。

bp;天色渐渐暗淡了下来，不过只是一会儿，天空之中的各色流光就闪烁了起来，惶惶如白日，竟然比起日还要更加光亮几分。

bp;“你们父个先等着，我给你们下厨！”紫云蔓喊住他们个，自己转身朝着厨房的方向走去。

bp;“我们今天是托你的福，有口服了，你娘已经很久都没有下厨过了！”叶君山笑盈盈的道。

bp;看到妻去了心病，整个人的精气神都不一样了，叶君山只是在旁边看着心情也好了许多。

bp;“恩，我这几年来也没吃过几次母亲做的东西呢！”紫鸿云很用力的点了点头，宛如一个没长大的孩一样。

bp;不过在场的都是他的长辈，在他们的眼中，紫鸿云本身也就是没有长大的孩。

bp;叶希笑看眼前这一切，心中无比感慨，这曾经是他梦中最为向往的生活，或许没有惊天波澜，没有风里来雨里去，但是却是最为平凡，也是最为让人难忘的生活。

bp;但是他知道，这样的生活不属于他，他不可能一直都过着这样的生活，等到此间事了，他就要去找医王，医治叶芊芊了。

bp;“等一下等你吃了饭，我带你去见你外公！”叶君山道。

bp;“恩！”叶希道。“我等外公的寿宴结束之后再走！”

bp;叶希虽然着急，但是也没有着急到连寿宴都过不下去的程。

bp;“这么快？”叶君山眉头一皱，他虽然觉得选帝肯定挡不住叶希，但是怎么也还能再呆个数年吧。

bp;不管怎么选帝还要数年才封闭呢。

bp;能够与长相处数年也好，毕竟下一次要见面，可能就是十万年以后了。

bp;每隔十万年才能见一次，这对于别的人家来，根本是不可想象的。

bp;那远了，叶家四人，都没有一个有过那么漫长的生涯的。

bp;只是叶希这要走的也快了。

bp;“是啊，哥，你怎么这么快就要走？”紫鸿云连忙道。

bp;好不容易才认回来了这个哥哥，他也不想就这样分开了，这才重聚没有多少时间。

bp;虽然外公大寿还要一段时间，但是也不长了。

bp;叶希也不由得微微苦笑一下。

bp;如果可以的话，他也希望能够留下来长一点，他注定要翱翔天际，但是不代表他不需要家这样的地方。

bp;只是现在无定神教，伍墨还有许多觊觎他身上财富的人都在寻找他，他留在这里，反而对于父母弟弟不利。

bp;还有就是叶芊芊的伤势也容不得继续拖延下去了，越早解决越好。

bp;“你们讨论什么呢，赶紧进屋里准备一下吃饭了！”(未完待续。。)

bp;p：终于回家了，可以码字了，求大家手里的一张月票支持！

第两千六百零七章 收服鹿翁

鹿翁顿时暴怒，这是被黑婆婆给卖了啊，该死，这个老妖婆果然不可以相信。

自己刚才居然还要救她，结果就被她给出卖了。

他们双方本身就是对头，一方是正道方面的第一高手，而另外一方是邪道的第一高手，平日里就可以说的上是龌龊不断了。

早就已经是相互看不顺眼，这一次，如果不是背后之人的撮合，他们怎么可能走到一起。

“今天谁来了都救不了你们，统统都要死！”叶希文淡淡的说道，“鹿翁，我今天可以给你一个机会，只要你跪下来，从此以后给紫家当牛做马，你就可以活命，否则的话，今天你就是死路一条！”

“小子，你不要欺人太甚，你以为我鹿翁是什么人，我是选帝路上无敌的贤者境巅峰的高手，与天同寿，与地不朽，你居然要我跪下做奴隶？”鹿翁冷冷的说道，眼神之中无比的冰冷，就算被叶希文给逼到了这个份上，他也有自己的骄傲。

“既然选择了这一条路，就该知道，做错了事情要接受惩罚！”

叶希文冷冷的说道。

“叶希文，你这是要和我们拼命了，就算是紫宁远那个老家伙想要和我们拼命也要做好两败俱伤的准备！”鹿翁尖锐的叫了一声说道。

“拼命？就凭你们，也配和我说什么拼命？”叶希文双手微微一抬，顿时无数的雷霆之力被凝聚了了起来，化作一条条雷霆锁链，凭空出现，直接席卷向了鹿翁，“对付你们这种废材还用得着拼命么？”

哪怕现在叶希文要伪装成为夺命书生，许多的神通武学不能使用，但是要收拾这些普通的贤者境巅峰。还是绰绰有余的。

鹿翁想要躲闪，他干脆直接施展开来神国，想要和叶希文的雷霆神国对抗，但是却见，一座太古神山从天而降，竟然生生将鹿翁的神国轰了个粉碎，然后无数的雷霆锁链缠绕了上去，直接将他困在了中央。

鹿翁所能够躲避的空间越来越小，腾挪的空间也越来越小。

但是鹿翁也不是一个会束手就擒之人，他干脆直接变化出了一头巨大无比的五彩神鹿。当空不断挣扎起来，不断破开叶希文的雷霆锁链。

叶希文只是不断的冷笑，并未停止。

天空中，两大贤者境巅峰的战斗，已经进入到了白热化的阶段。

底下紫宁远缓缓站了起来，大吼一声。

“动手！”

一时间，紫家的高手纷纷动手，而那些混进来的所谓堰都盟的高手，却一下子被打蒙了。因为原本紫家没有动手，他们紧张的心情也一下子放松不少，更是以为有鹿翁和黑婆婆两大高手坐镇，紫家怎么样都翻不出什么浪花。

结果没想到。黑婆婆被叶希文打跑，而剩下的鹿翁又被叶希文围困了起来，眼看着就是要屡战屡败的节奏。

而在这个时候，紫家又终于出手。一下子竟然将他们给打蒙了。

而紫家众人却早就已经是整装待发了，那些人也很好辨认，刚才站出来的。统统都已经被人记下来了。

一时间，战斗瞬间爆发！

一时间，上百尊，乃至数百尊神明级别的高手开始动手，每一尊神明级别的高手随意出手，就超过了核弹的威力，等于是数百颗核弹统统爆发了出来。

好在就在紫宁远动手的一瞬间，已经启动了阵法，这些人看似还在原地，其实早已经转移到了层层异空间之中，不用担心战斗会将整个堰都给毁灭。

紫家盘踞在堰都之中无数年，其中后手无数，在这里和紫家动手，确实不是一个明智的主意，如果没有碾压性的实力，根本就是死路一条。

而那些中立派，此时更是神色复杂，因为原本他们拿捏不定，现在又有些倾向于紫家了，主要是叶希文的战斗力实在是太恐怖了。

居然一个人将两大贤者境巅峰的高手完全镇压下来，这样的战斗力让他们都感觉彻底震惊，紫家到底哪儿找来的这么一个强大之极的存在。

他们将自己印象中选帝路之中的强者一一筛选了，尤其是几个修炼雷法的顶尖高手，但是没有一个能够与眼前这个蓝袍少年能够对应的上的。

而此时，在天空之中叶希文和鹿翁的战斗已经进入到了最为紧要的罐头了。

鹿翁化作的五彩神鹿的身后，居然长出了一对羽翼，每一根羽毛上，都飞出了五彩神芒，能够将神明洞穿。

但是在叶希文的面前却根本没有用，甚至都洞穿不了叶希文的雷霆铠甲，面对叶希文的攻击，只能不断的防御，在偶尔才能够反击。

叶希文的手上，他祭练的雷霆符箓已经成功了，真的是当着鹿翁的面炼制的，威力恐怖，让整个天地都沦陷在了雷霆之力中央。

鹿翁的双目通红，都已经到了这个时候了，他哪里还敢有丝毫的保留，所有的法术，神通，统统都爆发了出来，展现了出来，轰杀向了叶希文。

但是叶希文还是面无表情，他手持雷霆符箓，千变万化，变成十八般兵器，直接轰击了下来。

“轰隆！”

两种永恒不朽的攻势碰撞到了一起，爆发出了璀璨的光芒，五彩神芒和雷霆之力朝着四面八方扩散了出去。

“咚咚咚咚！”

鹿翁化作的巨鹿不断的后退，根本挡不住叶希文的恐怖力量一般，他的眼神之中，有惊骇和恐惧。

他自诩为正道第一高手，虽然有一些自夸的嫌疑，但是他的一身实力，却是没有人会怀疑的，但是此时，在叶希文的攻势之下，却被打的如此凄惨，这还是他头一次。

哪怕面对紫宁远的时候，他都有信心绝对不会如此的凄惨，这个人怎么会这么强。

一招落入了下风，叶希文的攻势如影随行，直接出现。

雷霆符箓当空变幻成为了一座巨大的雷霆山岳，然后狠狠的朝着鹿翁砸落了下来。

“嘭！”

一声巨大的碰撞，然后鹿翁惨叫一声，整个身体当场被砸的碎裂开来，根本不是对手，半边身体都被砸的粉碎。

他连连后退，疯狂的运转真元，要将叶希文的雷霆之力驱逐出去，然后将肉身充足。

但是叶希文根本不给他任何反击的机会，雷霆符箓再度挥舞起来，反转过来，再次化成一座雷霆山岳，砸落下来。

“啊！”

鹿翁一声惨叫，整个人眼前一黑，就被无穷的雷霆之力给包围到了一起，恐怖的雷霆在他的身上肆虐。

虽然是贤者境巅峰的高手，但是此时在叶希文的雷霆符箓的面前，却似乎根本没有任何还手之力。

他另外半边身体也要被绞碎了，这是一种伟岸的力量，让他无法抵抗的力量。

“我愿意投降，我愿意投降！”鹿翁不断的惨叫着，此时他就算想不投降也不行了，他已经看出来了，叶希文的实力，分明已经完全超越了他，根本不是他现在能够对抗的对手。

他已经活了无数年，这样的老怪物，就更是非常珍惜生命，不愿意轻易死去，哪怕是给人当牛做马，也比死去了要好。

“好！”叶希文浑厚的声音传了出来，“总算是你还算是识时务，你不要反抗，我在你的心头种下禁制，否则我如何信你！”

他说着，直接捏了一个雷霆法诀，化作一道符箓，飞进了鹿翁的心头之上，鹿翁有心抵抗，但是却根本不敢抵抗，他已经见识过了叶希文的狠辣，如果他抵抗的话，只怕最后真的会被叶希文生生打死。

他同时也无比的愤怒，是谁说紫家这么好对付的，是谁说一定能打紫家一个措手不及的，结果却害得他堂堂正道魁首却变成了阶下囚。

他心中无比的愤恨，但是却不敢恨叶希文，他只能恨鼓动他出手的那些人。

如果不是他们，他也不至于会和紫家对上，也不至于变成如此。

在他被种下了禁制之后，叶希文手掌一招，顿时漫天的雷霆回归到了他的身体之中，鹿翁身上的雷霆之力也消失的无影无踪，以他的实力，几乎是瞬间就已经恢复了个七七八八，毕竟是贤者境的高手，如果没有雷霆之力作祟，要想恢复根本不是什么难事。

而此时在下面，紫家的高手和堰都盟的高手已经战斗到了白热化的阶段了。

“你去下去把他们都杀光了！”叶希文指着他们说道，神情冷漠。

鹿翁心头苦涩，他很清楚，叶希文这是要他站队呢，如果站在紫家这一边，那么以后堰都盟就和他再也没有丝毫的关系了，偏偏此时他已经别无选择，如果不选紫家，他现在就会死。

想到这里，他的神情顿时狰狞了起来。

“既然如此，那就别怪我心狠手辣了！”鹿翁怪叫一声，直接化作一团光芒冲了下去。

不一会儿，就听见那些堰都盟的高手纷纷发出了惨叫声，惨死在鹿翁的手上。

“鹿翁，你竟然敢背叛盟主！”(未完待续……)

ps：求月票月票月票！

第两千六百二十一章 收服幻天神蟒

蓦地，一道巨大的身影从幻天神砂之中蹿了出来，张开血盆大口直接朝着叶希文咬落了下来。

“畜牲找死！”叶希文冷笑一声，手中一团雷霆之力出现在了手上，化成一柄雷刀，狠狠斩落了下来。

但是让叶希文奇怪的是，他这一柄雷刀居然从这一张血盆大口之中穿梭了过去，宛如刚才他抓幻天神砂的时候一般。

在千钧一发之际，叶希文脚下一个践踏，身形瞬间飞掠出去，堪堪避开了这惊人的一咬。

“轰隆！”

虽然什么都没有咬到，但是巨大的咬合力直接让虚空都在剧烈的震动，可见这个咬合力已经达到了何等恐怖的一个地步。

此时叶希文定睛一看，才终于看到了这是一条什么东西，竟然是一条巨大无比的巨蟒。

这一条巨蟒通体都是流光溢彩，仿佛水晶铸就而成的一般，身长足足有数千丈长，只是一开始隐藏在了幻天神砂之中，所以才没有被叶希文给发现。

现在他刚刚出来，立刻就震动天地。

“这一条畜牲难道就是之前赤袍老怪所说的那个守在幻天神砂旁边的凶物不成？”叶希文当即就想起了之前赤袍老怪曾经提到过的，沉睡在幻天神砂之中的一头凶物。

应该就是这一条巨蟒了，诞生在这种神物之中，甚至本身就是由幻天神砂组成的身体，所以才让叶希文一击落空。

叶希文眯着眼睛，眼神之中爆发出了惊人的杀意！

这一条巨蟒一击没有能够将叶希文咬死，也是不断的怒吼着，硕大的蛇芯不断的喷吐出来。

刹那间，他的反击一下子发动了，他的身体在幻天神砂之中卷动，只在一刹那间，幻天神砂就直接席卷起了无穷威能，化成巨大的风暴，朝着叶希文轰杀而去。

叶希文一剑劈斩而出，直接将幻天神砂统统劈散开来，却发现，这一条巨蟒就夹杂在这些幻天神砂之中，竟然发动了进攻，张开了血盆大口，朝着叶希文吞了下来。

“同样的招式！”叶希文冷哼一声，手中抓出一条雷刃，然后直接劈斩了下来。

诡异的事情发生了，这一条巨蟒周围的空间活生生被撕裂了开来，直接漫延到了这一条巨蟒的身上，一般人如果自己站立的空间被撕裂开来，自己自然也难以幸免，也会被活生生撕裂开来。

所以往往不会让空间撕裂漫延到自己的身上，但是这一条巨蟒则不然，根本没有被直接撕裂出来，相反的，在斩碎了空间之后，又冒出了一条巨蟒。

而这才是这一条巨蟒的本尊和真正的所在。

“当！”

一次巨大的碰撞，叶希文的雷刃斩在了巨蟒的头顶上，竟然爆发出了一阵金属摩擦一样的声音，根本没有能够伤的到这这一条巨蟒，只能在巨蟒的皮肤上划出淡淡的白色。

这一条巨蟒身上鳞片的防御力真是高的离谱，就连叶希文都为之惊叹，不过即便如此，这一条巨蟒还是被生生磕飞了出去，虽然大部分的力量都被他身体表面的鳞片给化解了，但是剩下的部分，有就是狂暴之极。

“吼！”

这一条巨蟒被叶希文磕飞了出去之后，瞬间暴怒，似乎是遭到了挑衅一般，瞬间狂暴了。

“轰隆隆！”

蓦地，一团光芒从这一条巨蟒的身上爆发了出来，没入了周围的空间之中，然后只感觉到周围的空间都开始剧烈的抖动。

而在剧烈的波动之后，居然开始出现了裂纹，而且宛如蜘蛛网一般越来越大，只是一下子，就密布了整片天空。

然后整片空间居然坍塌了，叶希文瞬间就被埋葬进了其中。

此时，所有的法则都失去了作用，所有的法则都赶不上空间法则主导的作用。

刚才那一切说来慢，实则奇快无比，巨蟒此时才刚刚跌入幻天神砂之中，他的身体接触到幻天神砂瞬间就吸纳了许多的幻天神砂，伤势立刻就好多了。

因为他根本就是诞生在幻天神砂之中的精灵，后来开启了灵智，修炼到了这样的地步，无数年来，不断有人进来，但是极少有人能够让他吃亏，多数都是根本连他一开始的攻击都没有办法躲过，就被生生吞下去了。

这个人类算是有些特别，不过也仅仅只是有些特别罢了。

这一条巨蟒的蛇瞳之中，居然闪过了几分人性化的神情，是有几分得意的模样。

“你还挺有几分本事的，不过也就是到此为止了！”

蓦地，那巨蟒陡然听见，一道声音传了出来，紧接着一道身影从崩塌的虚空之中蹿了出来。

正是叶希文，在关键时刻，他甚至都没有移动，仅仅凭借着霸体金身，就生生抗住了空间崩塌时候的剧烈波动。

可见他现如今的肉身，已经强横到了什么地步。

“这不可能！”

这一条巨蟒的脑海之中才刚刚闪过这样的想法，却见叶希文的身影不知道什么时候，居然已经扑杀到了他的跟前。

“嘭！”

叶希文一拳直接砸落下来，将这一条巨蟒砸的嗷嗷直叫，一阵头晕眼花。

“嘭！”

叶希文骑在这一条巨蟒的头上，只是不断的一拳接着一拳的砸落下来。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

“别打了，我投降，我投降！”蓦地，一道稚嫩的声音从这一条巨蟒的口中传出，宛如一个小孩儿一般。

“你投降了？”叶希文有些愕然，因为他也没有想到这一条巨蟒居然会投降，而且还是一个小孩子。“你还没成年？”

“当然了！”巨蟒开口说道，这庞大的身躯配合那稚嫩的声音，怎么听怎么奇怪，“我虽然开启灵智很早了，但是距离成年还早呢，我们灵族和你们人族又不一样，哪有那么简单就能够成年的！”

叶希文有点晕过去了，这还没成年，要是让这丫的成年了，那还了得。

“你是在幻天神砂之中出生的生物？”叶希文问道。

“没错，我是秉承幻天神砂的灵气生成的灵族！”这一条巨蟒开口说道，“我开启灵智很早，但是还没有见过你这么厉害的人类呢！”

叶希文点点头，恍然大悟，难怪这一条巨蟒身上他居然看到了幻天神砂的某一些特性，原来如此，原来根本就是幻天神砂化出的一种灵物。

他曾经听说过这种生灵，算是先天生灵，也号称是灵族，他们产生的条件非常苛刻，只在一些特殊情况下才有可能产生，但是一旦产生基本都很厉害，而且产生的本体越是厉害，那么他们日后修行的道路也就是越发的不可限量。

例如神话中什么天地间第一朵云彩啊，第一缕清风之类产生的灵族更是厉害的要翻天覆地了。

幻天神砂本身也是天地少有的天材地宝，能够在这里诞生出来的灵族，自然也是极为厉害的。

“既然你打算臣服于我，那正好，我给你下个禁制！”叶希文也没有和他啰嗦，直接说道。“你以后总得有个名字吧，以后你就叫幻天神蟒吧！”

若是寻常妖兽他也未必看得上眼，但是这种灵族则不一样，将来的成就简直不可限量，比起外界那些所谓的大天才也是丝毫不差呢。

“幻天神蟒？”这一条巨蟒点点头，“不错不错，挺威风的，哈哈，以后我就叫幻天神蟒了！”

幻天神蟒心智也就是一个小孩子罢了，心情如同六月的天，说变就变了。

哪怕是要被人收服了，对他来说，似乎也没有有一个威风的名字更加让人高兴和兴奋的。

“我可以臣服于你，但是你以后不能不让我吃幻天神砂，我要吃这个幻天神砂才能长大，不然就真长不大了！”幻天神蟒开了条件说道。

叶希文有些汗颜，就这还没长大，要是让他真的长大了，那还不得是一望无际了？

他见过许多身材庞大的生灵，不过似乎这么庞大的倒也是非常少见了，这还只是幼年期而已，若是长大了，只怕比星辰巨兽也是只大不小。

“没问题，我要幻天神砂也只是需要一部分用来炼制越界符而已，剩下的用处也不是很大！”叶希文当即一口答应了下来。

况且他要是能够收复幻天神蟒，那幻天神蟒就是他这一边的，自然实力越强越好。

“那行，那就没问题了！”幻天神蟒当即放开元神，让叶希文在其中下了禁制，也根本没有一丝一毫的不甘心，似乎还很开心的样子，“我其实也早就想出去了，但是又离不开幻天神砂，而且那些人没一个是我的对手的，我才不想跟一些弱者出去呢！”

叶希文恍然，看起来，这么漫长的时间，让幻天神蟒吞掉的高手也不在少数啊。

不过不管如何，现在这幻天神蟒就算在凶厉，被他下了禁制之后，生死也就掌握在了他的手上，他还有什么好担心的。

他当即祭出天源镜，照射出一条巨大的血光，将这无穷无尽的幻天神砂和幻天神蟒都给收了进去，这才心满意足的离开了这里，赶往鬼简上所描述的那个点的所在。r1152

第两千六百二十九章 沉睡的鬼王

简直强的离谱，他们可没有叶希文么恐怖的功力，能活生生镇压下去。》

众人的目光都看向了赤袍老怪，有这种情况赤袍老怪怎么不早说。

赤袍老怪也不由得苦笑一声，说道：“我上次来的时候，还没有这样的情况呢，况且当时我也是匆匆来匆匆去，根本没来得及多看！”

叶希文仔细感受了一下，顿时脸色一变说道：“不好，这是一个神国，我们踏入了别人的神国里面了！”

“什么，怎么可能是神国，如果有神国的话，我们第一时间就会反应过来了！”火蛟惊呼一声说道。

众人都不愿意相信，神国他们不可能一点感觉都没有。

“是啊，不可能吧，应该是结界一类的东西吧，不然我们怎么会一点感觉都没有！”水蛟皱眉说道。

“但是如果是一个封王境的高手的神国呢！”

叶希文神情凝重的说道。

众人脸色顿时大变，如果只是一个寻常的神国，哪怕是再可怕，也不算什么，毕竟众人几乎已经站在了诸天万界一流高手的巅峰，再往上也就只有封王境的强者了。

况且以刚才叶希文表现出来的实力来看，似乎已经堪比那些妖孽和老古董，遇到什么样的危险也都不用担心了，但是唯有一种可能性让他们都没有办法，那就是封王境的强者。

那是彻底凌驾于他们之上的另外一种境界的生物。

没有人比他们更加了解封王境高手的可怕，虽然他们可能是最为接近这个境界的一个群体，但是也正因为如此，所以才更加明白，自己等人和封王境的高手之间的差距。

哪怕只是刚刚迈入封王境的高手，也根本不是他们能够对付的了的。

他们是王者，拥有统治天下的无敌实力。

“夺命书生，你不会是在开玩笑的吧！”食金蚁的声音之中都带着几分寒意。甚至都有了几分惧意，到了他这个地步，就更加的明白，封王境的高手，有多么的可怕，一个不小心他们都要交代在这里了。

“我没有开玩笑，这就是一个封王境高手的神国！”叶希文神情无比凝重，虽然他未曾和封王境的高手交过手，但是有些事情的判断不是非要自己有亲身经历才可以的。

“不会吧。。。”这一下子，所有人都开始有点腿软了。这个世界上，也只有封王境的高手才能让他们只闻其名就重新感觉到腿软的感觉。

但是他们也很清楚，叶希文不会说谎，最起码不会在这个问题上说谎，因为根本没有任何的好处。

那么也就是说，这里面很可能真的有一尊强大的封王境的高手。

“那怎么办。。。”水蛟已经有些方寸大乱了，一方面，很像要找到万鬼噬心草，一方面。却又怕惊动了其中的封王境的强者。

众人的目光都纷纷看向了叶希文，看他会怎么选择，此时叶希文早已经成了众人的核心，无论他们是愿意还是不愿意。都是如此。

“我肯定是不想就这么放弃的，毕竟这关系到我将来能不能封王，你们自己呢？”叶希文转头又问向她们。

封王丹对于叶希文来说实在是太重要了，如果没有封王丹的话。那么他之前所设想的在贤者境后期就破入封王境的战斗力就根本不可能完成了，最终也只能是一种妄想罢了。

所以他不可能放弃，也没有可能放弃。

“好。既然夺命书生道友也愿意拼一把，那我还有什么可说的！”赤袍老怪咬了咬牙说道。

他很清楚，若是错过了这一次机会，他可能这一辈子都没有可能破入封王境了，如果这里真有封王境的鬼怪驻足的话，除非他请的动封王境的强者出手，否则的话根本没有可能夺取万鬼噬心草，这次跟着叶希文反而机会还大一些。

因为他知道，他根本没有可能请的动真正强大的封王境的高手，错过了这次机会可能就永远没机会了，要让他永生永世都困在这贤者境巅峰，他如何甘心。

虽然有了封王丹也未必能够一定跨入封王境，却也比现在要强多了。

其他几人眼看着最为核心的两人都答应了，不由得有些犹豫了起来，若是不答应的话，恐怕就会错过这个机会，但是若是答应的话，很可能会丧命。

“我还是不和你们一起玩了，我就算永远因为无法跨入封王境，但是也好过就这样子死在这里要好的多了！”食金蚁最终还是决定放弃，“不好意思了，我不想在这儿丧命！”

食金蚁说完，当即直接化作了一团金光，消失的无影无踪，他也是杀伐果断，绝不停留，生怕等一下那封王强者就会出现。

而剩下的水火双蛟相互看了一眼，然后水蛟开口说道：“我们俩还是决定留下来拼一把，正如赤袍道友所说，如果错过了这个机会，我们可能就再也没有机会封王了！”

“好，既然如此，那我们就走吧，虽然是封王境的神国，但是我想，肯定有一些我们不知道的地方，否则以封王境的高手的厉害，只怕我们刚刚靠近就被发现了吧！”叶希文宽慰说道。

众人听叶希文这么说，顿时不由得安心了一些，不由得有些奇怪的看了看叶希文，这话他刚才不说，怎么现在那食金蚁走了才说，尤其是水火双蛟，更是庆幸，幸好刚才没有选错，否则的话，此时根本轮不到他们。

“大家撑开防御吧，尽量快一些，虽然我不知道为什么没有立刻引来封王境高手的攻击，但是我们的动作还是要快一些！”叶希文说完，撑起了雷霆铠甲，一马当先冲了过去。

其他几人也都纷纷跟了上来，一路朝着岛中深处掠去。

“吼！”

越是靠近，众人越是能够听到许多鬼吼的声音，让人不寒而栗。

“怎么回事，为什么我感觉到越来越多的强大的厉鬼在聚集！”赤袍老怪此时只觉得满头冷汗，他分明感觉到许多强横的厉鬼在这里聚集，如果不是在刚才叶希文在关键时刻隐匿了众人的气息，他们几乎就要被一头飞过的厉鬼给发现了。

竟然也是一头贤者境巅峰的厉鬼。

越是往前，能够感知到的厉鬼也就越是多，已经密密麻麻到了众人都感觉后背发凉的地步了，若是没有叶希文的隐匿的帮助，他们早就被发现了，哪里能够深入到这个地步。

他们看向叶希文的时候，眼神之中更加复杂了，叶希文不仅实力强横的出奇，就连这隐匿的功夫也强的离谱了，距离这么近，竟然愣是没有让那一头厉鬼发现了，其他厉鬼也都没有发现，简直就是奇迹啊。

那还有什么是他做不到的。

也正因为如此，他们才有心思继续下去。

然而当他们继续下去的时候，赤袍老祖差点没吓得跪下了。

原来，在远处，居然躺着一头身长千丈的鬼王，青面獠牙，通体黝黑，全身散发着无边的阴霾之气，无数的法则化作一尊尊厉鬼在赞颂着亘古长存的赞歌，虽然至阴至邪，却让人有一种光明正大的感觉。

这正是鬼道修炼到了极致的感觉，无与伦比。

但是这一尊鬼王静静的躺着，根本没有丝毫的动静，宛如是陷入了场面之中一般，而在他的周围，上百尊强大的贤者境巅峰的鬼怪带着诸多部下在这里膜拜，诵念着什么古老的经文，听不懂，却有鬼道的尖利。

整个小岛中央密密麻麻，足足有上万厉鬼，都是证道以上的存在，让人看着就有一种头皮发麻的感觉。

“我去，这是万鬼夜行了！”火蛟不由得惊呼出声，“这一头鬼王好像是沉睡了，该不会突然就清醒过来了吧！”

众人眼皮直跳，如果这一头鬼王清醒过来，那他们只能落荒而逃，就算是落荒而逃也不见得能够逃脱掉。

“应该还没有醒来，这些鬼怪很可能就是在进行一种什么仪式，在将这一头鬼王给唤醒！”叶希文神情凝重的说道。

众人心中更着急了起来，他们能够感觉到这一头鬼王身上的气正在逐渐增强，若是让他苏醒过来，那还了得？

但是更加让众人进退不得的是，众人已经看到了万鬼噬心草就飘扬在万鬼中央，非常多，但是都被万鬼给包围了起来。

现在退去或许就安全了，但是却失去了跨入封王境的机会，而如果进去的话，就必然会惊动诸多鬼怪，到时候就真的是死路一条了。

“难怪这么多的鬼怪聚集过来，原来是为了唤醒这一头鬼王，该死，怎么办！”赤袍老怪不由得暗自咆哮着说道，但是心中已经打起了退堂鼓。

任谁看到了这么多的鬼怪，都会心中打鼓，腿脚发软了。

“我们都已经到了这里，难道你们还想要放弃么？”叶希文咬牙说道，这么多的厉鬼，连他都感觉到非常棘手。“你们要是离开，现在还来得及，但是我必须夺取万鬼噬心草！”(未完待续。。)

ps：急求月票！

第两千六百六十八章 逼到绝路

“杀死他！”

这些王者被轰飞出去的咆哮，响彻了整个宇宙。

只一击就被轰飞，阿鼻剑的威力由此可见一斑。

“他怎么会这么厉害，我不相信，就算是真正的封王境的高手也不可能这么强横！”

“跟他拼了，他一个人就算是再厉害也没用，我们这么多人！”

四尊强大的王者已经杀红了眼睛，他们这么多人联手布下了天罗地网，结果却根本连叶希文一个人都斗不过，这样的结果可不是他们想要的。

那个天族老者一口精气喷出，瞬间幻化出了一艘巨大无比的穿梭宇宙的舟，直接横贯整个宇宙，撞向了叶希文。

羽王身上的羽毛瞬间爆棚，化作一柄长刀，将宇宙星辰都斩成两半，用尽全力一战，要将叶希文轰杀。

战王脚下的战车疯狂的奔腾了起来，将脚下的世界都化成一个又一个的战场，无数的战场英灵在好走位显化了出来。

而虚空王，则是拿出了一道符箓，这一道符箓上，刻画着一种谁都看不懂的可怕纹路，似乎有强大的力量覆盖在上面，是一种极为古老的文字，是传说中一尊帝君遗留下来的符箓，这一种文字是这一尊帝君独创的一种道文，如果能够勘破，就能够领悟到这一尊帝君遗留下来的无穷秘法。

叶希文矗立在虚空之中，此时他们已经距离另外一边交战的地点很远了，五尊强横的王者级别的战斗力集体爆发，会是多么可怕的事情，根本想都不用像都能够知道。

双方谁都不愿意在战场上施展开来，因为总有自己人的一方。

他冷冷的看着几人各自攻击过来，头顶上万法轮盘不断的旋转。无数的法术在旋转之中爆发出来，气息越来越强烈，越来越恐怖。在这一刹那，所有的攻击。就已经扑杀了过来。

“轰隆隆！”

这一次，这些王者没有一个留手了，他们都很清楚，眼前这个青年的可怕，竭尽全力都未必会是对手，更何况手下留情了，简直可怕的吓人。

所有的攻击，都落到了万法轮盘上。面对四尊封王境高手的疯狂突袭，饶是以万法轮盘的强横，居然都有几分抖动。

不过怕紧接着万法轮盘上爆发出了更为强横的法术，所有的攻击，所有的神通，统统都被克制住了，万法轮盘的真正威力在爆发。

“继续攻击，我就不信他还能坚持多久！”那天族老者略微有些癫狂的说道，此时他们都已经被叶希文逼上绝路了，不击败叶希文根本不行。

所有的攻击还在连绵不绝的进行。而叶希文好像是没有看到一般，根本无动于衷，任凭这些天族的高手对万法轮盘进行攻击。

“啊！”

一声极为惨厉的叫声从万法轮盘之中传来。然后紧接着一道巨大无比的虚影从其中蹿了出来，想要朝着远处逃遁而去。

却见叶希文此时终于出手了，一只大手猛然抓出，就将这一道虚影给活生生抓灭了。

“这。。。这是什么，那个是万法轮盘的器灵！”此时，这四尊望着都意识到了，什么，那就是他们竟然给叶希文做了嫁衣。

他们都已经算的上是诸天万界最为顶尖的一批人了，什么事情没有见过。现在见到这个样子，如何能够看不出来。

叶希文分明是借着他们的力量。将原本万法轮盘之中的器灵给逼出来了，然后彻底灭杀。这样叶希文彻底掌控万法轮盘就将不会有任何一点点的障碍了。

想到自己成了裁缝，给别人做了嫁衣，他们几个都有一种想要吐血的感觉。

叶希文脸上露出了几分笑容，他们猜测的没错，其实事实就是如此，万法轮盘之中一直隐藏着一点点器灵，只是他以前的修为还不够，没有发现，所以他要掌控万法轮盘一直都是问题重重，总是差了这么一点点，现在凭借着几尊封王境的高手将它给逼了出来，一举灭杀。

“下面，就是你们的死期了！”叶希文冷笑一声，现在万法轮盘已经完全被他所掌控，他控制着这个万法轮盘，一步跨出，直接冲杀到了那个天族老者的面前。

那天族老者几乎是立刻就感受到了万法轮盘的恐怖气息，他已经想起了诸多关于万法轮盘的传说。

他的双目一下子赤红了，拼了！

此时不拼也是没有办法了。

他的周身，瞬间化出了一个巨大无比的苦海，整个苦海无边，惊涛骇浪成千上万丈，足以将所有的一切都给彻底抹杀。

而在这一片苦海之中，他驾驶着一艘巨舰横行。

但是叶希文面无表情，在他的控制之下，万法轮盘嗖的一下飞了出去，千万道法术的洪流凝聚了起来，一下子轰击了出去。

两道可怕的攻击碰撞出了永恒不灭的光芒。

那一艘苦海巨舟虽然强横无比，却比不上万法轮盘来的更加强横，无数的法术洪流，克制住了苦海巨舟的一切反击。

“嘭！”

法术洪流彻底将那个天族老者给淹没了，他的大半边身体都被法术洪流给彻底轰杀成了碎片。

他挣扎着朝远方逃去，但是叶希文怎么可能再给他这个机会，阿鼻剑瞬间出手，剑芒轰破长空猛然一下子轰杀了出去。

“啊！”

一声惨叫，这个天族的老者瞬间被轰杀了，一尊封王境的高手，他的血肉全部都被招妖幡给吞了进去。

叶希文的凶厉，让其他几个天族的高手，都产生了一种退意。

“此子如此凶残，难道我们要放任他成长起来，到时候对我族大业造成巨大的威胁么？”此时羽王一声咆哮，身上无数的羽毛飘摇了起来，一下子冲杀到了叶希文的身后，一刀斩落下来。

他的机会抓的非常准，就是趁着叶希文斩杀那个天族老者，正所谓上气不接下气的时候，老力已尽新力未生，要在这个时候重创叶希文。

“嘭！”

这一刀，直接斩进了叶希文的身体之中，终于被他抓到了一个绝佳的机会。

但是叶希文的身上，竟然只是出现了淡淡的白色痕迹，甚至连破皮都不能够做到，更别说伤到他了。

“不可能，就算是封王境的高手毫无保留的中了我这一刀，照样都要死，你不可能例外的！”

羽王顿时大惊失色说道。

他万万没有想到，自己的攻击，居然连让叶希文破防都做不到。

“如果是我还未突破，或许这一刀就要了我的命了，但是现在，还差得远呢！”叶希文大喝一声，一步跨出，手中石中剑猛然出现，一剑劈落了下来。

羽王只来得及用身后的翅膀将整个人都给包裹了进去，但是还未来得及反应过来，就被叶希文一剑砍中。

“噗嗤！”

羽王的整个肉身都开始崩裂，他的两只翅膀一瞬间统统崩碎开来，露出了其中的真身，叶希文的剑势去势不减，直接将他的头颅给削掉。

金黄色的鲜血喷溅出来。

羽王挣扎着往远处逃去，虽然被削掉了脑袋，不过这对于封王境的高手来说，并不算致命的，叶希文一剑没能够让他元神俱灭，他的每一个细胞都能够重生成为一个完整的个体，非常难以杀死。

但是叶希文怎么可能给他有任何逃走的机会，阿鼻剑出手，一剑将羽王的肉身劈斩成为了两半，瞬间肉身崩碎，元神俱灭。

阿鼻剑的威力着实可怕，封王境的高手一剑被劈中了居然直接就元神俱灭了，这是他用石中剑也很难做到的，需要耗费无数的法力才能将羽王的元神俱灭。

但是用阿鼻剑，仅仅凭借着阿鼻剑上本身的凶戾之气，就已经能够做到了，就算是封王境的高手一样是难逃一死。

此时战局完全逆转，各族联军一方士气大振，简直就是奇迹啊，原本以为没有生还的机会了，谁曾想，叶希文大发神威，面对四尊封王境的高手，居然接连斩杀了两尊，这样的实力简直要惊天地东鬼神了。

“快走！”此时战王和虚空王哪里还有什么战意，差点没被叶希文给吓死了，他们不是没有见过凶猛的封王境高手，但是绝对没有见过这么凶猛的贤者境，要是让他晋升成为封王境那还了得。

心中虽然还有这样的忧虑，但是此时还是逃命更加要紧，至于叶希文，自然会惊动更强横的天族高手来对付他。

两人纷纷大惊失色，要朝外面逃走，至于其他天族族人他们都已经顾不上了。

“想逃走，布阵！”叶希文大喝一声，蓦地，周围陡然出现了一道道强横的气息，其中有好几个居然同样也是封王境的实力，虽然能够感觉的出来，比他们要若上不少，但是在这个时候出现了这么多的封王境的高手，两人几乎要绝望了。

整个大阵瞬间星辰，无数的星光从遥远的空域之中照耀过来，整个大阵缓缓运转了起来，看起来无比磅礴。

这就是曾经古天庭威震天下的周天星斗大阵。

——

求订阅，另外在为新书《无敌武皇》求个收藏和推荐！(未完待续)

第两千六百七十八章 贤者境巅峰

叶希文将九皇子放走，自然是希望继续发挥他的价值，否则的话，他只要将九皇子一起斩杀也就是了。

原本他要想更进一步真正跨入贤者境巅峰，还需要不算短的时间，这其中积累也是必不可少的，不过有了这些琉璃增元果，那情况就完全不同了，即便以他突破所需要的庞大功力，也足以让他再进一步了。

一处破碎的空间之中，叶希文布置下了阵法之后，就开始了闭关，在这无穷混乱战场之中，反而没有人会随便闯入这种空间碎片之中，因为实在是太不稳定，也实在是太危险了。

他的头顶上，天源镜和万**盘飞了出来，笼罩在整个空间之中，做了完全的防护之后，他才开始冲击起了贤者境巅峰的境界。

他本来就已经跨入了贤者境后期的极致，只差一步就能够跨入贤者境巅峰。

他直接一口气吞下了十枚琉璃增元果，庞大的能量涌入了他的身体之中，化成了滔天的功力被他吸收，更有许许多多的大道印记夹杂在其中，被他吸收，转化了进去。

原本可能需要数百年，甚至是上千年的时间才有可能完成的积累，但是在琉璃增元果的增幅之下，在飞速的提升，周身无数的法则在不断的飞舞，在吸纳，形成了一股恐怖的的法则领域，不断沸腾。

等到十枚琉璃增元果全部都吞噬完成，叶希文也已经达到了一种巅峰，处于玄之又玄的状态。

换了一般人，可能只要一枚，两枚琉璃增元果就足以一口气突破到贤者境巅峰了。

但是叶希文则不然，他所需要的琉璃增元果可不是一点半点，他要的是一口气将战斗力突破到封王境中期，这样的话，所需要的功力和积累就是别人的十倍，甚至是数十倍之多。

好在这一次的琉璃增元果非常多。

他不断的吞服琉璃增元果，不断增强自身的功力和对大道的领悟。

“轰！”

一声巨大的轰鸣声，叶希文的法力澎湃而出，整个小世界瞬间应声碎裂成为了粉末。

这一方世界实在是太过脆弱了，一个不小心，这些空间就会永久性的碎裂开来，再也无法修复。

“终于贯穿，冲到了贤者境巅峰了，这样的话，再想突破到封王境，也只是差一点点了！”叶希文从碎片形成的乱流之中冲了出来，全身上下澎湃着一股前所未有的强大力量。

他现在已经能够感觉到了，一种屏障，就是贤者境巅峰跨入封王境时候的屏障，这是他修炼以来，所感受到的前所未有的强大屏障。

他现在要想突破，还需要更进一步的积累才可以。

不过他手头还有琉璃增元果五十颗，应该足够下一次的积累，等到一定的程度之后，他才敢引来神王劫。

他已经能够隐隐感觉到了一种强大的威慑力了，一种天地对他的压制，神王几乎已经算是达到了神道的巅峰，再往后，那就是帝君级别的存在，和神道根本就不是一个层次的存在。

如果说证道了是另外一种生命层次的存在，那么帝君对于神王来说，也是另外一种生命层次的存在。

每一次的天劫，对于每一个生命个体来说，也是截然不同的，以他现在的功力来说，一旦天劫降下，那绝对是旷古烁今的程度，连他自己都可能被活生生劈死。

应该说这样的可能性很大，所以他暂时不敢随便引下天劫，等到他将剩下的琉璃增元果全部炼化之后，才有可能尝试一下。

他闭关一转眼，已经过去了三年的时间，凭借琉璃增元果的功效，叶希文节约了无数年的时间的积累和感悟。

他微微感慨，果然还是要不断有奇遇才可以。

他不敢在这里引发天劫很大程度上，除了现在功力不够之外，就是在这里渡劫，以这里脆弱的空间来说，很可能会造成整个空间世界的崩碎，这种级别的世界崩碎，连他也休想逃脱一劫，到时候真的要一起死了。

他要先找到九皇子，找到离开这里的路，到时候回到隐谷之中，他就不需要这么束手束脚，正可以一口气冲入封王境之中。

虽然分开了整整三年的时间，不过他在不经意之间，在九皇子的身上下过一个印记，以九皇子的实力，也不足以发现，他可以轻松找过去。

没用多久，他就感应到了九皇子的气息。

此时九皇子已经和其他召集到的高手会和了，但是现在却陷入了围攻之中，足足有上百贤者境巅峰，数百贤者境的高手联手围攻九皇子等一行人。

等到叶希文赶到的时候，九皇子已经是陷入了山穷水尽的地步，在苦苦支撑。

而围攻他的人，却不是天启王朝的皇子，而是其他王朝的皇子，因为虽然天启王朝的皇子相互之间也并不和睦，但是实际上，却也不会联手突袭其他人，因为彼此之间也有顾忌，生怕被算计了。

反倒是不同王朝的皇子之间可能合作。

天族之中也并不是和睦一块，相反的，还是攻伐不断，只是相对来说，在外部的压力之下还能勉强保持一致对外，这就和各族联军是差不多的，只是比起各族联军来说要更团结一些，不过也就仅此而已。

此时，九皇子身边的人也是越来越少，似乎根本不是对手，在众人的围攻之下，也是岌岌可危。

叶希文在一旁看着，并不着急动手，他和九皇子本身也就是非亲非故的，不过只是想要利用对方罢了。

终于到了最后一刻，九皇子已经是山穷水尽了，在诸多强者的攻击之下，已经摇摇欲坠，身上所有的力量都已经耗尽。

那些围攻他的天族高手都不下死手了，不想将他逼得狗急跳墙，相反的，要将他慢慢逼死。

“吼！”九皇子不断的咆哮，爆发出犹如是野兽一般的声音，他不甘心，不甘心死，不甘心陨落在这样的地方，他还没有夺得皇位，还没有重新带领天族君临天下。

而就在他几乎已经放弃的时候，蓦地一声暴喝声从远处传来，一道惊人的剑气横扫开来，竟然直接将包围他的那些人横斩的当场爆炸了开来。

杀出了一条血路，然后他就只见一个人，宛如天神一般降临了，这些围堵他的高手纷纷惨叫着被斩杀一空，剑法狠辣之极，根本没有丝毫要手下留情的意思。

剑意冲上云霄，整个天地都在颤抖。

那些围攻九皇子的高手终于意识到了不对，但是此时已经来不及了，他们想要逃走，但是那一道剑意却是如影随行，将他们所有人统统都给笼罩了进去，彻底斩杀。

数百贤者境以上的高手，居然只抵挡了不过一刻钟的时间，就都被纷纷斩杀了。

然后被一道道血光扫过，被吸纳进了一面旗子之中。

就连九皇子这个时候也有点吓傻了，不敢置信，到底是谁这么凶猛，难道是有封王境的高手出手了么？

虽然刚才他没有感觉到封王境高手的气息，但是如此惊人的战斗力也只有传说中的封王境的高手才有可能做得到的吧。

“不知道哪一位前辈在此，救了小王，不胜感激！”九皇子起身拱手说道。

“殿下，你没事吧！”一道身影缓缓从虚空之中走了出来，含笑而立，却不是那叶希文又是谁。

“原来是你，你没死！”九皇子又惊又喜，没想到现在还能够看到叶希文，原本叶希文为他殿后，本以为再也看不到了，却不想现在居然能够再度见到叶希文，而且叶希文居然又再度救了他一命。

更重要的是，叶希文惊人的战斗力让他印象深刻，有这样的高手坐镇，那些招揽来的手下，就算是死光光了也根本没有什么好可惜的。

“多谢先生！”九皇子拱手说道，就凭这个实力就算不是封王境，那也是封王境下无敌了，这样的大高手他怎么可能不极力拉拢呢。

“看到殿下没事儿，我也就放心了，差点以为没有赶上呢！”叶希文含笑说道。

“赶上了，赶上了，怎么会没赶上呢！”九皇子哈哈笑着说道。“先生没死，对小王来说，可是最大的惊喜了！”

对叶希文这个大高手，他也不敢自再自称什么本王了，作为一个有着枭雄之心的人，他这点城府还是有的。

“先生两次救了小王，小王我现在也是无以为报，我就将进入这一万年之中，进入寂灭仙池的这个机会，转让给先生！”

叶希文本来还奇怪，这寂灭仙池到底是个什么东西，然后经过了九皇子这么一解释他才明白，究竟是何等神物。

这还牵扯到了天启王朝的先祖，天启大帝。

当年天启大帝纵横无敌，曾经穷尽天上地下所有的神材，练出了一枚旷世神丹，名为寂灭仙丹，据说吞服下去，哪怕已经只剩下了一口气，依旧能够救回来，堪称是天下有数的神丹之一。r1152

第两千六百八十一章 封王

无数的雷劫，闪电般落下，根本不给叶希文以躲闪的时间，而叶希文也没有打算闪躲，神王劫虽然可怕，但是同样的，也正是因为如此，正适合磨练自己的肉身，让他变成神王法身，前所未有的强大。

同时，他不断的冲了下去，冲到了结界之上，然后就任凭雷劫冲刷了起来。

其中大部分的雷劫直接落到了叶希文的身上，但是还是有很大的一部分，直接落到了结界之上，轰击的整个坚固的结界都疯狂的动摇了起来。

一般来说，结界根本不可能被神王劫所撼动，因为这是远超封王境初期的高手布置下来的，但是实际上，叶希文的神王劫非同寻常，竟然生生撼动了结界。

一点一点的裂缝出现在了结界之上，如同玻璃受到了重力的碰撞，形成了密密麻麻的，犹如蜘蛛网一样的裂痕。

而这样的裂痕，还在不断的加深。

而叶希文也在雷劫的洗礼之下，一点一点在完成蜕变，这种蜕变，是水到渠｛顶}{点｝小说成的，因为他很早就已经超越了封王境的战斗力，现在不过是将功力和境界跟上了而已，根本不算什么。

许久，叶希文终于睁开眼睛，他的头顶上，天源镜爆发出了一阵血色的光芒，一条似龙非龙，似鲤鱼非鲤鱼的身影飞了出来，正是金背龙鲤王，这十年之中，这一条金背龙鲤王也一样吞噬了许多的寂灭仙气，早已经完成了蜕变。

现在是时候该用上了。

叶希文张开口，顿时金背龙鲤王像是被什么碾碎一样，化成一股恐怖的能量狂潮奔涌进了他的身体之中。

叶希文身体之中竟然传来了一阵阵卡擦卡擦的声音，似乎什么东西破碎了，又同时在重组，这是一种前所未有的强大力量。

“轰！”叶希文生生突破，在金背龙鲤王带来的恐怖功力的洗刷之下。他的封王境屏障根本不算什么直接就被破开来了。

这可以算得上他渡的最为轻松的几次天劫之一了，可是为了渡过神王劫，他是可谓是处心积虑，从很久很久以前就开始筹备了，可不就是为了这个时候。

他真正跨入了封王境，成就了神王法身，但是他并没有轻举妄动，而是要利用天劫的力量，破开结界。

“嘭！”

一声巨大的轰鸣声，这个结界生生被轰开了。无数法则锁链一瞬间跟着本岁。

寂灭仙丹几乎是在与此同时，飞了出去，想要逃离开来。

“想走?往哪里走！”叶希文大喝一声，金黄色的大手瞬间抓了出去，一下子就将寂灭仙丹抓在了手中。

寂灭仙丹虽然试图挣扎，但是根本没有用，无法从叶希文的手上挣脱开来，直接被送入了天源镜之中，以法则锁链镇压下来。

“是时候了！”叶希文一声暴喝。整个身体拔地而起，冲入了天劫之中，一通乱打，大手不断抓出。竟然将天劫的劫云，给生生抓到了自己的手中，形成一团奇异的能量彻底被他给吸收了。

一瞬间，他变的更加的强大。与此同时，金背龙鲤王的药力还在不断的融化进他的身体之中，他的气息还在不断变得的强大。

“不错不错。我竟然一口气冲入了封王境初期巅峰，这样看来，到时候再把寂灭仙丹给吞下，就可以直接冲入封王境中期，到时候，有什么封王境的高手是我的对手，我将所向披靡！”叶希文哈哈大笑了起来。

来到这里之后，他真实奇遇连连，得到了无数的好处，原本他只不过是一个刚刚跨入封王境战斗力的后生晚辈而已，现在他就已经跻身封王境的高手之一了。

他能够感觉到身体内部的气息在不断的蜕变，他之前只是战斗力突破，肉身还是神主，现在不同了，连肉身和境界都已经彻底蜕变成了封王境，这是一种难以想象的恐怖战斗力。

一拳轰出，几乎是原本刚刚突破到封王境的战斗力的时候的十倍以上。

“不过此地不是久留之地，现在外面兵荒马乱，赶紧将师兄找到才是正经的！”

叶希文暗自揣摩说道，虽然不知道外面已经混乱战斗到了什么地步，不过此时确实可以离开了。

“谁，到底是怎么回事，怎么会成了这样？”此时一道身影闪了进来，正是之前那一尊强大无比的天族的神王，他看到变成了这样子，顿时瞬间暴怒，他极为的愤怒，才不过是刚刚离开了一会儿而已，怎么会变成这样，一切仿佛都被摧毁了，一点点都没有剩下来。

“是你？”这天族神王立刻就发现了叶希文的存在，发现他居然一下子跨入了封王境，原先虽然也有不弱的气息，但是神主的气息和神王的气息截然不同，这是瞒不过别人的。

他立刻就明白了，难怪这里还残留着天劫的气息，原来是这个家伙居然选在了这种极端重要的地方闭关引来了天劫了。

简直不可原谅。

他原本眼看着快要抵挡不住，正是要进来将寂灭仙丹带走，以免落到各族联军的手上。

“你怎么敢在这么重要的地方渡劫，你到底是哪一族的，就算是九皇子带你进来也没有任何用处，过了这段时间，你和你的族人都要受到严惩！”这个天族神王怒气十足的说道，不过还不算怒气失控，因为反正这里也要废弃了，留下来也没用，破坏也就破坏了，虽然可惜，不过总算是可以理解。

天族还因此多了一个封王境的高手，也不算太大的损失。

但是紧接着发生的事情，却让他彻底暴怒了，崩溃了，寂灭仙丹居然没有了，结界都被人打破，很明显是被别人带走了。

“是不是你？”那个天族神王立刻就转向了叶希文，很明显，将怀疑的矛头指向了叶希文。

“没想到还是被你发现了！”叶希文并没有狡辩的意思，甚至都没有想多解释一举的意思。

“你。。。”这天族神王在惊愕之后，瞬间暴怒了。

他没有想到叶希文居然还敢承认，难道是真的封王之后，就不知道天高地厚，真把自己当成是什么无上的大人物了么？

“难怪你能够在短短时间内，跨入封王境，你简直是在找死！”天族的神王暴怒，他一瞬间出手了。

“锵！”

一声震动天地的巨大金属颤音爆发了出来，这一尊天族神王一刀直接出手，长刀上爆发出了炽盛的光芒犹如太阳一般。

这是一柄极品神器级别的恐怖长刀，一旦出鞘，诸神都要辟易。

“当！”他没有想到的是，叶希文居然徒手接住了他的极品神器级别的长刀。

经过了神王劫的洗礼，更将天劫都给吸纳了之后，叶希文的霸体金身，又再度上了一个层次。

“轰隆！”

双方力量的碰撞，让这里爆发出了刺目的光芒，整个天地粉碎，整个寂灭仙池所在的空间也彻底出现了巨大的裂缝，崩碎八方。

原本叶希文还不足以与这一尊神王相抗衡，现在他已经完全拥有这样的实力了，他本身就是一尊神王，不用惧怕任何人。

“哈哈哈，这一刀不错，不过你也吃我一拳！”叶希文一拳轰出，形成的六道轮回的拳劲扭曲了一切，将万物都要送入六道轮回之中。

原本叶希文施展出来威力就强大的恐怖，更别说是现在步入了神王境之后，实力就更恐怖了，施展出来，是真正的天崩地裂。

天穹都被轰出了一个巨大的窟窿，被他生生打穿了。

“这是六道轮回拳，你是外族人，你不是天族的！”这一尊神王当场反应了过来，此时叶希文已经不用主宰之剑的剑意来隐藏自己的气息了，彻底释放了出来，故而一下子就被认了出来。

“该死，九皇子竟然引狼入室！”天族神王立刻就反应了过来，极有可能是这个家伙骗过了九皇子，这样隐匿气息的功夫，连他都被骗过去了，就更别说是九皇子了。

“现在才反应过来已经来不及了！”叶希文哈哈大笑一声。

“该死，该不会那些外面的大军就是你引来的！”天族神王说着，身上气息越发的恐怖，怒气冲天。

他想，他已经可以确定了，不然的话，以天启王朝这么隐秘的位置，这么多年来，从未被外界发现过，现在怎么突然就被发现了，这其中自然有蹊跷。

“是又如何，今天你也休想走！”叶希文冷冷一笑，“天族到现在还妄想统治诸天万界，真是够了！”

如果不是天族不断妄想统治诸天万界，那么双方或许可以和平共处。

“找死，我先斩了你！”天族神王暴怒，长刀再度出口，将天穹斩出了一个大窟窿，猛扑向了叶希文。

此时他已经完全处于暴怒的状态，一定要将叶希文斩杀才可以一泄心头之恨。

叶希文全然无惧，直接冲杀了上去，与他战到了一起。

“轰隆隆！”(未完待续。。)

第两千六百九十一章 封王境中期

两人在空间之中不断穿梭，倒是不像是一般的囚犯和狱卒的关系，倒像是两人在论道一样，虽然大部分的时候，都是烈日王再给叶希文解答一些关于修行上的困扰，但是偶尔叶希文也有语出惊人的时候，甚至让烈日王都感觉到惊艳不已，有受到启发的感觉。。

本来这是绝对不可能的，但是叶希文有神秘空间的帮助，并不能用寻常修炼进度和领悟深度来衡量，很多领域他的领悟甚至都还要超过烈日王，只是整体上远远比不过烈日王了而已。

烈日王有一些收获，而叶希文则是收获了的巨大的好处，可不是随时随地都有这样一尊顶尖王者为自己解惑的，就算是隐谷之中，也都没有这样级别的王者来为他解惑。

甚至可以说，修行到了叶希文这个级别的时候，隐谷上下，已经没有人能够教的了叶希文了，每一步的前进，都需要叶希文自己去探索，去摸索其中的道路。

要是没有神秘空间的帮助，他可能需要数万年，乃至数十万年的时间来探索出这一条道路。

现在他不但有神秘空间，更有烈日王亲口指导，虽然每一个人的道都截然不同，但是正所谓他山之石可以攻玉，就是这个道理，叶希文真是收获良多。

原本他即便就是吞下了级别仙丹，也不可能马上就将修为突破，因为感悟跟不上，最近他进步的太快了，而现在不同了，他可以立刻开始准备突破了。

烈日王的速度极快，即便已经放慢了速度，但是在月余之后，他还是返回了各族联军的总部之中。

此时关于战场那边的情况已经完全传了回来。

当真可以说的上是一石激起千层浪，五尊封王境后期的高手陨落。如果是陨落在天族高手的手中，那倒没什么话说，偏偏是死在了叶希文手上，这如何能不让众人震惊。

这种级别的高手，即便是各族联军汇聚了诸天万界之中绝大多数的高手，也不可能如同大白菜一般，一抓一大把。

任何一尊陨落都要引起轩然大波，更遑论是五大高手一起陨落了。

因而叶希文和烈日王还未返回，就已经在各族联军之中掀起轩然大波，如果巨大的风暴一般席卷八方。

当即就有人提议。要将叶希文灭杀，以儆效尤，也有人说要将叶希文永久镇压，以免他作恶，不管如何，击杀了五尊联军神王后期的高手的事情，实在是太骇人听闻了。

再加上他之前斩杀的那么多妖孽天才，简直是罪不可恕，这样的人就该彻底湮灭才是。

但是与此同时。还是有很多人站在叶希文的这一边的，他们认为如果不是那五个人围杀叶希文，也不会最后被叶希文所杀，真是自寻死路罢了。

要说不顾大局。他们才是真正的不顾大局，不能因为他们已经死了，就将所有的罪名都推到叶希文的身上。

更遑论，这一次能够找到天启王朝的老巢。叶希文功不可没，更是在众目睽睽之下，斩杀了一尊天族的神王后期的高手。这都是大功，应该赏才对。

因而整个各族联军的高层已经彻底吵翻成一团了，尤其是那些有切实利害关系的人，据说都已经拍了桌子。

而这个消息很快就传到了下层之中，也掀起了无穷的辩论，一时间关于如何处置叶希文的事情，就已经是满天下都在传说了。

同时，对于叶希文，众人还有一个评价，那就是胆大包天，而且不是一般的大胆，当着众人的面就将五尊王者一起解决，胆大包天已经无法形容他了。

简直是无法无天了，根本也没有什么法度，也没有什么规矩了，真的是谁惹到他，谁就要死。

尤其是魔鹰大长老，战王等人的死，更让许多人有一种兔死狐悲的感觉，因为对叶希文想喊打喊杀的，可不是只有这么几个，他一路上来，可谓是厮杀无数，一路腥风血雨，不知道斩杀了多少强敌，也不知道得罪了多少人。

就算没有被他得罪的，他如同彗星一般异军突起，引起了很多人的羡慕嫉妒恨，看他不顺眼的就不知道有多少。

一时间各种喊杀声不断，不过对于这样的事情，各族联军的高层却并未完全达成一致的，尤其是武宗更是力保叶希文，这一次，出乎意料的，古凰界也力保这个他们原本不是很愿意承认的姑爷。

或许是因为发现了叶希文的过人潜力，现在正是要拉拢的时候了。

出过帝君的传承总共就那么几个，现在武宗和古凰界力保叶希文，更让上层的态度一片混乱，就连几个中立的势力，也倾向于保住叶希文。

尤其是在现如今的大势之下，没有什么比团结更加重要的了，为了五个死人开罪叶希文，本身就是不合适的事情何况还是那五个人不对。

那五人要围杀叶希文，如果因为他们死了就不追究的话，那么这种行为很可能会引发之后很多人的模仿，那还了得？

联军的秩序还要不要了，如果要避免这种事情再度发生，就不能只是出发叶希文，而是要对魔鹰大长老等人下手，那才是关键所在。

再加上叶希文表现出来的天赋让人侧目，如果是平时，可能会有很多人想要扼杀掉叶希文，但是在现在很可能要面临和天族一战的情况下，这样的天才不是越多越好么？

尤其是烈日王，更是直接拍了桌子，将那些人定义为死有余辜，烈日王这么一尊十大王者亲自开口，那么分量肯定不一般。

但是想置叶希文于死地的人也不少，而且各个位高权重，非常难以对付。

一时间，整个场面就僵了下来，但是很快，关于整个天启王朝战役的事情，也就传遍了诸天万界，各族联军士气大振，天族也不是无所不能的，还是能够解决的，不是么？

而此时，在各方都在为叶希文争论不休的时候，叶希文自己却是肚子开始修炼了，他一被带到了各族联军的总部之中，就被关入了神狱之中。

这个神狱很久很久以前就建立了，关押的都是一些奸细，叛徒和抓来的天族高手，就算是神明，在这里也要受到巨大的压制，不能发挥出实力。

而叶希文就是在这样的地方，开始了闭关。

对于外界的争论，他也略有耳闻，火焰之主来探望他的时候，也曾经说了一些，虽然没有详细的说什么，不过也足够他了解到了。

不过叶希文都未曾放在心上，说一千道一万，还不是因为他的实力还不够强，如果他能够和烈日王相提并论，就算杀几个王者又怎么了，别说占理，就算是不占理也会变成占理的，除非与有人想要将他给逼迫出去。

所以他现在就是一门心思将自己的实力提升上去，等到他更进一步，堪比神王巅峰的时候，谁敢再把罪名栽赃嫁祸到他的身上那不是找死么？

本来他还没有完全的把握能够一口气冲到封王境中期，不过现在有烈日王为他解惑之后，最为关键的几个问题已经被他解决了。

剩下的就只要一口气突破过去就可以了。

虽然神狱的环境糟糕了一点，甚至连灵气都没有多少，为了隔绝犯人，只是在一个个独立的空间之中。

不过对于现如今的叶希文来说，根本不算什么，他有火焰之主送来的几十条龙脉，完全可以修炼，再加上寂灭仙丹，根本就不用担心。

布置下了结界之后，天源镜以及万法轮盘飞了出去，将他团团围住，以免被人打扰。

然后叶希文才真正开始修炼，一口将寂灭仙丹吞了下去。

虽然只是残破的寂灭仙丹，但是当寂灭仙丹的药力完全在叶希文的身体内膨胀开来的时候，还是让叶希文瞬间有一种自己要被撑爆的感觉。

“轰！”

他运转开了观人经，体内宇宙如同一头巨兽，张开血盆大口，不断的将寂灭仙丹的寂灭之力吞噬下去。

叶希文体内庞大的法力都无法镇压的住，不断化成法力增强他的功力。

叶希文的脸上露出了几分痛苦的神情，不断消化寂灭之力，运转起寂灭之力，开始冲关。

时间，一分一秒的过去，连叶希文自己都已经不知道究竟过去了多久，山中修炼无岁月，就算是在神狱之中修炼也是这样。

“轰隆隆！”叶希文身上每一个毛孔张开，所有剩余的力量喷涌而出，直接将他霸体金身都给炸伤了。

而将剩余的力量喷吐出来之后，叶希文的气势陡然一变，又张开嘴，将所有喷吐灵气吸纳一空。

“终于跨入了封王境中期了，哈哈哈哈，到时候我看谁还敢制裁我！”叶希文哈哈大笑一声，他之所以乖乖被抓进来，就是为了能有一个安稳的修炼空间，现在终于如愿。

而就在此时，蓦地，神狱的小空间开始剧烈的抖动，被撕裂开了一条裂缝。(未完待续。。)

第两千六百九十七章 可有来生？

当日在他的眼中，叶希文无疑不过只是一个无关紧要的蝼蚁罢了，甚至连杀他的心都没有，就如同一个凡人随手踩死了一只蚂蚁一样，根本算不得有什么杀心。

只是因为最疼爱的后辈漫云的请求，他才为叶希文背书，否则没有他这一尊老神王出手，叶希文早就已经死在了魔界之中。

而现在数千年的时间过去，对于神王来说，不过只是弹指一挥间，而叶希文居然就已经到了与自己平起平坐的地步，让他也不得不感慨岁月如梭。

虽然无数年之中，不断有人从后辈子侄变成了神王，但是唯有叶希文这一次，给他的感触是最深的。

“我能有今日，当初前辈抬手放我一马也是功不可没，现在想来，当时晚辈也真是孟浪了！”叶希文拱手说道，完全真心实意的说道。

“何止是孟浪，简直是不知死活！”修罗老祖微微一笑说道，丝毫没有给叶希文面子。

叶希文不由得有几分不好意思，现在往回头去看，当时的自己确实不知道天高地厚，说一句不知死活也没什么，当时不过是什么修为就敢硬闯魔界，真的是无知者无畏了。

修罗老祖看着叶希文，眼神之中无比复杂，当时看起来，不过是随手放过了一个蝼蚁罢了，现如今，这蝼蚁却已经成长到了极有可能威胁魔族的地步，现在想来，不知道当时的决定究竟是否正确。

“敢问前辈，不知道漫云现在可好！”叶希文顿了顿，然后问道。

“哎，我今日来见你，便是为了这个！”修罗老祖叹了口气说道。“你跟我来！”

修罗老祖说着，直接驾车消失在了虚空之中。

叶希文微微错愕，然后没有多想。直接追了上去。

现在魔界对他来说，可不再是什么龙潭虎穴了，只要小心一些，就没有人能够奈何的了自己了。

所有人都觉得有些莫名其妙，为什么叶希文会这么就跟了上去。

“那漫云是谁？”有人不知道，便问道。

“漫云，啊，我想起来了，好像是数千年前曾经名噪一时的阿修罗族的王女吧，已经有很久没有听闻过了！”有一个老魔头突然想了起来说道。

其他众人之中有很多并不是魔界之人。对于漫云也并不清楚。

他们这些人在诸天万界都是最为顶尖的一批人，哪有那么多的时间去了解什么所谓天骄妖孽。

一处幽静的山谷之中，与其他魔界之中到处都是魔焰横行，一副末日绝地的景象不同，整个山谷之中，到处都是生机勃勃，宛如世外桃源一般。

叶希文站在一个坟堆前，神情有几分哀伤，而在它的不远处。就是修罗魔君。

“漫云最终就是葬在了这里！”修罗魔君缓缓开口说道。

“魔族寿元不是漫长么，数千年的时间根本不算什么吧，为什么漫云会过世了，还是说死在什么人的手里？”叶希文说道最后的时候。语气之中已经是极为森然了。

“你能有这心思，漫云当初维护你的心意就不算白费了！”修罗魔君叹了一口气说道，“漫云并非是死于他人之手，而是死在了我修罗族的试炼之路上。那条路古来都没有几人能够走完！”

叶希文此时也记起来了，漫云曾经也和他表露过心迹，要成为修罗族。乃至整个魔界之中第一尊女帝。

古往今来，能够得道，成为帝君的都是凤毛麟角，更别说是女帝，这其中难度可想而知，漫云选择走了一条最为艰难的路线，否则以他的天赋和修罗族的资源，证道根本是易如反掌之事。

当初魔界之中多少王女，多少天骄，都喊着自己要最终成为魔界第七尊魔君，但是又有多少人是切实贯彻这个想法而进行努力的，只怕也是极个别的吧。

时光磨平了多少人的棱角，让多少人放弃了当初的愿望。

漫云一直在努力，直到倒下去的那一刻也没有放弃。

只站在她的墓前，叶希文似乎就可以看到当年挥汗如雨的场面。

“当年你根本不算什么，只是蝼蚁一般罢了，而漫云却是我修罗族最有天赋的王女，不说成为女帝，但是要封王也是板上钉钉的事情，只是她却走了最为困难的一条路，以至于香消玉殒，相反的，当年我根本没看上的你，却名动天下，真是天意弄人啊！”修罗老祖缓缓的说道，没有贬低叶希文的意思，只是简简单单的在阐述着什么。

“这一方帕子，正是她当年留下来的，给你留作一个纪念吧！”修罗老祖道。

说着，叶希文的面前，出现了一方锦帕，做工极为讲究，有女儿家特有的清秀，锦帕上幽香依旧，只是伊人已逝。

叶希文轻轻将锦帕收入了怀中，心中怅然若失的感觉却愈发的加重。

漫云是他见过的最为特别的女子之一，和华梦涵，和叶芊芊，李晨曦都截然不同，敢爱敢恨，一方女中豪杰，而且对于成帝的野心也从来不掩饰，若是男儿身，必然也是当世无敌天骄之一。

至今叶希文也未曾见过有一人在气质上与之相似，更别说是超越了，那简直是根本不可能的事情。

只是这样的传奇女子，却过世了，香消玉殒，甚至自己连最后一面都未曾见到。

“漫云那丫头，倒在了试炼路上，那是天数，我相信她也没有什么遗憾，唯一的遗憾，大约也就是你了，我看得出来，那丫头唯独对你不同，所以特意将你带来，了却她的心愿！”修罗老祖叹了口气说道。

叶希文想了想，或许在成帝一事上，漫云是真的没有遗憾了吧，毕竟已经真的努力过了，他天数如此。

到了他这个地步，既相信所谓的天数，又不相信所谓的天数，内心也是矛盾之极。

叶希文割破手指，逼出一滴精血，化出了他的模样，葬入了坟堆之中。

“她未完成的路，我会背负着她的遗愿一起走完！”叶希文铿锵有力的说道。

“若是那丫头泉下有知，也会欣慰的吧！”修罗老祖眼神之中有几分欣慰，让他丑陋的面庞看起来，没有那么面目可憎。

“泉下有知，会欣慰么？”叶希文喃喃说道。“前辈，你说真的有轮回么？真的有地府么？真的有来生么？”

叶希文连问出三个问题，一时间，脑海之中浮现的却是那些故去的人物，还有他在地球的父母亲人，已经过去了很久，有些问题不是模糊了，而是被埋藏在了心里，等闲不去触碰，而现在看到漫云的坟墓的时候，又想到了这个问题。

如果说这个问题，举世有人能回答出来的话，或许就只有阿修罗族了，当年修罗魔君，创轮回，定六道，几乎让人以为，他是掌控了生死的神。

生死这个问题，对于神明来说，也是一种禁忌，死去了便是死去了，还从未听说有人在死去之后，能够复活过来。

传说中的地府，和转生在诸天万界之中都有类似的传闻产生，却没有一个人能够证实地府的存在。

无一不是神话传说。

而在修罗魔君的传说之中，也有和地府的无敌人物交手过，因而有感，创建六道轮回的神话传说。

六道轮回拳这一套拳法，便是当年那件事情之后创立的，当然，那只是传说，已经远隔了不知道多少万年，当年事情的真相也早已经埋入黄土，无人可知。

叶希文也有心探寻生死，也有心寻找地府的存在，毕竟那是千古难题，或许修罗族之中能有一些记载吧。

“轮回，转生，地府，这个我也不知道，就算是帝君只怕真正接触到的也不多，那是真正的天道轮回，天地大道！”修罗老祖叹了口气说道，“我族魔君虽然有过相关传说，却无人知晓，事实上，古往今来各个帝君都有过战生死，逆阴阳的传说，只是不如我族魔君这般著名罢了！”

叶希文微微愕然，这其中，居然还有这样的事情么？

“具体的许多事情，我也不是很清楚，这种事情，即便是在出过帝君的传承之中，也是隐秘之中的隐秘，我族魔君，也只是曾经只言片语提到过，对于那个所谓地府，连我们也不清楚，究竟是什么，是否存在！”修罗老祖缓缓说道，“也许根本就没有所谓的地府，只是天道的显化，诸位帝君战的是自身，斩的是大道，我们不曾达到那个层次，根本就不知道那究竟是一个什么样的情况，不过你不会真的要探究生死，寻找地府吧，那是一个非常危险的想法，古往今来不知道多少人与你一般的想法，自以为可以超脱生死，结果都迷失在了其中！”

叶希文微微一笑，不置可否，即便到了这个层次，地府依旧神秘，反而还不如当初的时候更加明了，起码那个时候还可以相信神话传说。

现在他却知道，神话传说不可信。

“若是有地府，有轮回，有转生该多好，不过前辈你也放心，我不会去探究地府的，没那个必要，如果真有那么一天，我成帝，或许会自己找上门吧！”叶希文微微一笑，“前辈，我想在这儿呆几天，不知道可以么？”

“随便你了，既然已经带你来了，我也就没有别的事儿了，先走了！”

修罗老祖驾着车辇消失在了天空之中，独留叶希文一人。(未完待续请搜索，小说更好更新更快!

第两千七百章 点化圣灵

叶希文隐在两人身后，不由得也有些不知道该说什么，曾经他战斗的那些人，都是有着无上高贵血脉的天骄们，一步步击败这些所谓高贵的血脉，他才能走到现如今这个地步。**

但是现如今，他的后人，也仗着他的羽翼，要崛起了，一个封王教派级别的家族，或许再过数十万年，这就要成为现实了吧。

而他也将成为这个家族的开山老祖，成为类似战圣那样的人。

这些年和他打交道的都是那些动辄活过了数十万年数百万年的老古董，哪怕是同辈，存活了数万年的也是比比皆是。

和那些人相比，自己的修行岁月真的还不到对方的一个零头，确实不算什么，他也一直未曾察觉。

慢慢的，自己也从一个后辈小子变成一族的老祖了。

他第一次返回一元宗的时候，那时候叶家才不过刚刚开始开枝散叶，叶家也只是叶家而已。

而现在，叶家却可以称之为叶族了。

一个强大的族群，而并非家族了

叶希文也是心有所感，只觉得自己的心境也在渐渐发生一种变化。

同时其变化的，不仅仅只是真武界的叶家，还有荒古叶家，以及他在天界的道统，这是一种无形的变化，只要他一天还在，就不会有问题。

哪怕龙岛等人再恨自己也不敢动手，但是现在叶家的根基还是太浅了，一旦自己如果败亡，那么叶家现如今的如日中天的模样，瞬间就会变的萧条和凄凉，这些看似和叶家交好的势力，统统都会变成落井下石的助力，唯有自身强大，才是真正的强大。

叶家现在的根基还远远不够。

看起来确实要在叶家之中先培养出几尊神明了。只有自己人才是最信得过的，神王虽然不可能直接点化一尊神明，但是可以选后辈子弟之中优秀的，精心培养，证道的概率就大的多了。

随着他的实力越来越强，气运越来越强，叶家新生代出天纵奇才的概率越来越高。

什么是天佑，这就是天佑！

不过是片刻的时间，叶希文就已经进了一元宗分宗，而此时。叶空明等人也都早已经得了消息，大哥二姐等人也都回来了。

父亲叶空明和母亲夏春雪两人早就已经在大堂等待，他们两人的旁边，大哥大嫂，二姐二姐夫也都早已经在等待了。

和数千年前相比，众人的气质都发生了明显的变化，尤其是叶茹雪，竟然也露出了稳重的气息，虽然外表只是稍显成熟。但是气质却让叶希文都怀疑，几乎就不是一个人了。

不过想想也就释然了，叶希文至今都没有子嗣，自然不会觉得有什么变化。而现在也加，别说叶空明，夏春雪，就算是叶茹雪。那也是老祖宗级别的人物了。

做了母亲，做了祖母，曾祖母。乃至变成老祖宗，心态早已经不一样了，虽然在加人面前还有几分小女儿态，但是骨子里已经变了很多。

叶希文上前一一行礼之后，众人这才落座。

“文儿，芊芊姑娘没事儿吧？”夏春雪迫不及待的问道。

叶希文这些年的经历陆陆续续，

“现在已经抢救回来了，不过还在将养之中，应该用不了多久就能够好转了！”叶希文点点头，给夏春雪吃了一个定心丸。

“那就好，多好的一个姑娘啊，就遭了这么大的一个罪！”夏春雪叹了口气，不知道是不是老祖宗做的事情长了，她似乎变的更加慈祥了，亦或者说，那是因为和叶希文有关系，所以她才这么偏心。

“你个妇道人家懂什么，神道争锋，寸步不让，有什么不测都是无法避免的事情！”叶空明大声说道。

夏春雪倒是没有再多说说很么，在孩子们的面前，她不会和丈夫辩驳，多年来，她们相处的模式一直就是这样子。

“小弟，我到现在还是觉得难以置信，一转眼，几千年的时间过去了，你也成了盖代人物了，之前我们得到的消息，你是杀了那些选帝路上的各族天骄？”叶茹雪感慨的说道，又有些好奇的问道。

虽然她不清楚选帝路究竟是一个什么情况，但是既然是无数诸天万界的天骄在交锋，显然也是一个极为危险的场所，自家的小弟能够在其中纵横无敌，她也只感觉与有荣焉。

她自然也很清楚，叶家这些年有这样的风光，当然是因为小弟在外面的拼杀，让叶家子弟走出去的时候，也能抬头挺胸，不至于被人看不起。

“算是吧，其中的事情太过复杂，一时半会儿也说不清楚！”叶希文没有多说多少，不是他想对家里人隐瞒，而是其中牵扯到的势力太多了，也不知道多少人因此想要自己的性命，甚至会危及到家人。

如果说了，平添他们的担心，只要自己在外面将事情磨平了，不就可以了么，何必让家人生活在提心吊胆的环境之中呢。

见叶希文不愿意多说，众人也就没有多问，他们都很清楚叶希文的脾气，如果不告诉他们，那很可能就是他们并不适合知道。

自然会让叶希文为难，也没有什么必要。

“不过外界都说，你已经快要封王了，这是真的假的？”叶空明顿了顿开口问道。

其他人看向叶希文的眼神也有些亮晶晶的，这些年他们也算是与外界有交流，得到了诸多的消息，自然很清楚，神王在诸天万界之中究竟意味着什么，那是站在诸天万界无数种族巅峰的强大人物。

以往这些人物那一个不是修行了数十万年上百万年，而自家的老三修行不过只有数千年罢了，远远无法和他们相提并论。

这样的事情，在那些带来消息的人的口中所说，在诸天万界之中，也是传奇和神话。

虽然一直听闻别人所说，但是都不如亲自问叶希文来的更加的震撼。

“不是！”叶希文摇摇头，“其实孩儿已经跨入了封王境！”

“什么，三弟，你说的不会是真的吧！”叶枫几乎从座椅上跳了起来。

其他人也是难以置信的样子，如果说叶希文已经是濒临封王，就已经让他们震惊无比，那么现在叶希文说他已经步入了封王境，就更是让他们彻底不知道该说什么了。

封王境在诸天万界之中都是说属于少数之中的少数人才有可能走到的地步，能够庇佑一个强大的封王教派。

就这一步，不知道卡住了多少神主无法跨越过去，而叶希文，这才多少岁，居然就已经跨越过去了。

在震惊之后，众人的脸上都露出了最为开怀的笑容，并不是因为叶家能够成为封王教派，他们都是叶希文最亲的人，所以都是在真正为叶希文而高兴。

“恩！”叶希文点点头，“前不久才刚刚跨入过去，从今以后，孩儿也有开山做祖的资格了！”

“哈哈哈，你小子，我就说，你肯定不一般！”叶茹雪脸上欣喜之意溢于言表，似乎什么多年来的端庄都消失的一干二净，宛如回到了许多年前，还是少女时期的时候。

“哈哈哈，我弟弟是封王强者了，以后走出去，谁还敢跟我耍横！”叶茹雪笑容满面的说道。

叶希文的眼前都模糊了，好像又是许多年前的模样，那个时候，二姐也是这般，单纯的为他高兴。

“好了，都多大年纪了，还这般样子！”夏春雪在旁边看不下去了，说了一句。

叶茹雪吐了吐舌头，有点不好意思。

在这里没有外人，都是她的至亲之人，她才会有这般小儿女的姿态。

“文儿，你这一次回来，应该是为了点化我等成为圣灵之事吧！”此时，叶空明开口说道。

他不难想象，正值这个时间，叶希文为什么会突然返回，只能是当初曾经说过的点化圣灵的事情了。

“恩！”叶希文点了点头。

虽然有自己的气运的庇佑，但是父母和大哥二姐他们的天赋虽然不算太差，但是要想在大限到达之前突破到证道境界，那也不太可能。

能够证道的人，无一不是天骄之中的天骄。

所以他也只能用这样的方法，等他点化了圣灵之后，那么剩下的就是等时间到了，自然就能够证道成神了。

“这该不会对你造成什么损害吧！”夏春雪还是有些担心的说道，圣灵几乎完美，她担心对于叶希文会造成什么难以弥补的损害，那样的话，她宁愿不变成圣灵。

“不会，以我现在的修为来说，点化几个圣灵，根本就是轻而易举的事情！”叶希文笑笑说道，这点他倒是没有说谎，一般来说，一尊神明能有多少圣灵，很大程度上是和他自己的实力有关的，实力越是强横，那么点化的圣灵也就越多，当然，肯定要伤到本源的，所以一般神明也不会轻易点化圣灵，不过对于叶希文来说，这都不算什么。

况且他也是怕到时候要是忘了，一个闭关过去就是数千年，那就追悔莫及了，不如趁着现在有时间，将点化圣灵之事完成。(未完待续。。)

第两千七百零六章 十年后镇压你

叶墨身上的魔气爆发而出，闪耀着寒芒，他身体越长越大，一瞬间长到了上千万丈的高度，在宇宙之中，星辰都只能在他的腰间缭绕，不可能比他还要更高。

叶墨直接一只脚从天而降，狠狠践踏了下来，根本没有要给清月王留下一点点的面子，就要将他践踏了。

清月王自然不甘示弱，一声巨大的咆哮，手中一只宝轮在旋转，越转越大，无数的符文和阵法浮现，铺天盖地的轰击了出去。

整个宝轮化作一轮明月，不断的旋转，如同是真正的月亮浮现了出来一样，拥有无尽的威能。

这是他本命的极品神器，他绝对不允许叶墨践踏他的尊严。

“就凭你，也要践踏我的尊严！”清月王咆哮着，震动整个宇宙，他身上的气血冲霄而起，竟然如同风雷一般爆发了出来。

他身为宇宙中之中数一数二的顶尖王者，这无数年来，都可以说的上是顺我者昌逆我者亡，所向披靡，绝对不允许有人在自己的头上放肆。

叶墨一脚踩踏了下来，与这一轮明月狠狠撞击到了一起，碰撞出来的恐怖声音，震动整个宇宙，爆发出璀璨的光芒。

“践踏你又怎么样，本大爷今天还就是要打你的脸了！”叶墨冷笑一声，甚至都没有多余的动作，只是一脚一脚不断的践踏下去，看似没有什么异常的景象，但是整个宇宙都在剧烈的颤抖，爆发出炽盛的光芒，剧烈的抖动不知道一瞬间要湮灭多少星辰，扩散出去，要将这里化作一片死地。

就算这里附近都有许多联军早年布置下来的阵法，也经不住这样子疯狂的践踏。

清月王脸色通红，一半是因为气的。而另外一半则是因为被叶墨恐怖的怪力震的全身都在颤抖，气血翻涌，这是数十万年没有见过的恐怖战斗了。

在堡垒内部，无数人都在观战，但是都不敢靠近，一旦真身靠近，就可能被活生生镇死。

许多人都在感慨，真是多事之秋。

天族的事情还没有解决，又冒出了这样的事情。

只叶希文一个人就已经是无法无天了，更何况。还要再加上一个叶墨，比起叶希文的实力更强，更加的无法无天，真是庙小妖风大，什么人都冒出来了。

许多人都在担忧，会不会影响到联军对抗天族的计划。

那一轮明月和叶墨的脚掌不断的对碰，如同两件恐怖的法器的碰撞，炽盛的光芒迸溅八方，扩散出来的余波之中。都蕴含着两人的道义。

法则无尽，从天上落下来，如同陨星从天外陨落下来一般。

“该死！”而此时，就在宇宙的另外一方。一个高大的男子站了起来，就要加入战团。

“大赤王，我劝你还是不要随便加入战团的好，他们两个人的战斗。就让他们两个人去解决，并不适合加入别人！”蓦地一声慵懒的声音传了出来。

却见，一个模样英俊的少年直接出现。拦在了他的面前。

“你是。。。叶无敌！”这男子愣了一下，但是很快还是认出了这个少年人。

“没想到连你这样大名鼎鼎的十大王者居然都知道我，我真是太荣幸了！”叶无敌脸上带着几分嬉皮笑脸说道。

眼前这人正是十大王者之中的大赤王，在许多的世界之中，都有关于他的传说，不过此人来历神秘，在诸天万界之中，都没有多少人知道他的根脚，因为他并不属于什么势力，一介散修能够修炼到这个地步，简直堪称是最强散修。

“你也要阻止我？不对，你现在居然已经是顶尖王者，就我所知，你应该还未封王才对，难道你得到了妖皇钟内的传承？”大赤王猛然一下子想到了什么，脸色一下子变了。

“大赤王果然见识广博，只凭我的实力突飞猛进居然就被你猜出来了！”叶无敌笑笑说道，“也是我运气好，最近刚刚揭开了妖皇钟里的封印，虽然境界还有点跟不上，不过你要不要试试看，我能不能镇的住你？”

叶无敌双手握拳，然后说道：“我现在真是全身上下都在澎湃着法力，正想找个途径宣泄出去呢！”

“叶无敌，你也不要太得意了，虽然你是古天庭之主，但是你毕竟不是当年妖皇在世，若是和我作对，也没你的好果子吃！”大赤王冷冷的说道，“别人都不知道你的根脚，但是我却是知道的，当年开天辟地第一只狼祖在洪荒年代可是称霸过一方，后来归顺了天庭，你是他的幼子，对也不对，虽然过去了很久，不过瞒得过别人，却瞒不过我！”

“啧啧啧，真是有点名堂！”叶无敌被人戳穿了根底，却也不恼，“你越是这样，我就越是有一种想收服你的冲动，诸天万界都没多少人知道你的根脚，大赤王，一出道便是封王强者，后来更是位列十大王者，好大的名头，不过我却知道，你是出自大赤天对不对，一朵兜率火成了气候，敢在我的面前叫嚣，小爷我驰骋天下的时候，你还不知道在哪儿呢，虽然被封印到了这一世，你不过你的根脚想要瞒过我太难了！”

“你。。。”大赤王这一次是真正变了色，他出道以来离开了大赤天，从未与人提过自己的出身，他那个时候已经是封王境，谁敢探寻他的根脚他的出身，因而这天下第一散修的名头就一戴好多年，谁也不知道他还有相当惊人的传承。

“嘿嘿，我现在没心思对付你，只是想告诉你，冷静点，很多事儿不是你能参合进去的，现在我们就算是彼此都有把柄在对方的手上了，不过我家老爷子虽然当年树敌无数，不过能活下来的也没几个了，况且有我有妖皇钟护体，自保无虞，但是你就不一样了，要是让人知道了你的出身，你的根脚，就算你是十大王者也要分分钟被人擒了，问出大赤天的下落，那个地方沦落太久了，现在确实听闻的人不多，不过有一些老家伙却还在，他们要是起了心思，你天上地下又能躲哪儿去？”叶无敌嘿嘿一笑说道，“聪明点，别被人当枪来使了！”

大赤王脸色一阵青一阵白，不知道该说什么，但是他却知道叶无敌说的是对的，他就算揭穿了叶无敌的来历又能如何，有古天庭这个庞然大物护身，以前的仇家活下来也不见得敢上门找麻烦，但是他的身份被揭穿，天上地下都没有他的立足之地了。

不过他也能猜出来，为什么叶无敌要参合到这个事情之中，叶希文与叶无敌的交情，现在诸天万界都没有不知道的。

随着叶希文也步入了封王境，更击毙了魔鹰王，在众人的眼中，叶希文也确实有了与叶无敌平起平坐的资格，谁也不算是高攀了。

“我可以不插手，不过十大王者之中对叶希文不满意的人，可不是一个两个，甚至还有一些老家伙对他不满，他活不活的下来，就不管我的事儿了，要知道，魔鹰老祖当年可是好友不少，虽然他已经陨落了，但是他的朋友可都还在呢！”大赤王冷冷一笑说道。

“不过都是一些苟延馋喘的老家伙，算不得什么，再给他一段时间，谁能奈何的了他，我都不敢小看了他的潜力，那些老家伙算什么！”叶无敌挥了挥手，浑然不在意的说道。

然后他的目光看向另外一片宇宙的深处，道：“战斗要结束了！”

在另外一片战场上，清月王不断后退，连连吐血，叶墨不断追击，也没别的手段，就是一脚又一脚的踩踏下去，猛烈践踏，如同在践踏一片世界一样。

众人都觉得一阵天塌地陷。

“噗！”

清月王一口鲜血喷出，整个身体倒飞了出去，直接撞进了联军总部之中，完全惨败，不是叶墨的对手。

“哼，看你还敢落我面子，找死！”叶墨脸上露出了几分暴虐的笑容，他本身就是魔族，性格就比较暴虐，只是在叶希文的身边压抑了很多罢了。

他正要一爪再度朝清月王攻却，却听见一道声音传来。

“且慢！”

他的身体僵直住了，立刻停了下来。

“叶墨，把他留给我！”叶希文的身形缓缓显现了出来。

“别人这么说，我肯定要拗断他的脑袋，不过是你的话，就让给你好了！”叶墨无所谓的说道。

清月王脸色通红，简直是一种侮辱，难道他是货物么，被人这么让来让去的。

他的双眸如同要喷火一样的盯着叶希文，要将他撕碎了一样。

“你还敢回来！”清月王冷冷的开口。

“我为什么不敢回来，错的又不是我，我刚才听说，你不是要拿我问罪么？”叶希文嗤笑一声说道。

“是又如何，就算是现在我身上有伤，也足以镇压你！”清月王冷冰的说道。

“我可不想被人说占了一个残废的便宜，我让你有时间养伤，十年之后我一战镇压你，看还有谁有多余的废话！”(未完待续。。)

第两千七百零八章 入龙岛

“疯子，你就是个疯子！”

“哈哈哈，不疯魔无以成道！”叶希文哈哈大笑一声说道，“我十年后镇压不了清月王，最多就是名声受损而已，但是你接受妖皇的传承，不小心就会死，你说，到底谁是疯子？”

“你说的也是，疯子，疯子，那就都疯掉吧，这个世界太疯狂了，根本不给正常人以活路！”叶无敌竟然认真的点点头，显然认同这个疯子的说法。

在这个大世之中，一般人根本没有办法生存，唯有最疯狂之人才有可能走到最后，任何一个修炼到封王境的顶尖高手，心中都有执念，他们的道坚固无比，坚持到了执念的地步，与一般的疯子也没什么分别了。

然后叶希文又问起叶墨这些年的经历，他只能隐隐的，冥冥之中感应到叶墨应该没有什么大碍，不过对于叶墨这些年究竟干什么去了，他却也不知道。

“我还能干什么去了，躲起来了呗！”叶墨自斟自饮说道，“你的事情我一直有在关注只是没有插手，要不是这一次，有些老家伙过分了，我也不会出手，你和我不同，你要走出的路会比我更宽广，这样的路注定了是孤独一人，没人能陪你走下去，也无法由人扶出来，只能自食其力！”

原来如此！

叶希文的脸上露出了几分苦笑的神色，倒不是觉得叶墨这番行为有什么，只是之前他所遭受的那些在叶墨的眼中，或许只能算是磨砺吧，根本都算不上有什么危险，站的高度不同，思考的自然不同。

“你表现的很好，总算没辜负我的期望，毕竟你是我选的魔君接班人。如果你表现的渣了，那岂不是说明我瞎了眼？”叶墨嘿嘿一笑说道。

“你们两个知不知道那个帝逆的下落？”叶希文问道，他现在最担心的倒还不是那些各族联军之中对他不满的那些人，想杀他也不可能，他还没那么脆弱。

只是那帝逆的事情一直让他心神不宁，眼皮直跳。

此人本身就是一个极大的隐患，如果真让他成了气候，那么对于各族来说，都是一个灭顶之灾。

“没有，这些年来。我一直在查他的下落，甚至连我们古天庭很久以前埋在天族之中的旗子都动用了好几个，但是都没有丝毫关于这方面的消息，只是隐隐约约听说，帝逆的事情，可能是天族几大王朝联手保护了起来，应该是只有皇朝之主才有可能知道！”叶无敌摇摇头，神情也严峻了起来。

“这和我得到的情报也差不多，我这些年。倒是有相当一部分时间在天族之中，虽然他们的王朝非常隐蔽，不过我却还是知道一些下落的，不过潜伏进去也没找到那帝逆的下落。只能够隐隐从望气术之中看到一些，这些年天族的气运越来越强，只一个残余的余孽就能有如此惊人的气运，也算是惊人了。看起来，那帝逆成道是无法逆转了！”叶墨说道，这个事情。只怕整个诸天万界的高手都行动了起来，谁都不想天族重新驾临众人之上，那样的生活，简直是一种灾难。

“这世界上懂的望气术的人可不在少数，很多人应该都已经看到了，所以才这么火急火燎的要将天族抹除掉！”叶墨说道。

叶希文点点头，他虽然不懂得专门的望气法门，不过修为到了他这个地步，自然也懂的一些望气的东西，无师自通，或者说是触类旁通。

对于一个人来说，气运强盛的结果就是可能出门就被神器绊倒，随便吃点什么就是天材地宝，而对于一个种族来速回哦，气运旺盛最为直接的体现就是族中高手辈出，许多原本可能卡住他们的瓶颈，都无法将他们再卡住。

族中出声的婴儿也越来越多的出现天骄，天才。

这是一种此消彼长的过程，因为气运这种东西是固定的，一个人多了，那么剩下的人也就少了。

而很明显，将天族余孽的气运带起来的，除了帝逆本身要成道这个事情之外，再无别的可能性了。

“是啊，没得选，只要天族还一天想要统治诸天万界，那么我们就没有别的选择！”叶希文叹了一口气。

“别提这么晦气的事儿了，叶芊芊那丫头现在如何了？”叶墨问道。

叶希文说道：“现在应该是没有大碍了，近期应该能够醒转过来吧！”

对于叶芊芊的情况他自己都没有多少把握，叶芊芊表面的机能已经恢复的差不多了，但是深层次的元神的恢复却还在进行，而且最重要的是，叶芊芊似乎还在疯狂的吸纳死亡之主的功力，一出世怕又是另外一个死亡之主了。

不过对他来说，自然算是好事儿了，不管怎么样，死亡之主已经死了，叶芊芊，也只是叶芊芊。

对于这些事情叶希文也很挠头，不过现在大事临头，却也没有时间去关注这个事情。

众人又聚了几天之后就散了，叶无敌要回去闭关消化他从妖皇处得来的传承，叶墨也要继续去追踪帝逆的下落，而叶希文则是要开始准备十年之后的那一场大战。

他和叶无敌说的半点没有夸张，只有一成的把握，听起来有些疯狂，不过对他来说，却也不算是毫无希望，一切就全赌在那一张祖龙讲道图了，那张图在龙族内部也是至宝，曾经在龙族最为危险的时候被人驱动过，击退了一尊盖代强敌，应该说不是击退，而是惊退，那人甚至都没有敢攻进来，就撤退了。

以龙岛的强大来说，有人敢来找龙岛的麻烦本身就代表着非同一般的存在，却被祖龙讲道图给惊退了，这本身就有耐人捉摸的意味。

因为就他查阅到的资料来看，祖龙讲道图一直有一层神秘的面纱，祖龙成道极早，可能是最早成道的那一拨人之一，虽然祖龙讲道图并不是他亲自所作，却可能有他自己的大道印记在其中。

古往今来，后来得道的那些帝君，有绝大一部分都曾经，或者得道前，或者得道后，都曾经观看参悟过祖龙讲道图，这是一个非常有趣的现象。

就连秦帝在被龙岛围攻之后，所要的赔偿之中，就有参悟祖龙讲道图。

所以叶希文才会提出这样的要求，虽然只有短短的十年的时间，但是他相信，足够解决很多的事情了。

他十年后能不能一战镇压清月王，就全看这十年之中的收获了。

叶希文和叶无敌，叶墨分别之后，就直接前往了龙岛。

此时龙岛上下因为叶希文的到来，举办了一个非常盛大的宴会，既有拉拢叶希文的意思，同时也隐晦的表达低头之意，能够让龙岛上下如此重视的人，古往今来也是凤毛麟角没有多少。

觥筹交错之后，叶希文终于得到了前往参悟祖龙讲道图的许可。

祖龙讲道图在龙岛之中也属于非常珍贵的宝物，因而也是存放在龙岛深处，在无数个空间之后。

叶希文跟着黑龙长老，一路朝着里面而去，此时得到了消息前来的龙族高手有很多，都在路边远远观望着，像是在看什么最为新奇的生物一样。

非常的稀奇。

不过其中很多人目光不善，显然也是知道叶希文逼得龙岛低头之事了，对于一贯心高气傲的诸多龙族来说，这就是一种羞辱，但是偏偏没有办法，还要让叶希文来参悟祖龙讲道图。

许多天才都是愤愤不平。

叶希文一路上都能够感觉到这些龙族天骄们的不善的目光，心中微微一笑，并没有觉得有什么，这些人的目光是友善还是不善，对他来说已经毫无影响了，不过是一些只手可杀的蝼蚁罢了。

不过当他越发的深入进去，就可以发现，越来越多强横的目光正在关注着他，其中不乏有封王境的高手，甚至是肆无忌惮**裸的打量着他的身形，犹如要将它看穿一样。

无数道的目光让人远远看着都觉得有点不寒而栗。

叶希文骤然就明白了这些人的用意，是要给叶希文一个下马威呢，虽然龙岛低头，但是肯定不会善罢甘休，有这样的下马威，也是题中应有之意。

是让他明白龙岛的实力到底有多么的深不可测，不是怕了他，只是不想耗费巨大的代价来对付他。

不过即便不用他们说，叶希文也不会小看了龙岛，古往今来强势人物多少，但是都烟消云散，而龙岛却依旧长存，本身就说明了问题。

眼看着叶希文的身影逐渐没入无数的空间之中，一道身影缓缓出现，握紧双拳，死死的盯着叶希文的方向。

“叶希文！”

这个身影笔挺，叶希文如果在这里的话，一定能够马上将这个人认出来，这人正是龙岛之中有名的天才，曾经与他争雄的敖朝宗，现在却只能在远远的看着叶希文路过，威压龙岛，也没有任何办法。

“觉得灰心了么？”一声苍老的声音传到了敖朝宗的耳边。(未完待续。。)

第两千七百一十四章 毙雷帝

兽祖！

叶希文陡然认出了眼前这一头巨大无比的凶兽的来历。

是曾经霍乱天下的兽祖，在遥远的年代以前，曾经出现过一头滔天凶兽，祸乱诸天万界，一口就能吞下一个世界，凶威滔天。

而且随着吞噬的世界越多，实力也就越强，最后惊动了一尊帝君，打的惊天动地，最后以帝君重创为代价，斩杀了这一尊兽祖。

以帝君的实力，都重创，最后不得不闭关万年才恢复过来，可想而知这一尊兽祖有多么的强大，有人说兽祖其实已经是跨入了得道的境界，也有人说，兽祖其实还没有跨入帝君境界，只是凭借着天生神通所向无敌。

这兽祖究竟是何来历无人了解，他一出世的时候，就达到了祸乱天下的程度，根本无人能够制止。

有人说他可能在混沌之前就已经出生了，也有人说他可能是遥远年代以前某一尊大能饲养的凶兽，众说纷纭，看起来都很有道理，到现在都还是以传闻居多，还是无法知道他究竟是一个什么来历。

但是兽祖在诸天万界之中都留下了很多的血脉，无一例外，都是一头头身材庞大的凶兽，虽然比不上兽祖的程度，但是也足以祸乱一方了。

而叶希文体内的星辰巨兽的血脉，其实就是当年兽祖留下的一个血脉，所以兽祖刚刚出现，他体内的星辰巨兽的血脉就收到了影响，迅速不安的攒动了起来。

当年融入了星辰巨兽的血脉之后，叶希文也没有将他根除出去，一开始是因为没有能力，后来也是考虑到或许有机会能够进化到兽祖那个层次，那就真的有逆天的能力了，可以叫板帝君，无论如何。都是极为恐怖的。

这两者，都是与他有着大干系之人、

兽祖，雷帝，任何一个都堪称强大的对手，现在两个一起出现，叶希文神情之中也有了几分前所未有的热血。

“轰隆！”

雷帝手上出现了一杆法杖，法杖上带着无数的雷霆从天而降，倾泻了下来，身形伟岸，宛如宇宙中心一般。

雷帝直接出手了！

“六道轮回震天下！”叶希文大吼一声。一拳轰出，竟然赤手空拳与对方的雷霆硬碰硬，一拳轰击出去，化作漫天的拳影，与雷帝的雷霆之力当场碰撞到了一起，没有丝毫的留手。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文每一次与雷霆之力对轰，都会爆发出金铁交鸣一样的声音，如同两团铁器狠狠的碰撞。

叶希文身上的气血都在燃烧，这样的机会实在是难得。古往今来恐怕也没有几次这样的机会吧。

雷帝的手段惊人，各种雷法玄妙之极，让人眼花缭乱，即便叶希文有雷字符箓日日研习。但是和专精雷道法则的雷帝相比，还是差上不少，许多精妙的招式和神通，都是听都没有听闻过。

“轰隆！”

那一头强大的兽祖也加入了战团了。整个身躯就是最强的神器，所向披靡，直接杀入雷霆之中也丝毫不受到影响。两大高手没有多说什么，就联手展开了对叶希文的攻伐和追杀。

任何一个都足以匹敌叶希文，现在两者联手，更让叶希文瞬间就落入了下风。

“六道轮回！”

“主宰之剑！”

“翻天印！”

叶希文各种手段频出，简直是将他的武道都演化到了绝巅了，不敢有丝毫的留手，如果有丝毫的留手，那么死的就是自己了。

同时也将自己的潜力给逼杀到了绝巅，只有在这种情况下，他的大道才能够进步。

这些人任意一个都曾经纵横一个年代，现在集中在了这里，绝对是最为可怕的意志体现。

叶希文要想无敌，要想走上一条前无古人的道路，这些人就是必须要跨越过去的障碍，不过只是少年时代，还未得道就已经这么难缠，如果将来有一天要面对他们的本尊的时候，又将会是何等的可怕。

“杀，杀出一条血路，祖龙讲道的资格，我一定要拿到！”叶希文大吼一声，这关系到他十年以后的决战，拖延不得。

任何人都休想阻止他前进。

雷帝脚踩雷霆，犹如是雷霆的化身，无比的恐怖，任何一点点的雷霆之力，都是经历过千百次的提炼，足以毁灭星辰，现在统统朝着叶希文轰杀了过去。

此时，叶希文体内的雷字符箓一下子飞了出来，在他的控制之下，疯狂的吸纳这些雷霆的能量，正在不断的变强，正在蜕变。

“你怎么也有雷霆符箓？”雷帝不由得有些愕然，似乎完全没有想到叶希文居然也有雷霆符箓一样，而且比他体内的雷霆符箓还要更加的强大，更加的完善。

“这有什么奇怪的，将来有机会再告诉你吧！”叶希文一声长啸，已经扑杀到了雷帝的面前，他的速度已经撕裂了音障，虚空彻底碎裂开来。

“嘭！”

叶希文一拳轰到了雷帝的身上，雷帝的身上出现了一件战甲，雷帝战甲，瞬间将雷帝给保护在了其中。

但是没用，叶希文的拳力太过可怕了，狠狠一拳轰爆了雷帝身上的护体铠甲，一拳轰在了雷帝的本身身上。

“噗！”

雷帝一口鲜血喷出，整个身形倒飞了出去，不知道撞塌了多少星辰，他的双眸之中依旧是难以置信的模样。

叶希文太强了！

而另外一边，兽祖庞大的身躯也已经直接碾压了下来，一爪滔天，只是平平的抓落了下来，这其中却蕴含着一种秘术，这种秘术能够将天地都给拍碎，蕴含着无数的大道。

“嘭！”

叶希文转身，同样一记六道轮回拳轰击了出去，和兽祖的一爪碰撞到了一起。

“当！”

一声如同金铁交鸣一样的声音爆发，金戈铁马，恐怖至极。

叶希文噔噔噔接连后退了几步，全身都感觉在颤抖，在发麻，兽祖的肉身比他想象的还要恐怖，几乎已经超越了黄金龙王，强势之极，能够与他对轰，相提并论。

从总体上来说，实际上，应该是叶希文更强一些的，毕竟叶希文的境界更低一些。

而另外一边，兽祖也是不断的报销，他的爪子上，出现了一个巨大的血洞，鲜血不断的流淌出来，在刚才的交手之中，吃了叶希文的大亏了。

叶希文运功，消磨掉身上麻痹的感觉，此时，雷帝已经重新扑杀了上来，他的速度也犹如宇宙之中最快的闪电，瞬息之间到了叶希文的面前，雷霆法杖如同长枪一样横扫而出，震荡波直接朝着叶希文的喉咙之间斩落了下去。

“嘭！”

在千钧一发之时，叶希文抬手挡住了这致命的一击，这分明是要让他死，但是却被他给阻挡住了。

“死，翻天印！”叶希文趁此机会，甚至在雷帝都没有反应过来的时候，直接一个翻天印砸落了下来。

“嘭！”雷帝一声闷哼，整个身体倒飞了出去，一口鲜血哇的一下吐了出来，吃了大亏，被叶希文下了重手的翻天印砸中，可想而知，哪怕他是古往今来有书的强者，雷帝，但是此时也大感吃不消。

“轰隆！”叶希文也是被直接轰中，在将雷帝轰飞出去的一瞬间，兽祖也抓住了这个机会，一爪抓了过来，强大的兽爪，甚至连叶希文的肉身都被扎了个对穿，鲜血喷溅出来，直接被重创。

叶希文恼怒异常，但是此时，他都不是本尊在此，否则的话，断然不至于吃这么大的一个亏。

不过兽祖的可怕也由此可见一斑，就算不是本尊叶希文也不是谁都可以重创的。

鲜血染红了宇宙虚空，三个人各自的鲜血都有，叶希文连连出手，面对两尊强大无匹的对手，都根本毫无惧色。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

战斗一转眼，就超过了上千招，这上千招，没有一招是虚的，每一次都是硬碰硬的战斗，与这样的对手交战，任何一点点取巧的想法，都是在找死。

他也不敢有丝毫取巧的想法，每一次都是硬碰硬的硬抗，连他的霸体金身都出现了裂缝，这样的战斗除非是碰到了境界完全压制他，超越他许多的时候，否则平日里都是绝少能够遇到的。

尤其是他霸体金身大成之后，更是力压绝大多数的生灵，登临绝顶。

而现在与雷帝以及兽祖的交战，竟然让他吃了这么大的亏。

当然，对手也好不到哪里去，雷帝虽然脸色依旧不变，无上帝君，但是灵体已经非常的稀薄，几乎快要半透明了，这就是被叶希文生生轰出来的，而兽祖身上更是鳞甲纷飞，血肉模糊，这是最为酷烈的交手，以神王境来说，几乎难以遇到更强大的战斗了。

“最后，一击将你们解决！”叶希文仰天长啸一声，武道化身纷纷加身，力量瞬间暴涨，一拳轰出。

“嘭！”雷帝一声惨叫，直接被轰散开来，化作一团最为纯粹的雷霆能量被叶希文的雷字符箓给收了进去，一瞬间叶希文只觉得对于雷霆之力的理解也是疯狂的暴涨。(未完待续。。)

第两千七百一十六章 第一次讲道结束

在魔界之中，路西法可谓是一尊老牌强者了，几乎以一己之力压服整个魔界，这才让堕落天使族有了自己的立足之地。

更是一手开创了堕落天使族的功法，让堕落天使族转修魔功，打出了堕落天使族的一片天地。

除了魔族几大魔君之外，这就是最具传奇性的人物了，不过现在的路西法看起来还未堕落入魔界，应该还是正牌鸟人。

不过如果让凌菲知道，自己这么腹诽她的老祖宗，那小妮子一定不会善罢甘休吧。

不过在第五个人之后，第六个人也很快就出现了，此人手持一个大鼎，散发着一股浓浓的药香，目光深邃无比。

比起前面几人也是丝毫不差，甚至气势方面也犹有胜之。

“地皇神农氏！”

叶希文本来还认不出这个人的来历，但是旁边秦帝轻声道出了他的身份。

在这些人之中，除了叶希文之外，似乎就只有秦帝的年代最近，能认出地皇神农氏也不奇怪。

叶希文顿时也是肃然起敬，在人族崛起的过程之中，人族三祖掀起了反抗的号角，但是天地人三皇却是真正将人族带上了快速发展的道路，之后五帝彻底奠定了人族的大族地位。

在三皇之中，地皇是最具牺牲精神的，神农尝百草的传说至今流传。

看来那个大鼎应该就是后世的神农鼎了，现在还未得道应该还并不能算是神农鼎。

在帝皇神农是之后，就是一个青年悄然传送了进来。

“器皇！”叶希文当即认出了这个人影，当初他得到过一部分器皇的炼器的传承，在诸天万界之中，器皇也是影响力非常大的，从他开创炼器一道之后，后世炼器之人。几乎都是他的徒子徒孙，对后世影响极大。

虽然在那之前并不是没有人炼器，只是没有人以此得道，就更显得器皇的实力无双，开辟出了一条前无古人后无来者之路。

不曾想，连他都曾经在这里观摩过祖龙讲道图。

在器皇之后，又是一道身影传送了进来，几乎是前后脚的速度，传送了进来，一尊原魔族的顶尖高手。身上带着古老的气息，极为的遥远和古老，甚至有一种祖龙那般古老的感觉。

魔族之中，能够和龙族相比底蕴和传承的，大约也就只有原魔族了，这是在魔界之中，最为原生态的魔族，甚至号称是一切魔族之祖，所有的魔族都是由原魔族分裂出去的。

那么这人的身份也就不难猜了。魔界第一尊魔君，原魔君了。

开创了魔界现如今的局势的无上任务，论起资历也是极为古老的了，不过依旧算得上是祖龙的后辈子弟。

看着已经出现的这些人物。叶希文都不由得倒吸了一口冷气，无一例外，都是帝君级别的人物，都是曾经在诸天万界之中留下赫赫声名的无敌存在。

有些帝君从他得道再到最后消失可能都没甚名气也没有留下什么。而这几个都非同凡响。

就算被他击杀的隐祖，兽祖，雷帝等人。也都是一时之选，强势到难以想象的地步，他们巅峰时刻，现在的叶希文都还要仰望。

叶希文现在甚至就想去问问修罗魔君，究竟是不是真的发现了地府，是不是真的闯了轮回，镇了生死。

不过他还是忍住了，现在的修罗魔君还未得道应该还未做出那般惊天动地的大事，问了也是白问。

在原魔君之后，又是一道身影出现，一个气息内敛的老者，全身隐藏在斗篷之中，叶希文也没有办法看穿，根本一点印象都没有，完全就是一个之前从未见过，甚至都没有听说过的人。

天底下藏龙卧虎之辈太多了，并不是所有人都曾经征战天下的，或者是有，只是他并不知道这人究竟是谁。

在这个无名氏之后，一个全身充满着星辰光芒，如同一颗星辰一般，落在了第九个蒲团上面，万象星君。

又是一尊曾经纵横一时的人物，最后未曾得道，不过在第二次抗天之战之中打出了威风，接连击毙天族几大高手，威风凛凛，最后死在了天族一尊帝君亲自出手之下，虽然陨落的极早，但是却不妨碍他曾经的无敌之名。

如果不是陨落太早，人们都猜测，很可能就是下一尊无敌帝君。

所有人的目光都看向了第十人，这最后一个蒲团会落到谁的手中？

终于没有等太久，那一道身影终于出现了，竟然是路西法，只是原本孤傲的路西法，此时看起来颇为狼狈，浑身金灿灿的衣服也被打破了许多，羽毛都被人打落了许多，显然是经历过了一场苦战。

叶希文完全可以想想，最后一个名额竞争会有多么的激烈，为了让祖龙看到自己的战斗力，所有人肯定会竭尽全力，虽然全部都并非真人，而是大道的印记，但是想想叶希文也会觉得有些不寒而栗，那种场面，简直吓死人了。

他甚至也想过，会不会有一天再有后来人前来的时候，自己也会成为这些人之中的一份子，与后来人争夺座次呢？

叶希文的目光仿佛能够勘破时光长河，看到遥远的未来，不过他也就只是那一瞬间的失神，因为祖龙那庞大的身躯若隐若现的浮现了出来。

祖龙张开大口，开始讲道，顿时天降金莲，地涌甘泉，是一种非常古老，晦涩难懂的语言。

是龙语，而且还是古龙语，是祖龙开创的一种接近于道的语言，几乎是字字珠玑，每一个字都能引起大道的共鸣，根本不是一般人能够理解的，甚至连听都是一种极大的痛苦折磨。

也正因为如此，所以这种古龙语在后来慢慢的就变成只有少数龙神能够掌握的语言了，寻常龙族，就算是成年了也没有办法承受用这种近乎于道的语言来交流，慢慢的才退而求其次的有了现在的龙语。

不过这对于现在在座的十个人来说，根本毫无难度可言，无论是听说，都毫无难度。

叶希文只觉得每一个字都代表着一种大道，一种前所未有道音，虽然他之前听闻过道音，但是听帝君亲自讲道，还是头一次。

虽然这只是印刻出来的道图，原本应该是无法真正扩印出讲道的原貌，不过后来据说祖龙也曾经出手点化过，才让这祖龙讲道图变得如此不凡，竟然吸引了无数曾经在诸天万界打出赫赫声名的强者前赴后继的前来，就连自己也是被吸引了过来。

不过以龙岛的实力，除非真的强大到一定的地步，否则怎么可能让龙岛都同意开放祖龙讲道图呢。

因而能够留下大道印记之人虽然只这数十人，却几乎算得上是古往今来诸天万界的精粹所在了。

他体内的神秘空间疯狂的运转了起来，试图将祖龙讲的每一个音符都记录下来，每一个音符之中都很可能蕴含着一种大道，都能演化出一种功法，龙岛之中许多功法并不是祖龙开辟的，而是由许多后来的强者参悟了祖龙讲道图之后，所形成的。

因而每一个字都非常珍贵！

众人都闭上了眼睛，参悟着难得的大道，叶希文只感觉，每一个音符都在与自己的大道相符合，虽然祖龙是在讲他的大道，并没有专门解答叶希文的问题，但是他却感觉自己所有的问题都能够在这里得到答案。

许多以前不能理解的大道，也都能够理解了。

祖龙讲道直指大道的本质，并没有一种专门的武学阐述，而是在阐述武学，阐述大道的本质，修为越是高深，感触就越是深刻，大道之音以祖龙本身为中心，不断朝外扩展而出。

越是靠近祖龙，倾听到的就越是清楚，领悟的也就越多，山脚下的其他强者也能够听的到，但是显然就不如这十个蒲团听的更加清楚了。

他就像是在遨游于大道的海洋之中，也不知道究竟是过去了多久，蓦地，祖龙讲道停止了下来。

叶希文一算时间，才不过是过去了一年左右，应该还未到停止的时候才对。

然后就有龙神出来解释了，又到了重新要争夺座次的时候了，这一次，依旧是前十名能够抢到蒲团，而后面的就只能在山脚下听道了。

明知道这只是大道印记，叶希文还是极为无语，不过也正好，这一年多来他所学甚多，自觉地实力提升不少，正是需要找人验证的时候了。

他还未反应过来，一道光芒闪过，他已经出了讲道台，出现在了山脚下。

“叶希文，纳命来！”一声巨大的兽吼声，兽祖庞大的身躯一下子浮现了出来，他虽然被叶希文斩杀过一次，但是只要蕴含在祖龙讲道图之中的大道印记不抹除，他就永生不死，不断衍生出来，这才刚刚结束第一次讲道，他就迫不及待的来找叶希文一战。

“哈哈哈，来的好，我正想看看我这一年多之中长进了多少！”叶希文哈哈大笑一声，也不畏惧，冲杀了上去。(未完待续。。)

第两千七百二十三章 等待已久的机会

“嘭！”

这一道月华的攻势横扫，散发着耀眼的光芒，叶希文随手抬手挡下了这意思。

这一击恐怖的力量荡漾开来，在叶希文的手掌上劈出了白色的痕迹。

虽然未曾真正伤及叶希文，但是这还不过只是寻常的攻击而已。

“哗啦啦啦！”此时，就在那一瞬间，无数的月华之力化成种种凶兽横扫而出。

天地间无数的生灵，都曾经沐浴过月华之力，此时都纷纷显化了出来，有凤凰横扫长空，一口南明离火燃烧天地间的一切，同时也有斑斓猛虎呼啸天地，叶希文更是见到有泰坦显化其中，这种遥远年代以前的强大神族。

这些月华之力几乎包含了叶希文见过的，没见过的诸多种族，将诸天万界的诸多强势的族群都包含进了其中，在不知不觉之间，力量都被他借走了一部分。

“嘭！”叶希文一拳将一头巨大无比的泰坦一拳轰爆，但是更多的强大生灵扑杀了过来，叶希文陷入了最为危险的状态。

清月王不愧是十大王者之一，在诸多的封王强者之中能够位列顶尖，这本身就不是一般人能够做得到的。

之前被叶墨教训的够呛，那也不是他太弱了，而是叶墨太强了，甚至叶希文能够感觉到，似乎和十年前的时候相比，清月王更强了一些，在这十年的时间之中，自己在参悟祖龙讲道图的时候，他也没有轻松度过，除了疗伤之外，实力也得到了不小的提升。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文的拳头在虚空之中震荡出了无穷的拳影，尽数将这些可怕的生灵阻挡在外面。

他的拳劲，也犹如是金色的洪流一路横扫，淹没一切强大的生灵。

双方一开始就是硬碰硬的战斗，只开头的战斗，就让许多的王者惊惧，让这里边的无比的恐怖。

一连惊人的碰撞，让那些寻常神祇看着都胆寒，就算是封王境的高手，看着也只觉得浑身冷汗直流。

双方一开始就表现出了足以将他们重创的战斗力，也由不得他们不胆战心惊。

“还不错，有些手段，不过想要以此与我相抗衡，你真是太天真了！”

清月王清冷的呻吟传来，月华海洋还在沸腾，缓缓的流淌出天地，形成了一片月华的国度，这是他的神国，他也没和叶希文客气，一上来就直接以神国镇压叶希文。

“你以为我们能够位列十大神王当真只是开玩笑的么？就算是达到了这个境界任务之中，我们也是最强的！”清月王冷冷笑着。

“最强，我看不见得吧，十年前你要败一次，这一次，你还要再败一次！”叶希文淡淡的说道，只是不断的轰出惊人的拳影，让那些强大的生灵无法近身，对于清月王的攻势，似乎根本没有看见一般。

“就凭你？”清月王大吼一声，他的月华神国瞬间升腾起来，然后直接降落了下来，罩向了叶希文，要将他活生生镇死。

他并未轻敌和大意，叶希文能够斩杀魔鹰王，就足以证明了他的不简单，绝非等闲，在他杀魔鹰王之前，所有人也以为他做不到，偏偏魔鹰王还是应沟里翻船了，可想而知，面对这样的家伙，不能小觑。

叶希文并无惧色，双拳轰出，一个一个的六道轮回爆发出了璀璨的光芒，迎着这个神国轰击而上。

在这刹那间的时间之中，叶希文已经被笼罩进了月华神国之中，而叶希文也没有丝毫的紧张，一双拳头无惧，杀出一条血路，身上的神血瞬间沸腾，气势冲霄而起，法则一瞬间纷纷升华到了极限。

只这一拳，居然活生生将他的月华神国撕裂出一条巨大的裂缝，犹如是彗星划破长空一般，狠狠的撕裂长空，将神国撕碎。

月华神国在叶希文的周身一寸一寸的崩碎，根本无法困住叶希文，甚至连一点点都做不到，叶希文就宛如是站在了这一片的废墟之上。

“只有这样的程度么？那你就真的让我失望了！”叶希文冷冷的说道。“堂堂十大神王，就只有这样的手段么？十年前口口声声说要镇压我的那个盖代强人哪里去了？”

“小辈，你不觉得你实在是太张狂了么？”清月王笑了，笑的无比的阴冷和狠毒。

“张狂？我张狂的一面，你还没有见过呢，现在还不急下定论，不过你如果只有这样的程度的话，那么今天你必定要从十大神王打落凡尘了！”叶希文冷喝说道。

“将十大神王打落凡尘？你很有志气，宇宙之中，很多不知道天高地厚之辈也曾经做过这样的妄想，不过可惜了，那也都只是妄想罢了！”清月王冷冰冰的说道。

“哼，说什么大话，十年前你就败过，现在还得败！”叶希文大喝一声，全力出手，那样的人物，不容留情。

他的拳头上爆发出了惊人的光芒，化作了六道轮回，冲向了前方，镇压了一切，他的六道轮回拳已经修炼过半，威力已经大到了一个惊人的速度。

在这十年的时间之中，他的实力已经攀升到了一个惊人的地步，十年前他是万万做不到这样的程度。

敢朝十大神王下手，没有一点把握怎么可能。

他的拳劲所过之处，月华海洋一寸一寸的崩碎，竟然被他生生撕裂出了一条巨大的裂缝，瞬间轰向了清月王。

“不自量力！”清月王只回赠了四个字，但是脸上的恼怒的神色却是溢于言表的。

十年前的那一败对他来说，简直是一辈子都洗刷不掉的耻辱，还是超级耻辱。

叶希文反复将这个事情提出来，分明就是要打他的脸。

“轰隆！”

一次惊人的碰撞，以这一次的碰撞为开端，双方展开了惊世骇俗的战斗，这一战实在是太过惊人，无论是叶希文，还是清月王，似乎都已经攀升到了极致，升华到了巅峰，不会有丝毫的留手。

叶希文的六道轮回拳演化出来的了六道轮回镇压一切，似乎要将所有的一切都给镇压下轮回，而清月王的月华之力也是出神入化。

到最为激烈的时候，叶希文的六道轮回拳的最大意境，六道轮回的轮盘都已经演化了出来，不断的转动，每一次转动，都有惊人的力量从其中横扫出来。

“这不可能，难道叶希文真的有抗衡清月王的实力？”

“果然，这叶希文敢挑战清月王，确实是有他的理由的，绝非等闲！”

“叶希文的实力，确实不错，在这一辈之中，确实堪称是独步天下，不过如果是只凭借这样的话，可是没有办法击败清月王的！”在联军总部的一个大殿之中，烈日王脸上露出了几分玩味的笑容说道。

他和清月王的关系实属一般，不过要说就此就偏向了叶希文，那到也还不至于，对他来说，双方都与他没有什么关系，反倒是可以看一把好戏。

不过也正因为是旁观者清，所以他很清楚的知道，清月王还未尽全力，如果只有这样的程度，也就不可能位列十大神王之中了。

想要击败十大神王取而代之的每一代都有，但是能够做到的根本就是凤毛麟角。

“用出全力吧，只有这样的地步，连十年前的你都不如呢！”叶希文冷冷的说道，他可不会被清月王现如今的情况所迷惑，十年前他所见的清月王巅峰一战的实力可远远不只是如此而已。

“你确实不凡，寻常人可没有办法让我用出这样的手段，不过你的奇迹也就只能到此为止了！”此时清月王一声大喝，在无尽的月华之力之中，他似乎在升华，在攀升。

刚才那些月华之力不仅仅是攻击，更是后面升华到极限的准备工作，现在终于已经准备好了，也要将战斗力提升到极限。

清月王身上的气势一寸一寸的暴涨，这种感觉就像是有一个小人原本隐藏在他的身体这一种，现在要活生生劈开他原本的躯壳爬出来一样，这就是他现在攀升气势给人的感觉。

他的脸上露出了几分残忍的笑容，似乎看到了实力攀升到极限之后，叶希文被生生镇压的场面。

堂堂十大神王级别的人物，居然被一个后生晚辈羞辱，简直是奇耻大辱。

然而就在这短短的一瞬间，好叶希文骤然出手了，更加恐怖的是，叶希文出手的时候，不是他原本所熟悉的那个节奏和力量的强度，而是活生生提升上了一个档次。

他的瞳孔猛然收缩，不只是他在隐藏实力，这该死的叶希文居然也隐藏了实力，而且就在他放出实力，恢复到巅峰的那一瞬间直接出手了。

出手冷酷无情到了极致。

叶希文一直在等这样的一个机会。

他陡然明白了这个事情，电光火石之间就想明白了，但是此时后悔也都来不及了，叶希文的六道轮回拳已经扑杀到了他的面前，直接轰中他的胸口。

一抹血花绽放开来。r1152

s

第两千七百三十九章 横冲直撞的叶希文

纯文字在线阅读本站域名

面对这扑杀下来由大道组成的大网，叶希文只是一声暴喝。

“给我破开！”

他的双手爆发出金色的光芒，有无穷的神力包裹在上面，直接碰撞到了大网上，全身力量爆发开来，竟然是要将这一张大网给活生生扯裂了。

天启帝微微一惊，没想到叶希文居然会想到用这样的手段来破解，简直有点离谱了，不过随即他又是冷笑一声，如果用这样的手段能够将他的大网给撕裂掉的话，那么这叶希文也太小看他的道网了。

他的道网上有无数的法则的缠绕，根本不是寻常人能够想象的强大，这个人肯定会死无葬身之地。

“锵！”

“锵！”

“锵！”

一声声金铁交鸣一般的声音传来，叶希文的双手与道网碰撞，与道网碰撞，竟然是真的要将道网撕扯开来。

“没有用的，不管你有什么样的手段，你是绝对不可能将我的道网给撕扯开来的！”天启帝冷冷一笑，他的手上，不知道什么时候，已经出了一柄金色的长剑，他一步跨出，就要趁此机会，将叶希文彻底斩杀。

“是吗？扯不开么？”叶希文爆吼一声，双目赤红，竟然如同是一头凶兽一般，爆发出了惊人的凶厉之气，与此同时，他那烦着金黄色神力的皮肤上，竟然硬生生长出了黝黑的鳞片，很快就遍布了他的双手，一直到胸口的位置。

他在关键时刻，用出了兽祖化身，直接半兽化了。

本来他的霸体力量就已经强横到了极点了，几乎能够将道网都动摇，现在更是加上了兽祖化身的力量。直接一声暴吼。

“卡擦！”

一声轰鸣声，道网当场被撕扯开来一个大洞，就在这个时候。天启帝的攻势已经扑杀而至，一剑朝着叶希文力劈了下来。

“当！”

这一剑无遮无挡的直接轰在了叶希文的身上。却根本没能伤得了叶希文，直接在他鳞片上斩出了金铁交鸣的声音，一阵电光火石。

“怎么可能！”天启帝的声音终于出现了几分不可思议的神情，完全不敢置信。

一来是叶希文居然只凭借着自己的蛮力活生生撕扯开了他的道网，这是前所未有的事情，从来都没有遇到过的。

他以前也从来都没有遇到过这样的事情，在他的眼中，叶希文已经不是寻常人了。根本就是一个怪物，一个披着人皮的怪物，这样的力量是正常人能够拥有的么？

就算是他所知的类似泰坦一样拥有巨大力量的种族也不可能将力量一道修炼到这个地步，他凭什么能够做到。

更让他惊骇的是，自己一剑狠狠轰下来，居然连叶希文的防御都破不了，这简直是在开玩笑了吧，根本就不可能有这么恐怖的存在吧。

“怎么不可能！”叶希文狞笑一声，他的双目赤红，此时他看起来就真的如同一头人形的凶兽一般。一拳轰出，这一拳没有什么拳意，只是简简单单的一拳。竟然直接摧枯拉朽一样将虚空轰出一道巨大的裂缝，轰向了天启帝。

“当！”天启帝根本来不及，只来得及抬剑一挡，整个身子顿时剧烈的震动，感受到了一股可怕的力量顺着长剑轰到了他的身上，整个身体瞬间倒飞了出去。

在猝不及防的情况下，被叶希文给活生生轰飞了出去。

底下关注着两人战斗的双方高手这个时候才终于回过神，生生咽下了一口口水，心中不由得大吼。我擦，这也太恐怖了吧。难道真的是怪物么？

在许多人看起来，只凭肉身战斗的叶希文已经强的有点离谱了。

“哼哼。天启帝，我们来好好算算当初我被你暗算的帐吧！”叶希文一步一步朝着天启帝走了过去，每一步都能瞬息之间消失上千里的距离，这样的速度不算快，此时叶希文就如同走上了另外一条极端，以力压人，重剑无锋大巧不工，便是这样子。

“小辈，你也太猖狂了，刚才是我不小心了，但是你以为，我的手段就只有这样么？”天启帝稳定了心神，强行将那一股激荡的气血压制了下去，差点没被叶希文一拳轰的一口鲜血喷出。

但是他知道，此时不能吐，不然精血就散光了，在接下来的战斗之中，会处于绝对不利的状态之下。

“什么手段？就一并使用出来好了，我倒是想看看，你现在还能怎么挣扎！”叶希文身上的鳞片逐渐消失，好像是倒长回了肉里了。

他双眸之中的赤红色也渐渐消失了，神智也完全清醒了，此时他看向了天启帝，目光之中尤为冰冷。

“哼！”天启帝只是冷冷的一招手，虚空碎裂开来，一座巨大的宫殿，居然从天而降，落了下来，竟然又是一件极品神器，天启王朝这么多年立国，这底蕴果然深厚的可怕。

天启帝整个人消失，当他再度出现的时候，已经是在那一座宫殿之中，顿时以这一座宫殿为中心，化出了一个神国，这个神国之中，无数灵气凝聚成了一个个战将，这是他配合这个宫殿而练成的神国，所以他一个人就可以挡得住千军万马，有什么样的神国在他的大军的面前，都不算什么。

“杀！”

这些大军一声愤怒的暴吼，朝着叶希文冲杀了过来，铁骑冲天。

“好，来的好！”叶希文哈哈大笑一声，竟然没有丝毫的害怕，直接冲杀了出去，一股恐怖的力量在他的身上释放了出来。

刚才半兽化，在他的心中积攒了许多凶厉的气息，正好可以趁着这个机会散发出去。

“轰！”

一声巨大的轰鸣声，拳劲轰杀出去，顿时上万灵气凝聚的兵将被生生轰成了碎片，但是更多的兵将正在凝聚起来。

这样很快叶希文就有可能陷入无穷无尽的围杀之中，最后生生力竭而亡，对于其他的十大王者级别的高手来说，也是非常有威慑力的，只是对于叶希文来说，这还差得远了。

叶希文的身上，无数的火焰开始从他的毛孔之中喷吐出来，不断的横扫而出，形成一片火焰领域，那些兵将还未靠近他，就已经被他的南明离火给烧了个精光，对于他来说，最不怕的就是群战了。

见自己的兵将大批大批的死亡，天启帝脸色也是铁青，这些兵将可不是寻常灵气凝聚而成的，而是他的信徒，是他掌权以来，无数南征北战死去的将士，他们的元神凝聚而成的，可谓是他最为忠诚的铁杆，现在被叶希文一灭就是一大群。

如果可以用数量将叶希文堆积而死，那么他这个铁血帝王也不会有丝毫的犹豫，只是看起来，要活生生将叶希文耗死也不太可能。

“刷！”

那一个漂浮在半空之中的宫殿终于动了，整个巨大的宫殿竟然朝着叶希文镇压是了下来。

每一寸都让虚空崩散，好像所有的法则都被他吸收光了，然后横扫天下。

有君临天下的威势。

“嘭！”

叶希文整个人直接被砸中了，许多人惊呼出声，尤其是第八军团的的诸多高手更是直接叫了出来。

他们之中有很多人见多识广，知道这一座宫殿的可怕，极品神器，就算是神王要硬抗神器也是死路一条的事情。

他们倒不是和叶希文已经有这样深刻的感情了，只是很简单的因为如果叶希文死了，那么他们一定逃脱不了天启帝的追杀，现在在负责进攻西面的，也就只有他们的第八军团，其他军团不是在围剿其他方向，就是根本没有进来，所以叶希文对他们来说至关重要，就是擎天柱，不能死。

无论他们原本是什么心思，此时也都一样是盼着叶希文能够活下来。

但是让众人惊骇的是，叶希文非但没有被直接砸成肉酱，更是一拳将整个宫殿的底部轰出一个大洞，整个人竟然飞了进去，众人能够从大殿的正中央看到叶希文出现在了大殿之中。

众人此时张了张嘴，不知道该说什么，这肉身修为，以他们见多识广，活了那么多年，也是觐见，看来是他们想多了。

怪物终究是怪物，怎么可能会那么轻易的就被镇压。

“叶希文，我看你真的是天堂有路你不走，地狱无门你闯进来了！”天启帝直接开口叫叶希文的名字，这还是第一次，他也是头一次认可了叶希文的身份。

之前他压根就没将叶希文放在心上，对于一个后生晚辈，他有这样的资格和自傲。

而现在，他已经正式将叶希文当做是一个强大的对手，一个可以相提并论的强大对手。

宫殿之中，叶希文刚刚突破的那个破洞在以一个惊人的速度缓缓修复了。

“这是地狱么？我看到时不见得吧！”叶希文冷笑一声，浑然没有将天启帝的话放在心上。

“哼哼，等你死了之后，你大约才会知道，你到底有多么的张狂，让我送你上西天！”天启帝大吼一声，宫殿巨震。(未完待续)

第两千七百四十二章 至尊对立

又是一阵剧烈的轰鸣声，叶希文手上的阿鼻剑一下子脱离了叶希文的掌控，飞掠上了天穹之上，隐隐与天启帝剑对峙。

血色的狂潮席卷开来，形成一片阿鼻地狱一般，一道身影缓缓浮现在了虚空之中，一个年轻的身影，背手而立，凶威滔天，比起天启帝剑也是丝毫不差。

“这什么情况，器灵也复苏了？”叶希文愕然，这还是头一次，阿鼻剑的器灵真正脱离他的掌控范围，虽然他还能隐隐感觉到与阿鼻剑的联系，而且阿鼻剑上还有照射出一道血光，保护他免受威压的镇压，这么多年的祭练也并不是白费的。

只是这样子完全超乎了掌控的情况让叶希文心中有了几分不安。

那一道血色的身影缓缓一步一步的跨出，抗衡天启帝剑的威势，虚空都在他的脚下被融化，化成了恐怖血海。

“这是什么？”许多人已经被这一股一股的力量碾压的根本站都站不起来了，就连神王都感受到了一种恐怖的威压，这是从本源上的压制。

自从他们跨入神王之后，或许有比他们还要强大的存在，但是绝对不可能有这样的感觉。

“这是，两个至尊的交锋！”叶希文一下子反应了过来，他原本就一直怀疑，阿鼻剑很可能也是至尊道器，只是一直没有太多的线索，找不到太多关于阿鼻剑的线索，所以只能是自己猜测。

现在看到双方隔空对峙，他一下子肯定了，心中顿时无比激动了起来，出过帝君的传承为什么那么牛，还不是因为他们有至尊留下的后手，其中就有这样的手段。

他有阿鼻剑护身，瞬间地位就完全不一样了。

唯一的问题就是。他并未接受过阿鼻剑相关的传承，所以还无法自由激发阿鼻剑真正的威力，不像是那些出过帝君的传承，祖上都留下了一些法门，外人所不知道的一些法门。

天源镜虽然好，而且更是随着他的成长一路成长起来的，但是受损实在是太严重了，根本无法和阿鼻剑相比。

很快，其他人也都一下子认了出来，这是两尊至高无上的存在。在经过了无数年的历史长河之后的交手。

心中更是无比震惊，哪怕明知道只是道器显灵了，却依旧足够让他们膜拜了。

原来这才是天启帝最后的底牌，而更让众人没想到的是，叶希文居然也有一件道器在身，此时居然真的发挥出了惊人的威力。

许多人顿时想到了更多，只怕从今以后，叶希文将会变成最难招惹的人之一，出过帝君的传承虽然可怕。但是他们也不可能带着道器到处乱跑，但是这叶希文却能够做到。

许多人更是想到了叶希文崛起的时间这么短，许多人一直都在怀疑，他得到的传承绝对不只是隐谷这么简单。

以隐谷的底蕴来说。培养的出王者，但是绝对培养不出叶希文这样的逆天妖孽。

原来是真的得到了一尊帝君的传承，难怪如此的可怕。

他们所想有一部分已经贴近了现实，虽然大部分还只是臆想罢了。

“没想到。你居然还没死！”阿鼻剑的器灵缓缓开口说道。

“哼，我没死，你一定非常意外吧！”天启帝剑的器灵冷冰冰的说道。

两人似乎认识？

众人的心头猛然冒出了这么一个念头。两者都是帝君传承的道器，有着不可思议的威能，难道双方曾经交手过不曾，看起来双方并不友好的样子。

虽然不知道阿鼻剑所属哪一个至尊，但是天启帝剑所属的天启大帝确实天下闻名，当年曾经也曾力战过其他种族的至尊，不过那样级别的交战，应该都有记载才是，由此推断本来不难判断这阿鼻剑的来历，只是现在偏偏想不到。

甚至应该说，如果是出了名的至尊，他们的随身道器应该也是极为有名的才是。

“算是吧，这么多年，你倒是恢复了一些，本以为你还打算做缩头乌龟，躲在道器里面，却不想，现在竟然敢出来！”阿鼻剑的器灵淡淡的说道。

“哼，当年若不是你的主人在关键时候袭来，我又怎么会落得如此下场，剩下吧半截剑身应该被你炼化了吧！”天启帝剑的器灵冷冰冰道。

众人不由得倒吸一口冷气，道器崩碎，这样的大战一定是惊天动地的，当年招妖幡一战破碎，就是涉及到了多位帝君同时交手最后才造成了如此恐怖的场景。

而这天启帝剑当年的断裂，居然与这血剑有关，里面似乎牵扯到了极为遥远年代以前的恩怨了。

“早已炼化，所以现在正是要吞掉你另外半截剑身的时候了，到时候，诸多道器，我当无敌！”阿鼻剑的器灵不紧不慢的说道。

众人听闻到这个，几乎要晕厥过去，道器吞噬道器，几乎是他们闻所未闻的事情了，古往今来能够走到那一步的人，几乎也是凤毛麟角了，同样的，他们的随身法器也多不到哪里去，能够称得上道器的也就那么寥寥，相互之间吞噬几乎是不可能的。

这就如同是一位至尊击败另外一尊至尊或许有可能，但是要吞噬掉另外一位至尊，那是根本不可能的。

不过也有细心的人从天启帝剑的话语之中听出了不对，当年袭杀天启帝剑的人，除了这一口血剑之外，还有那一口血剑的主人。

许多人不由得眼前一亮，当年天启帝剑断裂应该是在第二次抗天之战之后，那个时代实在是太过混乱。

他们想了半天，也不曾想到，究竟是从属于哪一位帝君的法器。

如果有一位无上至尊在旁边帮衬，或许真的有吞掉一半剑身的可能性。

“吞掉我另外一半剑身，就是不知道你有没有这么好的胃口了！”天启帝剑冷冷的说道。

“那又有何难，那一次让你逃走，沉睡到了现在，是时候该做一个了结了！”阿鼻剑器灵缓缓开口。

众人震惊，尤其是天族之人，更是有几分胆寒，所有人都看得出来，他们这一边虽然也有一件道器的器灵，却是半截剑身，过去曾经遭受过可怕的重创，要和对方相抗衡，只怕还是比较困难的。

在如今帝君隐没不出的年代之中，复苏的道器器灵就几乎堪称是无敌了，虽然他们复苏一次，必然需要耗费大量的代价，不是一般人能够承担的起的，但是依旧堪称无敌于世了。

能够将他们重创的，或许也真就只有至尊复生了。

众人更为阿鼻剑的器灵的口气而震惊，竟然当着众人的面说要吞噬掉另外一件道器，简直暴戾非常，从此大约也可以推算出一些阿鼻剑原来主人的性格。

道器器灵受其主人影响而生，有的干脆以自己的元神融入道器之中形成器灵，两者根本就是一体两面。

“哼哼，你的主人呢，那个阿鼻狱主呢，为什么不见他，现在反而操控于一个后生晚辈之手，看起来，他应该已经陨落了吧！”天启帝剑的器灵瞥了一眼叶希文说道，目光有直透人心的功效，不过就在他的目光接触到叶希文的一瞬间。

叶希文体内的明心古树爆发出一阵惊人的光芒，直接挡了下来，不让他看穿。

天启帝剑的器灵微微有些愕然，没想到居然还会被阻挡，当即有些古怪，又看向了阿鼻剑的器灵。

“阿鼻狱主！”叶希文脸上也难免露出几分震惊，原来是他，曾经在第二次抗天之战之后漫长的时间之中造成诸天万界无尽恐怖的无上凶主。

在诸多至尊之中，有三皇五帝这样为族征战，至死方休的伟人，也有一些**乱天下，形成可怕的动乱，延续无数年，毁灭不知道多少世界。

而这阿鼻狱主无疑就是这样的人物，只是关于他的记载实在是太少，当年抗天之战虽然结束，但是各族都损失惨重，天族余孽作乱，诸天万界都处于动乱之中，所以到处都是一片混乱的场景，不知道多少门派势力被灭门，那个年代流传下来的典籍非常少，大约也就只有龙岛，古凰界这样无数年前就雄立天下的庞然大物才有可能有关于那一段时间之中的完整记载。

隐谷之中关于阿鼻狱主的传说非常少，只有只言片语，但是只那些只言片语之中，就透露出了一种大恐怖。

当年以一己之力祸乱了一整个时代的凶主，这种人如果不是最后突然消失，只怕还不知道要多死伤多少人呢。

动辄吞噬对方的剑身，这和阿鼻狱主拿天下修炼的风格实在是很像，这也就不奇怪了。

不过他的心中，还是有很多奇怪的地方，他很清楚，阿鼻剑他究竟是如何得到的，就是在血狱之中，难道隐谷的传承之中，居然还和阿鼻狱主有所练习不成？

这也并非没有可能，如果是为了避嫌，躲避阿鼻狱主当年的敌手，从而隐姓埋名，也是有可能的。(未完待续。。)

第两千七百四十三章 帝级交手

毕竟如果以一己之力引发了动乱，那还不知道会引发多少人的敌视，隐姓埋名，倒也是非常正常的选择。

一时间，叶希文也不知道脑海之中转过了多少个念头，无数种推测在他的脑海之中不断过滤，但是想不明白的地方却更多了，因为他所能够得到的消息实在是太少了，因而很多地方都只能是靠着他的猜测，并没有真凭实据能够肯定自己的猜测。

此时双方的对峙在不断的增强，一时间，天地之间，万剑齐鸣，每一道剑气如同山岳一般横压下来，双方的周围一道一道的剑气显化了出来，截然不同的剑道，此时在不断爆发激烈的冲突。

这并不是刻意形成的，只是双方对峙的时候，一些散发出来的威能，就已经横扫了。

任何一道都几乎堪比巅峰神王全力一击，这仅仅只是他们随手散发出来的一击罢了。

可以想象，那些至尊巅峰的时候，会有何等可怕的实力，那是至尊，一人凌驾于天地之上的无敌存在。

至尊，那是一人可以搅动天地，可以祸乱天下，也可以平定乱世的无上人物。

两口曾经都称霸过天下的宝剑散发出来的可怕剑气让人胆寒，不敢觊觎。

“是的，他陨落了！”阿鼻剑的器灵只是淡淡的说道。

众人脑海之中犹如一阵洪钟敲过，一尊帝君被证实陨落了，没有比他的道器器灵亲口验证更加具备真实性了，虽然阿鼻狱主此人并未真正出世，对很多人来说非常陌生，但是不妨碍他们心中的无比震惊。

一尊无上的存在，居然陨落了，彻底陨落了。

但是同时，也有许多人微微松了一口气。终究不是最为恶劣的情况，只叶希文一个人就已经让许多人寝食难安了，如果在黑暗之中，还有一尊活着的帝君在暗中撑腰，那恐怕许多人都要跪了吧。

面对叶希文他们还能争一争，但是如何敢于帝君争雄，能够在那个层次争雄的，毫无疑问，都是只有那个层次的存在。

一日不曾得道，一日就是蝼蚁。

“哈哈哈哈哈。他也有今天，真是太可笑了！”天启帝剑的器灵哈哈大笑了起来，似乎是颇为解气。

“又不是你杀的，有什么可笑！”阿鼻剑的器灵并未多说什么，只是冷笑不已。

对于阿鼻狱主的陨落，他身为器灵也并未有过太多的伤心，或者，已经伤心过，也不为人所知。

唯有叶希文隐隐已经猜到了。他并不是如同众人所猜测的那般得到了阿鼻狱主的传承。

如果阿鼻狱主还在世的话，那么自己一定没有可能夺取阿鼻剑。

而现在看到了阿鼻剑的威能，他已经彻底明白了，平日里阿鼻剑只怕都是出于沉睡的状态。威能远远没有现如今如此恐怖，更别说在至尊帝君的手中爆发出远胜于此的威能了。

就算他现在已经堪比十大神王，依旧能够感觉到渺小，与那些称霸天地的至尊人物相比。他还是太渺小了。

只有到了那样的级别，才能称得上是称霸天地。

现在所谓的十大神王制霸天地之类的，不过是山中无老虎猴子称大王罢了。与真正曾经威压诸天万界的帝君相比，根本就不算什么。

“终将陨落，就算是帝君也抵不过命数，该陨落的还是要陨落，统统都要死！”天启帝剑阴冷的说道，“不过你以为你今天还能有这样的运气吗？你的主人确实是一个了不得的人物，不过只凭你，今天怕是讨不得好去！”

“哼哼！”阿鼻剑的器灵只是冷冷一哼。

连叶希文和天启帝都没有想到，双方的对决，竟然会引来了自古以来的一桩恩怨，看起来双方已经是不死不休了，绝对不可能轻易放弃。

“只剩半身的你，凭什么与我对抗！”阿鼻剑的器灵淡淡的说道，弹指一挥，顿时一道剑气如同山岳横空一样，直接激射了出去，绝世的锋芒在半空之中倒卷而起，直接朝着天启帝剑的器灵轰杀而去。

“铮！”

一阵铮鸣声传来，天启帝剑的周围瞬间爆发出一阵强烈的剑气，那一道剑芒当场被挡住，双方的碰撞爆发出一阵炽盛惊人的光芒。

“你太托大了！”天启帝剑的器灵冷冷的说道，瞬间出手了，整个身形掠了出去，他手中出现了天启帝剑，铮鸣一声，激射出一道惊天的剑芒，一下子将天地轰穿，整片战场的天道法则一瞬间被斩断，再也无法维持住，虚空之中的一切崩散。

只这一剑而已，就几乎要将天地崩散开来。

这是之前诸多神王交手都没能造成的可怕景象。

“这真的是人力可以达到的极限么？这就是自身修炼达到了巅峰之后属于帝君级别的力量么？”

许多人的脸色惨白，在远远的问道。

“嘭！”这一道击穿了天地的剑芒，直接轰到了阿鼻剑器灵的面前，却见阿鼻剑器灵手中也出现了阿鼻剑，猛然一件挥出，与这一道剑气斩到了一起。

“轰隆隆！”

一股可怕的轰鸣声，化出的炽盛剑芒，竟然生生将无数的星辰粉碎开来，远处一些靠的近一些的双方高手直接被湮灭掉。

这是超越了神明层次的攻击，威力之大，耸人听闻，两尊帝君交手，能够毁灭天地，无人能够抵挡。

这些人几乎都是在秦帝得道之后才出生的人，并未真正见过帝君的威势，更别说，那样级别的高手交手了，哪怕只是器灵复苏，也有着无敌的威势，当世最强的高手。

诸多神王脸色一下子惨白，无比的惨淡，这样恐怖的力量，就算是把他们绑一块儿也没用。

尤其是各族联军，此时他们更是能够深刻的体会到，为什么非要将帝逆剿灭，一旦让他真的得道，那么对于诸天万界来说，都是一种大恐怖，全部都要被他剿杀干净。

在那样级别的人物面前，数量已经没有了任何意义，即便纠结起了一支大军，也绝对挡不住这样的攻击。

他们肯多少还是有些明白的。

叶希文和天启帝两人离的最近，当场被爆炸出来的气劲给掀翻了出去，好在大部分的力量都被双方的器灵挡住，不然当场就可能重创，那样的实力太强。

“这才是他们的力量么？”叶希文看着也有些震惊，这些道器所发挥出来的，或许就是传说中属于至尊的力量，他从未接触过，也从未了解过的力量。

他的心中却在震惊之余，燃烧起了熊熊斗志，和那样的人物相比，他还实在是太弱了，以往对于那种可怕的人物，他更多的只是传闻，只是听说，却从未真正见过。

现在真正见过了，这才明白，那样的人物，或许真的能够随手将他轰杀。

只这一剑就能轻易将一个世界毁灭，不用担心世界之力的反噬，所向披靡，无所顾忌，这才是无上帝君的真正奥义吧。

这样的力量他也想拥有，他也要拥有。

总有一天，他也要站在那众生之巅，打破上天问道。

“好，好，好！”天启帝剑的器灵哈哈大笑一声，手中的天启帝剑的断剑猛然挥动，顿时又是一道惊天动地的剑气，打了出来。

这一击瞬间击穿了浩瀚苍穹，天地宇宙都被贯穿，直接落到了战场大地之上，整个大地都在剧烈的颤抖，影响到了整个个战场之上。

这一击让所有人都震惊。

然而这不过只是其中一击罢了，天启帝剑的器灵不断挥动天启帝剑，斩出无数的剑气。

而在另外一边，阿鼻剑的器灵也不甘示弱，剑芒不断席卷而出，带出了漫天的血海，穿透天地，粉碎混沌。

星河在双方的交手之下，一片一片的崩碎，虚空一寸一寸的撕裂，战斗的范围越来越大。

已经影响到了双方联军的战斗。

因为他们出手肆无忌惮，天启帝剑并未因为有天族的人在此就有所顾忌，为了斩杀这个多年来的宿敌，同样的他心中也想要将阿鼻剑给吞噬了，那样的话，他非但能够修复这残破的剑身，更能够更进一步，从而无敌于天下，那这一次复苏就算是付出了巨大的代价，那也足够了，也值得了。

而另外一边，阿鼻剑的器灵更是没有丝毫的留手和顾忌，因为双方和他都没有一丝一毫的关系。

况且即便有什么关系，以阿鼻剑的器灵的性子只怕也不会有丝毫顾忌，当年血洗天下只为证道，由此可见，究竟是一个什么样的性子。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

不断的被战斗余波扫到，就算是纪律严明的双方军队，此时也开始吃不消了，竟然有要崩溃的迹象。

如果是死在了战场上，或许都不算什么，但是就这么眼睁睁的等死，等着被余波扫到活生生扫死，他们如何还能淡定的住。

“前辈，还请手下留情！”

叶希文连忙传音说道，第八军团现在都是他的部下，如果因为双方交手就全军覆没的话，连他也没有办法交代。(未完待续。。)

第两千七百四十八章 斩夜无伤

刀芒惊天，配合上两仪王手中的两仪仙刀，更是威力绝伦，刀芒横扫如同风暴一样席卷开来，只这一道就不知道洞穿天际毁灭了多少星辰。

刀芒化出的阴阳之力，掀起阴阳风暴，割裂下去，直接朝着叶希文劈落了下来。

两仪王的身上的气血滚滚奔涌，竟然发出奔雷一样的声音，他的双眸如同天上的星辰一般。

远处，许多人都不由得倒吸了一口冷气，这两仪王不愧是纵横天下无数年的老人，这一份实力，果然是前所未有。

面对这样的攻势，叶希文根本无所畏惧，直接大吼一声，五指捏拳，然后猛然一下子轰了出去，居然以肉身与对方的两仪仙刀对抗。

“找死！”两仪王冷笑一声，仿佛能够看到叶希文被自己的两仪仙刀一刀劈成两半一般。

“嘭！”

一股恐怖的碰撞传来，形成了一股前所未有的恐怖能量狂潮朝着四面八方狂卷而去。

一声惊人的声音，天地轰动，让人不由得只觉得天崩地裂，好像世界一下子要毁灭了一样。

但是此时却没有人扎眼，所有人都在紧张的看着碰撞的情况，和所有人预料的完全不一样，叶希文非但没有被两仪王的两仪仙刀顺势劈断手臂，直接将人劈斩成两半，甚至连一点伤痕都没有，竟然只有一点浅白色出现在了他的指骨之间，远远望去，犹如两块金铁碰撞，叶希文完完全全将这惊天动地的一刀给接了下来。

“嗡！”

两仪王感觉到两仪仙刀上一股恐怖的怪力透过刀身直接作用在了他的身上，竟然爆发出了一阵阵的嗡鸣声，差点让自己手中的两仪仙刀脱手而出，而在这种情况下，他强行压下了折一股股磅礴而来的力量。

他全身的法力都集中在了两仪仙刀的身上。灌注进了其中，刀气横扫，贯穿整片虚空，就要将叶希文彻底斩落麾下。

在这个时候，他没后退，反而瞬间就发动了反击，要将叶希文彻底斩杀，确实狠辣无比，战斗经验更是无比的丰富。

天上的天势也跟随着化作万千的用刀无敌的强者，这是曾经被他击败过的刀客。此刻他们的精气神复苏，如同千军万马一般奔涌而来。

“六道轮回拳，畜生道！”

叶希文一声暴吼，拳劲扭曲，化作六道轮回，不断旋转，一头一头巨大的凶兽，神兽从其中奔涌而出，朝着这漫天的刀客席卷而去。

高高看去。犹如是两拨海潮在高空之中碰撞到了一起，一瞬间，就不知道淹没了多少生命，不过这些却不是真正的生命。相反的，那是双方的拳意和刀意在比拼。

甚至是双方的大道在此时，完全敞开，相互碾杀。

“嘭！”

又是一声巨响。却见叶希文的指缝之间爆发出了一阵巨大的光芒，光芒洞穿苍穹，将拦在面前的刀意化作的刀客彻底轰杀。然后轰在了两仪仙刀之上。

一阵剧烈的波动，两仪仙刀上甚至都出现了几分好裂纹，两仪王被打穿了刀意，又伤到了两仪仙刀，直接伤到了他的本源。

“噗！”

他一口鲜血喷出，连连后退，在这一击之中吃了大亏。

“两仪王，也不过如此，白负盛名这么多年，真是可笑！”叶希文冷笑一声，他大手朝着苍穹之上抓去，化作了一道惊天的剑气，贯穿了苍穹，直接激射进入了无穷的空间之中。

两仪王差点气得又是一口老血喷出，他一声高傲，就算是对于同样境界的天启帝都敢说骂就骂了，还从来没有吃过这么大的亏，尤其是他修炼到这个境界之后，敢骂他的人已经没有了。

如果只是对手的垂死挣扎，他也不会放在心上，偏偏是他被叶希文打的够呛，吃了大亏，心中极其郁闷。

“大家一起出手，此獠凶猛，我们联手将他拿下，千万不能让他坏了大计！”此时两仪王也顾不上什么心中的骄傲什么的，被叶希文已经打击的失去了这些什么骄傲了。

天启帝此时心神一震，终于出了一口恶气，让这两仪王不断用话来挤兑他，现在他也明白了吧，眼前这叶希文简直强横的可怕了。

不过他也有信心，此时两人出手，对付叶希文，根本毫无难度才是。

而在另外一边夜无伤刚才服用了一枚神丹，也终于恢复了个七七八八，更是用上了至尊皇解，要与叶希文一战生死。

更有许多天族的高手站出来，要将叶希文阻拦下来，其中有不少都是神王，都已经被而叶希文杀入最为核心的地带，如果在让他突进下去，那么天族的大业也就将要作古了。

一尊强大的天族神王直接飞了出来，率先对叶希文展开攻势，紧接着，其他的天族高手也都纷纷冲了出来，此时能够多拦住一刻叶希文，就多一刻的希望。

“一决死战？就凭你们这些臭鱼烂虾？”叶希文冷笑一声，一步跨出，身形瞬间化出了千千万万，让人根本无法分辨出来，究竟是扑杀向了哪里。

“锵！”

“锵！”

“锵！”

叶希文那些身影在半空之中，纷纷化作了强大的剑气，直接横扫了出去，朝着那些扑杀过来的天族高手斩落。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

叶希文的剑气犀利无比，直接将这些天族高手纷纷斩爆，那些天族高手虽然极尽所能的阻拦，但是在叶希文的面前，却根本不算什么，分分钟就被斩爆了。

“啊！”

惨叫声不绝于耳，这些高手纷纷爆炸开来，一瞬间元神俱灭，无数财富爆炸出来，统统落入了叶希文的手中，虽然每一个人的财富对于现在的叶希文来说不算多，但是却是积少成多，况且刚刚参悟至尊皇解，又一下子变的赤贫的叶希文，正是需要这些财富填补亏空的时候。

无论是神秘空间，还是明心古树都需要消耗海量的资源，而这些又是和叶希文的成长息息相关的，正是他所急需的。

天族众人怒目圆睁，气的要死，从来都是他们碾压，他们欺负人，虽然被诸天万界的各族赶到角落，但是在同境界的竞争之中，几乎从无败绩，现在却让境界远远低过他们的叶希文在他们的面前逞凶。

简直要睁目欲裂，流出血泪了。

当众人反应过来的时候，叶希文已经率先冲杀到了夜无伤的面前。

此时虽然伤势恢复了七七八八，但是在这三人之中，他还是最弱的，叶希文要最快解决这三个人，还是要先从这个薄弱的地方下手。

“该死，你竟然敢小看我！”夜无伤当即也反映了过来，他很快就明白了，叶希文先找上他，分明是将他当做了软柿子，偏偏他还不能分辨，之前在叶希文的面前吃了大亏，此时只能暴怒，一拳朝着叶希文轰杀了过来。

“嘭！”

他的拳势如潮，直接轰在了叶希文面前三寸处，被一道血墙阻挡了下来，攻势根本奈何不了他。

“翻天印，镇压了！”

叶希文大喝一声，手掌翻落下来，化作翻天印直接砸落下来。

夜无伤怒吼连连，不断挣扎，他感觉一股翻江倒海的力量翻落了下来，即将将他轰杀至渣。

他不断爆发出一次次的攻势，想要将翻天印轰散开来，不过都没有用处，他根本就不是叶希文的对手，直接被破了个干干净净，比起刚才的速度还要更快。

“轰！”

一朵巨大的蘑菇云崩散开来，炽盛的光芒遮蔽了苍穹，伴随着这一声恐怖的碰撞声，夜无伤被直接轰飞了出去，大半边的身子直接被砸烂了，他的神王之躯在此时根本没有任何的用处。

整个身子如同流星一般倒飞出去。

“给我死来！”

几乎就是在与此同时，叶希文出手了，一道剑芒撕裂苍穹而出，朝着倒飞出去的夜无伤斩落了下去。

干脆利落，直接要将他轰杀。

“救我，救我！”

此时夜无伤眼睁睁的看着剑气劈落下来，恐惧的大吼道，这一击他已经感觉可能会将他彻底陷入陨落之中。

天启帝一瞬间出手，剑气横扫而出，想要将夜无伤给救下来。

“想救他，门都没有！”

叶希文冷笑一声，他的那一道剑气速度更快，几乎是瞬息之间，就已经斩到了夜无伤的身上。

“噗嗤！”

本来就已经只剩下了半截身子的夜无伤更是一剑被斩爆，各种灵丹财富统统爆了个精光，被叶希文给一把抓走，血肉则是被招妖幡一口吞了下去。

“啊！”

天际之中，也就只剩下了夜无伤的惨叫声。

“你竟然敢！”两仪王暴怒，一声大吼。

虽然他并不是很待见夜无伤，但是这个后辈在族中确实拥有不低的地位，这一下子就被叶希文斩杀，他连解救的机会都没有，这让他不由得暴怒连连。

“哼，先管好你自己再说吧！”

不知道什么时候，叶希文已经冲杀到了他的面前。(未完待续。。)

第两千七百五十章 终斩天启帝

又一位超级王者毫无征兆的就死在了叶希文的手上，叶希文此时就如同是一头横冲直撞的暴龙，碰到就要死，没有别的下场。

这一击，就杀的众人胆寒，尤其是天族，对于他们来说，叶希文不过是初出茅庐而已，但是就是这个初出茅庐的后生晚辈，将他们杀的毫无还手之力。

“退！”

天启帝的脑海之中已经无可抑制的产生了这样的感觉，之前一次已经被叶希文杀的胆寒了，这一次以为凭借几人之力足以抗衡叶希文，谁知道，同伴不过是几次交手居然被叶希文统统斩杀一空。

此时他哪里还敢留下来，此时留下来岂不是要被叶希文活生生打死。

“想走？”叶希文直接追了上去，一声长啸，引起了天地异变。

强的离谱。

天启帝一退，本来就心有恐惧的天族高手纷纷崩溃了，整个防线瞬间崩溃。

“我们快逃，我们万万不是他的对手，请老祖宗出手，我们才有可能击败他！”许多人惊呼出声说道，根本不敢停留，更别说第八军团所拥有的军力更在他们之上。

在常规战力之中不占上风，甚至在巅峰战力这一点上也是完败在了各族联军的手上，这样子的战斗还怎么[长_风持续下去。

瞬息之间，叶希文就赶上了天启帝，一下子冲到了他的面前，将他拦了下来。

“天启帝，我之前就说过，你迟早要为你当时的一时手贱付出代价！”叶希文冷冷的说道，“自裁吧，你还能保留一个王者的自尊，否则被我杀死，可就没这么好事了！”

此时各族联军已经彻底对于叶希文拜服了，以一人之力。力压几大王者，整条天族的防线，这是何等厉害的事情。

其他神王都看呆了，他们并没有出手，因为此时叶希文已经彻底镇压了局面，他们出手也没意义了。

原本许多人心中还对叶希文这个后生晚辈居然当上了他们的领导心有不满，不过此时他们却再也说不出什么了。

有如此厉害的军团长在坐镇，还有什么可怕的。

“这叶希文怎么会这么厉害，他修道才多少时间，居然就已经强到了这个地步。简直强的让人无法想象，如果再让他修行几千年，他该不会直接得道成帝了吧！”

许多人只觉得有点晕眩了。

其中也不乏有隐谷的高手，虽然他们一直听闻叶希文有多么多么的厉害，理所应当已经彻底习惯了，不过他们也万万没有料到，居然能够强到这样的程度。

简直要逆天了。

“叶希文，我实话给你透露一句，今天你们都没有可能逃脱。现在你浪费时间在我身上，多一秒钟，到时候你都会后悔一秒钟！”天启帝冷冷的说道，双目死死的盯住了叶希文。

“哦。看起来，你们还准备了什么后手？”叶希文淡淡的说道，“刚才不是还气势汹汹么，现在就开始要求饶了。但是都没有用，等我把帝逆宰了，你们所有的谋划也将落空。不过你说的对，时间不能继续浪费下去了，我给你三秒钟时间考虑，自裁还是让我打死你！”

“跟他拼了，就算我们要死，也要把他拖着一起死！”有天族高手不甘心的大吼一声说道。

“没错，跟他拼了，今天老祖宗发威，他们统统都要死！”又是一尊神王在咆哮。

眼看着叶希文根本就不给他们有存活的机会，他们都有些癫狂了，既然反正都活下来了，为什么不和对手死拼一场。

“三！”

“二！”

“一！”

叶希文缓缓数到了一，然后开口说道：“既然你们都不珍惜机会，那就别怪我了！”

“上，打穿他，我就不信他一个人可以拦住我们这么多人！”天启帝大吼一声猛然一下子，出手。

他的手中出现了一口宝剑，虽然比不上天启帝剑，但是也是极为不凡，瞬间朝着叶希文斩落了下来，剑芒斩断了时间，斩断了空间，瞬间，化作一条星河，横扫苍穹。

“快，我们上，不能让他们逃走了，这可能是最后的防御力量了，将他们击杀，我们进去杀帝逆！”这个时候，各族联军之中，有一尊神王开口。

此时各族联军的高手也都纷纷反应了过来，或许战斗结束就在这一役了，只要将这些人击败，就离立下那一个不世之功不远了。

最重要的是，可以接触到那成帝的机缘，他们自己也未必没有成帝的可能性。

所有人的野心都被熊熊燃烧了，纷纷冲杀了上去，奋勇而上，开始阻拦那些天族的高手。

而此时那些天族高手也都一下子杀红了眼睛，为了逃命。

一方为了逃命，一方为了得道的可能性，都有必须要杀死对方的理由，一时间，又是尸山血海，到处都是腥风血雨。

不过总的来说，却还是各族联军更占优势，战争巨兽在冲锋，战争堡垒在横扫，所向披靡。

“你们以为人多就有用么？”叶希文的身形缓缓漂浮了起来，手中出现了石中剑，石气漫延开来，弥漫在了虚空之中。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

这些石气在一瞬间，统统化成了剑气，下作剑雨纷纷落了下来，每一道剑气都能洞穿一个天族的高手，这么多的高手根本就抵挡不住这么多的剑雨。

天启帝不断的后退，一段的扫除剑气，将落下来的剑雨扫灭。

“嘭！”

一道剑芒洞穿了天地，一下子出现在了他的胸口，瞬间将他轰穿，整个身体直接倒飞了出去。

此时他才看清楚，不知道什么时候叶希文已经来到了他的面前，石中剑上不断的淌下金黄色的鲜血，刚才那一剑，正是他亲自递出去的，这种级别的大规模攻击，很难对天启帝这样的十大神王级别的高手造成什么威胁，最多也就是一些骚扰罢了，所以他必须要亲自动手。

“是时候该结束这一切了！”叶希文收中的石中剑再度发出了一声声的嗡鸣声，在不断的铮鸣。

“老祖宗，难道你要坐看我也一样死在这里吗？”天启帝一声愤怒的咆哮，他的胸口有一个大洞，不断的流淌出大量的神血。

刚才一瞬间，他就被叶希文的石中剑重创，差点横死，这让他也已经抛去了所有，不甘心的怒吼起来。

“现在谁来了都没用！”

叶希文一声冷哼，一步跨出，直接冲了出去。

然而就在这个时候，一道炽盛的光芒从天而降，一个巨大的火炉，从天而降，如同一颗彗星要撞击下来一样。

“轰隆！”这一个火炉从天而降，从叶希文刚才所在的位置上掠了过去，直接轰在了叶希文的脚下，将那一片大地轰的粉碎，化成一片混沌和黑暗，远远看去，极为可怕。

这一击惊动了正在激烈厮杀之中的众人，各族联军的众人并不清楚究竟发生了什么事情，但是天族的诸多高手却是一下子兴奋了起来。

“是老祖宗出手了，我们有救了，这些该死的家伙要死了！”许多人都兴奋了起来。

而叶希文的身形却在天启帝的面前出现，他的周身有一些焦黑的痕迹，刚才那一击，又快又急，差点直接轰中他，好在他率先反应了过来，不然当场就会被轰的四分五裂吧。

不过虽然躲了过去，却还是被擦到了一点，心神激荡，肉身都被创伤了。

以叶希文现如今的肉身强度，只擦到一点，就伤到，这简直是不可想象的。

这样的力量已经凌驾于十大神王之上了，就算是十大神王排名第一的仙铜王，他也不觉得拥有如此恐怖的力量才对。

不过显然，对方没有连续出手的能力，或者是被什么限制住了，否则的话，连续攻击，就算叶希文能够躲开，这第八军团也要崩溃了。

天族之中，居然还藏着这样的高手么？

“谁来了都救不了你！”叶希文瞬间狠辣出手，不管对方是谁，他都要宰了天启帝，斩除后患。

“尔敢！”

见叶希文丝毫不停，天族基地更深处之中，传来了一声又惊又怒的声音。

不过叶希文根本浑不在意，一巴掌拍碎了天启帝所有的防御，然后一剑将天启帝洞穿。

堂堂一代帝王，居然横死在了这里，或许许多年前，他做梦都不会想到，自己居然有一天会死在一个自己从来都没有放在眼里的小子的手里吧。

在那一次的战役之中，叶希文根本连和他交手都没有资格，但是现在叶希文却能够将他斩杀，世事无常，大约就是如此了。

以招妖幡将天启帝的精血吞噬，又掠夺了他的诸多财富，叶希文这才终于松了一口气，从刚才开始，一路上的追杀，终于画了一个休止符。

不过叶希文心中却更加不安了，刚才那一击的力量已经彻底凌驾在十大神王之上，明显超越了这个级别的力量，这到底是谁？

为什么拥有这个级别的力量的天族之前没有使用出来，到底还隐藏着多少秘密。(未完待续……)

第两千七百五十五章 超极限大乱斗

这一击实在是快到了巅峰，让原本以为能够轻松挡住叶希文的万界图吃了一个大亏。

叶希文那一招，真真已经杀到了癫狂了。

“时间法则，该死的时间法则！”万界图咆哮一声，这就是附在时光法袍上的时间法则，当年时光之主之所以那么难以对付，其实真正的原因就在这里了。

以时间法则护身的时光之主甚至敢一战好几个帝君。

现在叶希文虽然未曾对时间法则有太过深入的领悟，但是时光法袍却能够自动配合上叶希文的攻击，这就是道器的威能。

他暴怒，太大意了，居然以为自己还可以像原本那样子击败叶希文，击杀他。

但是这易教授，就吃了一个大亏，他忘了，叶希文身上穿着的那是曾经名动天下的时光之主的时光法袍。

如果叶希文面对的是一尊真正的帝君，那么就算是穿上了时光法袍也没有什么用处，一样要死，不过他虽然不是帝君，而万界图却也并不是帝君，只不过是一件道器的器灵罢了。

“再来！”叶希文深吸一口气，将这附近的灵气统统吸纳进入肚子之中，补充消耗的法力，然后又是一拳轰击了出去。

六道轮回拳拳意铮铮，化作了恐怖的六道轮盘，镇压八方。

而万界图同样轰出了强大的攻击，与叶希文对撞到了一起，爆发出了炽盛的光芒，如同末世要来临了一样。

“看我镇压你，我要让你知道，你就算是穿上了时光法袍，也是蝼蚁！”

万界图咆哮，双方的力量让天地都在震动，虚空瞬间炸裂开来。光与影在一瞬间沸腾，如同末日一般。

这一处战场的动静，也惊动了所有人，两处战场，多出帝君级别的气息在翻涌。

“蝼蚁，哈哈哈！”叶希文大笑一声，欺身到了万界图的面前，一拳轰出了一团残影，震荡出来的气浪和拳劲茫茫无边，让星域崩塌。

虽然无数的财富在疯狂的消耗。在燃烧，但是他心中却是无比的畅快，这是一个他之前渴望而不可及的境界，这样的力量，让他感觉到了前所未有的畅快。

处于这样的境界之中，每一分每一秒，对他来说，都是一种巨大的领悟，有极大的好处。

两人已经冲杀到了星域深处。双方拥有难以想象的力量，超越了巅峰神王，甚至就算是准帝也要黯然失色，这就是在帝君不在的情况下。威压诸天万界的一股恐怖力量。

有时光法袍的保护，叶希文可以全力出手，不用考虑到其他的东西，可以全力出手。他全力出手的拳劲都可以附着上时光法则，让他的拳劲威力大增，能够威胁到万界图。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

激烈的战斗还在持续之中。

“锵！”

一道枪芒横贯长空而来。一枪点破了星辰，碎了了苍穹，落到了激战之中的叶希文的身上。

“嘭！”

叶希文的身体倒飞了出去，脸色一阵青一阵白，差点一口血没喷出来，又是一件道器出手了。

那一件刚才就在复苏的道器终于复苏了，裂天枪，当年天族又是一尊帝君，裂天大帝的随身法器。

裂天大帝并不曾陨落，而是被封印进了无边的乱流之中，与诸天万界都失去了联系，只留下来了这裂天枪，和自己一脉的一些传承。

要说起比拼道器，天族是远远没有办法和诸天万界的各族联军相比的，因为天族之中虽然有不少帝君，但是都被封印到了无尽虚空之中。

剩下来的道器，基本都是陨落了的帝君所遗留下来的，似裂天枪这样子遗失在诸天万界之中的，那也是少见了，不过只是凤毛麟角。

在那一片无穷无尽的乱流之中，没有人知道究竟在什么地方，那是诸多帝君联手放逐的地方，连个具体的坐标都找不到，更别说能够逃回来了，实际上和陨落了也没什么分别了。

有人说，在无尽的虚空之后，还有一片巨大的世界，那些天族被放逐的高手都在那边，也有人说，那只是一片毫无疑义的寂静世界而已，时间永恒，更有人说那是一片极为恶劣的地方。

总而言之是众说纷纭，什么说法都有。

“小子，不知道你是哪里弄来的时光法袍，不过只凭借着一件时光法袍想要与我们作对，你还差得远呢！”裂天枪的身影浮现，通体血红色，上面有着一条一条的裂纹，是一种特殊的法则，裂天法则，是裂天大帝自己开创的一门无上的秘法，修炼到了深处，就算是上苍降下意志都会被他分裂开来，所以才称之为裂天枪。

叶希文无话可说，这也是事实，就算万界图被他一拳打爆了灵体也伤不到太多的元气，因为他的本体是万界图这样的极品道器，而相反的，叶希文只是在时光法袍包裹之下‘孱弱’的身体罢了，没有办法相提并论。

相比起万界图来说，裂天枪的煞气更重，杀伐之力更加的强大，万界图在与他对拼的时候，多少有些吃亏，但是裂天枪则就完全不同了，他的出生便是为了战斗而生的。

不过叶希文并不气馁，将来早晚有一天他会达到这样的境界，甚至还要超越这样的境界，现在一时不如人也不算什么。

“锵！”裂天枪瞬间出手，化出的一个中年男子身着华袍，手提他的本体，一枪直刺了过来，天穹崩碎，一挂星河当场破碎，炸裂开来。

他的目标直指叶希文的额头，不给他有喘息的机会，要彻底将他斩杀。

“只凭一具连器灵都没有了的死物，你难道还想要逆天么？”裂天枪冷酷的说道，他完全没有将叶希文放在心上，甚至都根本不是一回事。

“不要太把自己当一回事了，不过也是一群丧家之犬罢了！”叶希文冷冰冰的说道，他的全身热血在沸腾，好像有一团火焰正在熊熊燃烧，这样的战斗，足够震惊天下了。

十大神王级别的战斗与这相比，根本不值一提。

这样的大战，惊动了整片星域的尽头，整个战场都有一片星域那么大，可想而知，这里到底有多么的庞大。

可是双方的战斗，让整个战场都有所察觉。

烈日王和黄金龙王的脸色都一下子难看了起来，他们都不是笨蛋，相反的，还都是非常聪明的聪明人，不然也不能修炼到这个地步。

他们一下子都反应了过来，这道器出来的也太频繁了吧，这样的灭族之战，出现一件两件道器那很正常，这里毕竟也是天族的一个驻地，有一件道器出现很正常，但是现在光是天族一方，足足就有三件道器出手，另外一方也有两件道器级别的存在。

这又是什么鬼？

很明显，情况已经彻底超脱了他们的掌控了，还不仅仅是如此，还有一股更加恐怖的气息正在复苏，以他们的底蕴，很快就反应了过来，是帝君，有帝君在复苏，但是在这种情况下，又怎么可能有帝君在复苏呢。

很快，他们就从撤退的第八军团那边得到了消息，有帝尸复苏了，这压根就是天族的一个阴谋。

就算是久经阵仗的他们，此时也是突然一下子毛了，浑身发毛，帝尸复苏，这是何等恐怖的事情。

那一次帝尸复苏，曾经让诸天万界都元气大伤，至今提起来那都是谈之色变。

再加上好几件道器集体复苏，更让他们明白了，此刻的问题的严峻。

几乎是立刻就下了命令，让各族联军从战场之上逃脱掉，而他们在后面殿后。

但是此时，似乎已经有点晚了，和第一个冲击到里面，看到这一幕，并且第一个后退的第八军团相比，他们撤退的速度有点晚了。

一件一件道器复苏的气息从其中复苏了，一个一个埋藏很深的阵法统统都复苏了，见自己的图谋已经败露了，天族干脆就露出了狰狞的爪牙。

直接开始包围了起来，一尊如同山岳一般的伟岸身影，出现在了战场之上，那一股恐怖的气息甚至穿透整个战场的种种大阵，让人感觉到。

许多人纷纷胆寒，甚至有一些半神都拜服在了地上，生生被吓得。

“轰隆！”

这一尊伟岸的身影瞬间出手，大手猛然镇压了下来，天上的星河都应声崩裂开来，许多逃在路上的各族联军的高手根本来不及逃走，直接就被拍中了，肉身统统炸裂开来，化成一团精血，然后被这一尊巨大的身影张开大口猛然吸了进去，如同是在吸纳天地间的精气一样，这一吸就有数千高手来不及反应被吞下了肚子，惨不忍睹。

“走，快走！”

黄金龙王一声咆哮，眼看着这一尊帝尸又再度出手，他再也不敢犹豫了，身上的祖龙印一下子飞了出来，化作一条长达千万丈的混沌巨龙仰天长啸一声，冲霄而起，迎着那一尊帝尸冲杀了上去，直接展开了惨烈的厮杀。

————

求几章月票支持！(未完待续……)

第两千七百六十三章 莫须有罪名的逮捕

“那个叫叶希文的小子何在？”

一声力合胜，直接传入了隐谷在各族联军的驻地之中，甚至连早就布置下来的阵法，都无法阻止这声音的声波传播下来。

整个大殿居然都在微微的颤抖，没有法力蕴含在其中，仅仅只是一声大吼，就动摇大殿，恐怖至极。

两人的脸色顿时微微一变，再一个瞬间两人就已经一下子闪出了大殿之外。

却见，此时漫天都是金色的光芒洒落在半空之中，一道一道强横的气息冲霄而起。

“这个是，联军执法队！”火焰之主的脸色一下子变了，说出了一个让联军上下都恐惧的名词。

联军执法队，这是一个在联军上下都有着赫赫凶名的机构，因为这个机构成立的目的，就是为了执法，专门处理一些作战不力，或者叛徒之类的。

这一次失利之后，找出那些与天族勾结的势力的人就是他们，同样的，也是他们亲自出手进行铲除，经常就是满门上下，片甲不留。

可谓是残忍至极，能够被选入其中的，无一例外，都是高手之中的高手，最次也都是贤者境巅峰的高手，才有资格加入其中，甚至小队长级别都是神王，让联军上下可谓是闻风丧胆了。虽然人数不多，但是论起战斗力，并不比一只军团要差上多少，他的军团长，甚至更是十大神王之一的幽冥王。

这也是一尊非常具有传奇的一尊王者，出生于幽冥一族的他，本来只是寻常的幽灵，后来慢慢一路杀出一条血路，杀到十大神王级别，简直是底层逆袭的典范。

幽冥一族有点类似怨魂丧尸一类的鬼物，但是却完全不同，因为怨魂也好。丧尸也好，都不是自然能够生成的，丧尸僵尸是由死去的强者经过特殊蜕变而成的，而怨魂也是强者的元神不散而形成，本身不具备自然生产的能力。

而幽冥一族则不同，他们是以幽灵的形态存在，但是本质上却是正常的生灵，他们能够正常的生产后代，这就和寻常鬼物完全分割开来了，根本就不是一个类型的。

而这一族向来非常的神秘。擅长驱使鬼物战斗，属于非常诡异的一种战斗方式，而幽冥王，更是这一族真正达到了巅峰的无敌人物。

也是幽冥一族有史以来，第一个达到十大神王级别的大高手，在幽冥一族之中威望之高，无人能比。

叶希文定睛一看，果然，在这一支大军中央。一道半透明的身影缓缓的若隐若现，却是一个青年模样的男子，脸色阴森清冷，身上散发着一种恐怖的气息。与天地虚空相融合到一起。

“幽冥王，你这是想要干什么？”火焰之主开口了，脸色有些难看的说道。

虽然联军执法队凶名赫赫，不过对他这样不曾做过什么亏心事的联军高层来说。却没有什么威慑力，只要他不背叛各族联军，联军执法队也没有资格动他分毫。

现在联军执法队居然赤果果的杀上门来。简直是在赤果果的打脸。

“哼，火焰之主，这个事情与你无关，你不要插手，我是来找叶希文的！”幽冥王没有多看火焰之主一眼，对他来说，火焰之主根本没有丝毫的威胁，他真正觉得危险的是叶希文。

虽然叶希文此刻引而不发，不过当初力战清月王的事情，却没有人能够忘记的了。

“好一个来找我的，我不知道是犯下了什么罪孽，居然让联军执法队总队长的你亲自出马？”叶希文冷笑一声说道。

“如果我不亲自出马的话，你会乖乖听话么？”幽冥王声音有几分阴森，此刻笑起来，更是让人觉得yin冷无比。

“你确定你亲自出马我就会乖乖听话了么？”叶希文淡淡的说道，神情已经开始有几分不悦的神情。“你以为你算什么东西，敢来抓我！”

“叶希文，你不要再嚣张了，你已经东窗事发了！”幽冥王厉声说道，“你现在束手就擒，或许看在你也立过一些功劳的份上，放你一条生路！”

“哈哈哈，真是可笑了，可笑之极，立过一些功劳，就凭你也配说这个话，大军出征的时候，你在什么地方？要不是我在前线拼死拼活的厮杀，现在能够回来的人，连一半都没有呢！”叶希文哈哈大笑了一声，眼眸之中闪烁过几分厉芒，他的脑海飞速的开动起来，分析起了这些事情。“更何况，我何罪之有，我实在是不明白！”

“何罪之有，我想你应该心里非常清楚，这一次就是那个叶墨送来的假消息，让联军吃了大亏，损失惨重，不杀不足以平民愤，而你和他瓜葛甚深，所以我们决定要好好调查你一下，如果你和他真有瓜葛，与天族有联系，那就别怪我们了！”幽冥王高声说道。

此时，联军执法队的动静，已经引起了许多人的注意，原本众人也有些奇怪，为什么这些执法队的人会大张旗鼓而来，一般来说，派遣一个小队出马，就算是神王也难逃责罚，更别说现在是总队长亲自出马，在过去三年处理的那些势力之中，劳动幽冥王亲自出手的案例也并不多。

不过当他们看到了叶希文的时候，瞬间也就理解了，叶希文的凶威赫赫还留在他们的心中，能够力战并且战败了清月王，如果追捕的对象是他的话，那么幽冥王亲自出动，也就可以理解了。

“如果是追捕的是叶希文的话，莫非是那个叶墨的事情！”

“确实，也就只有可能是叶墨的事情了，我亲眼所见，叶希文力拼天族的道器，救下了不知道多少人，如果不是涉及到了叶墨的事情，只怕执法队也没胆子向他动手吧！”

许多人纷纷恍然了，一下子想起了许多，他们也不傻，通过一点点的蛛丝马迹就可以想到很多的事情了。

“哼，真是可笑，难道罪名是莫须有么，如果你们有证据，尽管可以拿出来，如果没有的话，还是尽早退去，不然到时候在你的手下面前丢了面子，人心散了队伍不好带了，到时候可别怪我没有提醒你了！”叶希文冷冷的说道。

如果有证据也就算了，但是根本没有，只想要恐吓他，那他们就想多了，大错特错。

叶希文当然不可能是吓大的。

“现在是让你协助调查，至于证据么？到时候就有了！”幽冥王冷冷的说道，叶希文不给面子，更让他心中暗恼。

他自从当上这个执法队的总队长以来不知道多少神王都闻风丧胆，何止是叶希文而已。

“没有证据，就请恕我不能帮忙了！”叶希文丝毫不给他面子说道。

幽冥王当即厉声爆喝说道：“叶希文，你不要敬酒不吃吃罚酒，到时候真动起手来，我手头没了轻重，你可就怪不了我了！”

“哈哈哈哈，我倒是要看看，你手头怎么没有个轻重法，你胆子也真是够大的，居然敢以莫须有的罪名逮捕我，真当我是好欺负的软柿子么？我也想看看，你手头没了轻重有几分了得，同为十大神王的你，比清月王又强的上多少！”叶希文哈哈大笑一声浑然不惧。“到底是谁给了你这么大的胆子和信心，以为你一个人就拿得下我？”

“仙铜王呢？没来么？十大神王第一人，这名头已经顶了不知道多少万年，我也想看看有几分成色！”叶希文环顾四周说道。

众人瞬间哗然，在许多人看起来，叶希文这话，简直就是狂妄了，虽然叶希文曾经击败过清月王，不过清月王和仙铜王在众人心中的地位截然不同。

清月王在十大神王之中的排名只能算是垫底，不是最出众的那一个，而仙铜王则是十大神王第一人，更是隐隐许多人猜测，这个境界之中的第一人，算上隐藏的应该也没人比他更强了。

能击败清月王，不代表能够和仙铜王叫板。

“大胆！”幽冥王大喝一声，“看来你真的是不掉棺材不落泪了！”

“仙铜王也是你能够诋毁的么？我看你真的就是和天族有关系，说不定就是天族余孽的奸细！”幽冥王冷冷一笑说道。“看我先把你拿下了再说，不要以为击败了清月王就有什么了不起的，他不过是垫底，而我能够排进十大神王的前五呢！”

“轰！”

幽冥王身上散发出一阵阵黄泉一样的光波，灿烂若星河一般，瞬息之间，就形成了一个幽冥地狱，无数的鬼物爬升了起来，万鬼夜行，到处都是鬼物的嘶吼声，不似活物的声音，极为的恐怖。

“给我收了！”

幽冥王瞬间动了，无数法则在一瞬间四散开来，一圈一圈的波纹扩散开来，而他的身形却在不知道什么时候，已经冲杀到了叶希文的面前。

叶希文的反应也是丝毫不慢，一拳轰了出去，直接轰进了幽冥王的身体之中，却是整个手臂穿越了过去。

第两千七百七十一章 古字，魔

“不可能吧，靑魔前辈不是在不断的重生么？他的剑道在不断的磨灭，不断的重生之中，也会变的更加强大，时间一久，总能扭转局势的！”也有人不肯置信。

“不过只是强弩之末罢了，剑道重生，哪有那么容易，每一次重生变的更加强大的前提是对于剑道有那样的领悟，不断的领悟才能有不断的突破，涅槃重生，说的容易，古往今来又有多少人做到了这一步了？”有人不屑的说道。

众人深以为然，如果涅槃重生有那么容易的话，那么凤凰一族的涅槃重生**也不会那么备受推崇，名动万古。

可是即便凤凰一族的涅槃**，每一次涅槃都能够变的更加强大，也没听说短短时间能够涅槃这么多次的。

能够做到那一个地步的，都有机缘巧合之说，许多人更是已经大彻大悟，在大彻大悟的前提之下，碎掉表象，重塑真身。

而靑魔看起来并未有那样的景象，所以有人也判断，那可能是强弩之末了，这样的说法还是有一些市场的，他们虽然实力不济，但是许多道理都是相同的。

“我倒是要看看，你还能够重塑多少次！”叶希文只是不屑，双眸之中闪烁着光芒。

他这一次，要将这些人打疼了，是的，不只是靑魔一个罢了。

这一次的事情的背后，是那些名闻天下的老不死想要重新回归夺权的一个征兆。

按照各族之间的默契，这些已经跨入了准帝的人物，是不准插手寻常事物的，况且一般的准帝也没有什么兴趣参合这些事情，简直是浪费时间。

只要成了帝君，那就自然是天地的主宰，何必非要在洪辰之中打滚。

这却并不代表着他们就对控制世间没有兴趣，只怕许多人的野心不小，而靑魔应该只是前哨罢了，如果这前哨不来找自己的麻烦，叶希文也就睁一只眼闭一只眼，但是现在麻烦既然找到了自己的头上，那么他就不能再忍了，他必须让有些人知道，自己可不是什么软柿子，想对付就对付。

背后牵扯到的东西太多，叶希文懒得去管，最好的办法自然就是将他们打疼了，让他们明白，自己最起码也是和他们一个档次的人物。

“叶希文！”靑魔突然暴吼了一声，不再延伸出他的剑气，他已经感觉出来，彻底受到了压制，想要以剑道压制叶希文，那已经是不可能了。

他的头顶上，吞天魔罐之中，魔气森森，不断的喷吐出魔气来，这些魔气在一瞬间形成了一个巨大的字。

魔！

这个魔字一出，叶希文只感觉，自己身体之中与魔族又关机的诸多武道神通，一下子都受到了压制，整个魔字化作了一个巨大的门户，高达数万丈，直插天际而起，在这一座巨大的门户之上，无数的魔气在流转，也不知道是在演化着什么样的秘法。

“这竟然是魔字，在吞天魔罐之中，居然酝酿出了这个字！”叶希文顿时瞳孔微微收缩，他也没有想到，靑魔的吞天魔罐之中，居然还有这逆天的东西。

不，他一瞬间就想到了一个传说，传闻吞天魔罐在铸就的一开始，就是以魔字作为根基融合了无上的神料，才最终铸就而成的。

魔字那是什么概念，那是诸天万界之中所有魔族以及与魔族有关的一切的根源所在，正是这个字出了，才演化出了一切，这也是魔族的本源所在。

能够演化出这一个字的，古往今来，也就只有原魔族的原魔魔君了，而这吞天魔罐也正是原魔魔君的随身道器。

当年原魔魔君曾经仗着吞天魔罐所向无敌，但是后来在抗天之战之中，却是陨落了，而这吞天魔罐却是消失了，最后辗转落入了靑魔的手中。

这么说起来，这靑魔极有可能就是原魔族的高手了，否则的话，吞天魔罐在他的手中这么多年，以原魔族的底蕴和实力，不可能不去抢夺回来。

唯有的可能性就是这靑魔根本就是原魔族的高手。

这么一想，许多事情也能够想的明白了，为什么是靑魔亲自出手了。

虽然吞天魔罐破损，损失惨重，但是只这一个魔字，就是无比的珍贵，如果古老相传的传说没错的话。

这个魔字并不是后人凝聚出来的道文，而是先天形成的，诸天万界之中，魔道依旧繁荣昌盛，也不知道多少高手，其中所有的道，都是脱胎于这个魔字。

这种古字，就如同，人，妖，龙等字，就算是一族帝君也不可能凝聚出来，这其中包含着种族的大气运，除非能够一个人演化尽了这个种族的一切大道方有可能，只是这就算是帝君也是做不到的。

只有自然演化这一种可能，当年原魔族的原魔魔君就是得到了这个魔字，一举得道，打出了魔族的一片天下，一统魔族，并且在之后以这魔字为根基，淬炼出了吞天魔罐来。

也只有以这魔字为根基，这吞天魔罐才敢号称吞天。

也正因为如此，这魔字才更加的可怕，其中背负着一个种族的大气运而生，这个种族越是强大，也就越强。

如果在一尊魔君的手中的话，除非能够搬出人，妖，龙，凤凰等字才有可能与之相提并论，威力之大，几乎无可想象。

没有人能够抗衡一个种族，不过此时在靑魔的手中，自然远远没有在帝君手中时候的厉害，即便如此，威力也是大的惊人。

“魔字，居然是魔字，古老的魔字重现人间！”

许多人不由得惊呼出声，尤其是许多魔族的高手，几乎都要顶礼膜拜了，这个魔字的强大，简直不可想象，所有人都能够感觉到一种本源的呼唤在呼唤着他们。

在这个魔字之中，蕴含着无尽的魔族大道，谁能够得到，几乎就是下一个原魔魔君了吧。

许多人眼中都闪烁着无穷的亮光，这个字有着无穷的魔力，没有人能够抵抗，甚至比起道器还要更加让人向往。

就像是，人族之中，明面上就有三皇五帝，加上后来成帝的秦帝九位帝君，有起码九件道器，但是这个关系到种族的人字，却只有一个，其珍贵程度可想而知。

论起来，能够稳稳压过魔字一头的，大约也就只有混沌啊，时间啊，空间啊之类的字眼，涉及到了宇宙大道的根本，方有可能。

不过那种级别的古字，也不知道多少年没有出现了，一出现，就是腥风血雨，就算是能够抢到，丹，器等字，也足以得道了。

魔字是一切魔族的起源，这比叶希文的主宰剑意对于剑道的压制还要更加夸张，几乎是所向披靡，在这一刻，靑魔几乎变成了天地间所有魔族的天，没有人不在他的管辖之下，所向披靡。

叶希文的身体都僵住了，因为他发现，他的六道轮回拳和恶魔之翼等魔族的武学一下子就被压制住了，根本无法发挥出来。

要知道，无论是六道轮回拳，还是恶魔之翼，都是他战斗所仰仗的主力所在。

这个魔字一出，起码要废掉叶希文三分之一以上的战斗力。

而且他的所修，所学，竟然开始要飞出他的身体，被那个魔字所吸收，因为那本身就是来源于这个魔字，现在只是回归本体而已。

“给我定！”

叶希文体内的封字疯狂的爆发出闪耀的光芒，将他的体内封印住。

此时，叶希文已经彻底明白了，为什么靑魔能够生生演化出魔道版本的三千大道，原来都是靠着这个魔字，不仅仅可以近水楼台先得月，靠着这个魔字，他修炼魔道武学一定是一日千里，再加上，有这魔字在，他还不知道要吸收掉多少人的魔道武学呢。

靑魔得到了吞天魔罐只怕时间已经不短了，如果不是野心极大，想要构架出魔道版的三千大道，一举证得帝君，只是专修一道的话，现在他的修为还不知道会恐怖到什么程度，只怕真正已经临近得道的境界了。

即便他野心勃勃的构架魔道版的三千大道，耗费了巨量的时间，他也因此直接跨入了准帝境界之中，可想而知，这魔字有多么的可怕。

“叶希文，我也没有想到，你居然对于魔族武学有如此深刻的了解，正好，你修炼的魔族武学越是厉害，被压制的也就越是厉害，哈哈哈！”靑魔哈哈大笑一声。

魔字的威力就在于此，如果是一个魔族的准帝的话，此时怕是已经废掉七八成的战斗力了。

叶希文即便不是如此，也会被废掉许多战斗力，这对他来速回哦，就够了，足够反击了。

“你的六道轮回拳，我就接收了，哈哈哈！”靑魔的脸上露出了几分狰狞的笑容，魔气森森，此时他才真正像是一个真正的魔族。“不对，还有一个武学！”

他能够感觉到，除了六道轮回拳和一些小的魔道武学之外，还有一个几乎不下于六道轮回拳的武学在接受召唤。

“不管是什么，统统都给我吸收过来。”

——

又过了一个没有情人的情人节，大家都出去玩的时候，啸尘还在家养伤和苦逼的码字，伤不起啊，这节日就不祝快乐了，今天我真是感受到了这个世界深深的恶意，收到了一个年年有今日，岁岁有今朝的祝福！

内伤了，可惜玄幻的读者都是男的，想征个婚也不行啊！r1152

第两千七百七十二章 越发强势

靑魔的脸上露出自信的神情，魔字一出，自然所向披靡，尤其是对方如果还兼修了魔族功法的情况下，就更是会被彻底的克制了。

叶希文只觉得体内的魔道开始不断的抖动，完全不稳。

尤其是六道轮回拳和他们恶魔之翼，更是已经接触到了魔字的本源，从根本上受到的压制更多。

“笑话，想要夺取我的武学，真是好笑！”叶希文冷冷一笑，大吼一声，刹那间，天地都响彻着一种真言，宛如无数的神明在同时诵念着心经一样，到处都是神异的场景。

叶希文心中微动，他想到了一个更为疯狂的主意，直接将魔字给抢夺到手，有魔字的帮衬，他的六道轮回拳很快就会彻底大成，六道合一，而恶魔之翼，也可以进化到最后一步，时间之翼的地步，到那个时候，就是真正的大成。

叶希文随手一抓，一股惊天剑意，从虚空之中形成，天地之间，到处都是剑道的文字，在闪烁着耀眼的光芒。

而在他的体内，时光法袍直接发动，抗衡魔字的吸引，瞬间就镇压了下来，魔字对他的影响一下子被隔绝了。

魔字虽然号称是所有魔族的根源所在，但是也不可能和单纯的道器比拼威能。

“今天我就要给你一个刻骨铭心的教训，让你知道，不是所有人都可以让你随便欺辱的！”叶希文冷冷的说道，“你的魔字我就接收了，上天将魔字放在你的身边这么久，你居然都没有能够参悟，上天给你这样的机会你都没有能够成道，可想而知，此物根本与你无缘，还不如给我保管！”

众人闻言不由得倒吸一口冷气。叶希文这是好大的野心，竟然想要夺取靑魔手中的魔字，这是众人都没有想过的事情，本来靑魔本身的实力就够强大，他背后更是站着一个出过帝君的魔族王族，而且比起大部分的魔族王族来说，更加的久远，古老的让人窒息。

谁敢起这样的念头。

不过仔细想想，叶希文所说也未必没有道理，上天将魔字放在他手中这么多年。都未能得到，真是完全浪费了，站着茅坑不拉屎。

靑魔的脸色终于变了，叶希文的话，正好戳中了他心中最为心虚的地方，魔字在他的手中这么多年都未曾得道，本身就寿命了问题。

他曾经与秦帝争锋，但是秦帝都得道那么多年了，光消失就不知道多少年了。而他才刚刚跨出了这一步。

刚刚迈入了准帝之中，虽然有三千魔道的野心太大，拖延了他的脚步，但是他们身上其中真正的原因。恐怕还是他不行。

他平日里偶尔也有想过类似的问题，难道他真的没有那样的资质么？

只是被他强行压下了。

现在却被叶希文活生生掀开了，这对他来说，简直就是当场打脸了。

“哼。少说废话！”靑魔见自己的魔字居然还未曾能够真正将叶希文拿下，当即也就顾不得那么许多，将魔字收入了身体之中。

全身一瞬间。就被无尽的魔气给遮掩了，身形越长越大，比起刚才来说，不知道要强大多少。

这是用魔字激发身体内的潜能，短时间内能够极大的激发实力，但是如果不能够在短时间内击败叶希文，那么这一切，就将成为累赘。

“卡擦！”

蓦地，又是一声，靑魔从虚空之中生生抓出了一道剑气，化为一道惊人的剑芒，四处游走，这是一种难以想象的恐怖力量，在靑魔的全力施展之下，众人直接感觉到剑气从那个小世界之中奔涌而出，传递了出来。

人人都能够感觉到魔剑的恐怖剑意，根本不敢靠近，否则的话，就会尸骨无存。

这是准帝级别的碰撞，让人胆寒，也让人心惊。

这一次，靑魔可谓是压箱底的手段都出了，就是为了铲除叶希文，原本他还以为叶希文可以轻松对付，所以也未曾想过要斩杀他，只要镇压了，摁下了刺头，树立了自己的威望，很多事情就好办多了。

现在看起来，这刺头何止是扎手这么简单，简直就要翻盘了，在这样的情况下，他哪里还感觉有丝毫的留手。

“果然还是靑魔前辈要更加厉害一点，魔字本身就涉及到了魔族的本源，用的好的话，甚至可以借用到整个魔族气运的力量，根本就是所向披靡！”

“不愧是成名多年的前辈，当年的十大神王之首，现在的修为更进一步了，在诸天万界之中，有几个敢说稳稳压过他一头的！”

“魔字在他的手中，假以时日，未必没有大放光彩的可能！”

众人议论纷纷，已经彻底被融合了魔字的靑魔给吓住了，这样的力量，甚至让他们都胆寒。

“那就来吧，让我看看你的真正实力有多少！”叶希文咆哮一声，大吼一声。

他的身上，也在渗透出了一股一股恐怖的力量，武道化身纷纷容纳进入了他的身体之中，力量足足提升了好几倍之多。

与已经彻底魔化了的靑魔相抗衡，气势上丝毫不落下风。

众人都没有想到，居然还会有这样的变化，原本以为靑魔的手段已经逆天了，就那样还是借助了魔字的威力。

但是叶希文却没有魔字本源的威力可以借用，他居然还隐藏着这样的压箱底的手段，不断出乎众人的意料之外。

在这种情况下，叶希文率先出动了，他不等靑魔出手，直接自己出手了，六道轮回拳，翻天印，主宰剑意，雷帝通天炮等等许多的手段纷纷席卷开来。

一瞬间，他的身形好像在天地间分散出了千千万万道的分身一样，每一道分身都在使用出一种武学，这些武学每一种都是有着惊天动地的威力，都涉及到了不同的大道，能够使用出其中一种，就足以成为诸天万界有数的强者，但是现在，统统都被叶希文使用出来，威力更是强横的可怕。

“轰隆隆！”

靑魔也不犹豫，当场施展出了三千魔道，三千道身影在天穹之上分裂出来，冲杀出去，与叶问相抗衡。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

众人都已经彻底傻眼了，双方碰撞出来的耀眼光芒已经将一切都给彻底遮蔽了，神王以下，即便开了天眼，也已经看不清楚其中究竟发生了什么，因为所有的一切都太混乱了。

时间，空间，混沌，一切都扭在了一起，一切都已经何地混乱了，无人知晓，究竟是一个什么样的情况。

“这。。。。这。。。。叶师弟没事儿吧！”火焰之主咽了一口口水说道，他的双眼一下都不敢闭上，一瞬间就可能错过非常多的东西。

他虽然是神王，能够看到一点，但是也就仅仅是一点点罢了，双方的动作已经快的让他们难以捕捉到了。

他之前只是觉得叶希文的修为应该是更进一步了，但是他也万万没有想到，何止是强了一点，简直完全不可同日而语了，战斗力彻底超脱了神王这个层次，达到了一个，他们隐谷之中从未有人达到的层次。

论起成长速度之快，他也是前所未见。

许多人更是看不清楚，只能够隐隐看到，就算是帝君布置下来的阵法也在承受着极为庞大的压力，开始剧烈的晃动，那一层一层的结界，犹如是一张纸张在面临狂风的吹拂一般，快要被吹破了。

好像下一秒钟，就会彻底破碎开来。

这是前所未有的交手，尤其是准帝们都遵循默认的规则，不再出现在中瑞根的面前之后，他们已经有不知道多久没有再看到过这种级别的交手了。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

里面的战斗越来越激烈，但是仙铜王却能够看清楚到底发生了什么，他已经快要步入那个境界了，和其他人自然不同。

所以从一开始也没有把叶希文放在心上，叶希文和清月王的一战，吓到了很多人，但是却没有吓住他。

对他来说，叶希文在强势，其实也不过只是如此罢了，不可能造成威胁，但是很快他就发现错了，叶希文何止是能够对他造成威胁，更是完全凌驾于他之上。

在那个小世界之中，叶希文越来越强势，已经到了让他都觉得触目惊心的地步。

叶希文的身上，不知道什么时候，浮现出了一件法袍，流淌着时间的光芒，凝聚成结晶，将周围的空间都给结晶化了，那不是寻常的结晶，而是时间的结晶。

寻常人如果能够得到一点点，就能够破开修炼时间之道的大门，一跃成为天地间的强者。

“那个是，时光法袍。。。”仙铜王猛然一下子倒吸一口气说道，突然想起来了。

三年的时间过去，当初叶希文身着时光法袍大战道器器灵的事情，在高层之中也已经不是什么秘密了。

毕竟联军之中有太多久远到可怕的势力，记载了许多。

其中认识时光法袍的也大有人在。(未完待续。。)

第两千七百八十章 连杀天族神王

诚然，虽然这一口巨斧算不得最为顶尖的极品神器，可毕竟都还是极品神器，怎么可能就这么轻轻松松就被打破了。

徒手破极品神器，这样的事情对于众人来说，简直就是神话传说中才有可能发生的事情，却出现在了他们的面前。

“这怎么可能！”那天族神王差点没给活生生吓死，徒手打碎了自己的神器，如果不是亲身经历，他怎么也不可能这么离谱的事情。

“你找死！”这天族神王差点没有被活生生气死，虽然这一口巨斧算不上是顶尖的极品神器，但是却是他耗尽了精力才最终祭练而成，现在当场崩碎，也不知道要损失多少钱。

气急败坏之下，他已经忘了叶希文是如何徒手将他的巨斧给轰碎的场景了，五彩的光芒分成，流光四射，这些神芒在他的手中凝聚而成的，瞬间朝着叶希文拍落了下来。

强大神王的实力终于完全展现了出来，即便没有了极品神器，也非寻常。

“叶师弟，小心！”暴猿王连忙出声提醒说道。

“师兄不用担心，这些人都不过只是一些跳梁小丑罢了！”叶希文一跃而起，一指点出，瞬间，指力惊天，他只这一指，几乎将天地都给洞穿出了一个巨大的大洞。

这天族神王拍落下来的神芒，瞬间就被洞穿，然后就只听到一声巨大的惨叫声，那个天族神王捂着手臂惨叫不已。

众人这才看到，那个天族神王的的整条手臂居然直接炸裂了开来，化作一团金色的血雾崩散开来。

“不好！”此时这个天族的神王终于明白了，眼前这个人，不是他可以对付的了的角色，他也万万没有想到，居然会遇到这么可怕的强敌。

他当即一声长啸。身化一道流光，就想要从叶希文的手底溜走。

不过叶希文焉能让他得逞，当即一声冷笑，大手猛然一抓，瞬息之间就只看到，这一片星空当场炸裂了开来，远处的星辰统统崩碎，无数天族大军之中的高手纷纷自动炸裂开来，当场就死伤一片，许多人根本来不及惨叫。就这么元神俱灭了。

神明级别的高手，对于现如今的叶希文来说，实在是毫无难度。

这一切来的太快了，天族众人都没有想到，他们即便是祭出了神器想要反抗也没有用，以叶希文现在的肉身强度来说，神器也不过就是一拍就能彻底拍散的程度。

那天族的神王，也都来不及反抗当场被拍中，顿时整个人如同流星一样。倒飞了出去，一时间，天地轰鸣，鬼哭狼嚎一样的声音。

众人就只能眼睁睁的看着一尊刚才还在逞凶的强大无比的神王被叶希文随手拍进了地面上。大地都被撕裂开了一条数千里长的巨大裂缝。

也就是在隐谷之中，有法阵的守护，如果换了一个普通的世界，估计这一击能够直接将整个世界洞穿。不知道飞哪儿去了。

“太。。。太恐怖了！”有人艰难的咽了一口口水，满心的苦涩，这还是人力么？

这样的一击。天崩地裂，日月无光了，尤其是许多半神级别的高手，更是看的目瞪口呆。

能够在隐谷之中修炼到半神境界的，都不是什么土包子，基本上都曾经见过神明的存在，只是他们从未见过如此恐怖的战斗，只一只大手，就能毁灭一只大军的存在，这样级别的战斗，让他们没有丝毫的斗志，这样级别的战斗，根本不是他们能够参与进去的。

好在的是，叶希文却是他们这一边的，否则的话，要他们眼睁睁的看着自己的神王被人拍进地里，整个心里防线都要崩溃了。

他们还没看清楚怎么回事，那个被拍落下去的神王就挣扎着想要重新站起来，但是一只大脚从天而降，生生将这想要挣扎的神王踩的爆成肉酱，元神俱灭，连重新组合起来身体的机会都没有，就直接惨死。

暴猿王也有点目瞪口呆，他常年都镇守在隐谷之中，虽然听闻过叶希文在联军总部的诸多辉煌战绩，但是听闻过也就仅仅只是听闻过而已，远远没有这样子亲眼所见要来的更加震撼一些。

一尊可以与他匹敌的强大神王，随手就被叶希文给拍死了，还有比这更加让他觉得无比震撼的事情了么？

以前光只是听火焰之主说，还并未有什么明确的感觉，现在他已经隐隐有一种感觉，整个隐谷，或许都要因为叶希文的存在而导致翻天覆地的变化。

叶希文已经不仅仅只是用一个寻常神王的概念就能够彻底解释的清楚的了，他心底里甚至还有一种更加惊人的猜测，或许叶希文真的有可能成道成帝。

古往今来一直有人这么号称，但是真正能够达到的，远远不过是凤毛麟角，能够被真正人们所看好的，也是个别罢了。

他虽然贵为神王，但是却距离那个境界非常遥远，这一点，他自己是最为清楚过的了，远远不是外人所想象的那么一点点。

而就在此时，叶希文的大手又重新抓了出去，却不是对那些普通的天族大军，那些人在他看来，根本就没有什么要紧的，而是干脆直接抓向了另外一尊和金鹏王交战天族神王。

金翅大鹏王当年也曾经对他施以援手，虽然是看在小鲲鹏的面子上，但是确实帮助了他，此时叶希文自然不可能看着他陷入苦斗而不出手。

叶希文的大手，金光灿灿，照耀半边天际，大手之上流露出一种恐怖的气息，呜呜声源源不绝，直接拍落了下去。

那一尊天族的神王，长着三头六臂，直接开了法身与金鹏王大打出手，他立刻就感觉到了叶希文拍落下来的大手，当即反映过来，直接化出了万丈法身，想要和叶希文的这一只大手相抗衡。

但是根本没有用处，他的万丈法身才刚刚布置出来，叶希文的大手就拍落了下来，一下子就撕裂了他的防御，当场直接拍落到了他的身上。

“嘭！”

一声巨大的宛如金铁交鸣一样的惊人的碰撞声，虚空都在剧烈的晃动，这一股恐怖的力量透过那一尊天族神王的身躯，直接传递到了地面上。

瞬间，这一股力量荡漾出去，无数的山岳一瞬间，统统的崩塌，承受不住这样的力量的洗礼。

“轰！”

这一个天族神王的万丈法身生生被轰的矮了一截，原来是整个人被叶希文拍的屈膝跪了下来。

他的双腿都承受不住这样的力量。

只能用强大来形容的力量。

“噗！”

他一口鲜血喷出，那剩余的力量在他的身体之中真当，喷出的鲜血简直是如同一条大河一样席卷而出。

他的脸色瞬间惨白了起来，只一瞬间，他就被叶希文重创了，这还是他发现的早，不然的话，叶希文只这一击，就能将他彻底拍成肉酱。

“怎么会这么强！”这一个天族神王顿时大惊失色的说道，只一击就能将他伤成这样的高手，就算是十大神王级别的高手都不可能做到，只有一种可能，对方的阵营之中有准帝级别的高手出现了。

虽然这和他最初的预料有所出入，毕竟得到的情报是说这里并没有可能有准帝级别的高手，只是现在情况明显出现了偏差。

他还未反应过来，叶希文的下一击彻底斩落了下来，是主宰之剑，主宰剑意横空而起，直接斩落。

“不，不可能！”这天族神王根本来不及做出什么反应，但是却极为不甘心。

不过即便如此，也没有任何用处，叶希文一剑斩落下来，他的身躯当场被劈斩成了两半。

一瞬间鲜血喷涌如柱，元神俱灭，他的元神本来极其强大，哪怕只有一点点的细胞都能吸收天地能量，重新复苏。

只是此时在叶希文的这一剑之下，统统湮灭。

根本不是对手！

又是一尊神王惨死了，在经历过了短暂的寂静之后，隐谷方面传来了巨大的欢呼声。

叶希文才刚刚出现，就已经轻松斩杀了两尊神王，这样的战绩简直所向无敌。

在这种隐谷面临大劫的情况下，叶希文越是强势，他们也就越是放心。

“叶师弟真的太强了，真的有成帝之姿！”金鹏王目瞪口呆的看着刚才还让自己苦斗的对手彻底惨死他们，简直不敢置信。

和暴猿王一样，他的心中也升腾起了叶希文有可能真正得道的感觉。

“叶师弟，我们这边还没有什么关系，主要是那边，那边有的局势才是真的危如累卵！”金鹏王连忙指着另外一个方向。

叶希文放眼望去，果然如此，一尊强大无比的天族神王正在横扫，隐谷的防线在他的攻势之下，根本完全不是对手，节节败退，那不是普通的神王，甚至都超越了巅峰神王，而是最为顶尖十大神王级别的高手。

叶希文当即一步跨出，朝着那个方向穿梭而去。

——

大过年的，初一，啸尘在这儿给大家拜年了。

多谢dwadadwa的5888(未完待续。。)

第两千七百八十三章 衔尾追杀

他只一招就被叶希文镇压的失去了信心，实力差距甚小的话，很难真正看出来，但是反过来说，如果实力相差太大，那么很快也就能够被看出来了。

“好强的力量！”

“我没有看错吧，这难道不是天道大势碾压下来了么？”

“这是什么武学，怎么会这么强大！”

“好强，不行，我们根本不能接近战场！”

隐谷和天族双方的高手都彻底被叶希文的这一击给震惊了，但是却没有办法接近战场，尤其是那些天族的高手，直接冲上去，想要帮忙，帮助中央天王，但是被余波扫荡开来，根本就无法靠近。

众人却只看到中央天王惨叫一声，半跪了下来，根本撑不住叶希文这样恐怖的压力的攻势，他的千万丈高的法身此时在面对叶希文的时候，却根本没有任何用处，直接崩碎开来一瞬间，就破了个精光。

“轰隆！”

叶希文的大手直接将他拍了个粉碎，然后去势不减，直接落入了那些天族的高手的手中，一时间，成百上千的天族高手被直接轰的炸裂开来，化成一团血雾。

“该死，该死！”中央天王惨叫连连，在远处重新组建了身体，但是脸色已经惨白之极，在刚才的一击之中，瞬间惨叫连连。

“怎么会这样！”

就算是清月王，眼睛也直了，不仅仅是他，就算是隐谷和天族的各方高手，也差点没被活生生吓死，这一下子，就将中央天王这样成名无数年的高手给击败。

难道他真的是怪物么？

虽然早就知道了叶希文很强，只是也还未强到，能够强到这样的地步！

“中央天王的实力。远在我之上，就算是寻常准帝要对付他，也不可能这么简单的就手到擒来吧，怎么会连叶希文正经攻势一招都挡不住，这怎么可能！”清月王至今还是完全不敢置信的样子。

他原本想的最好的就是，叶希文经过一番苦战之后，小胜了中央天王，即便是这样，这实力，也可以说是当世第一流的顶尖了。

只是很显然。叶希文比他想的最为巅峰的情况还要强横。

中央天王此时如何还不知道叶希文到底是一个什么情况，反正肯定不会是他能够对付的了的，此时他对于叶希文曾经击败过准帝的说法已经是深信不疑了，能够轻松将他击败的人，再击败一尊准帝又有什么好奇怪的。

他哪里还敢停留，虽然他是想要讨好那一尊天启王朝的准帝，但是也犯不着为了他而拼上自己的性命。

当即连忙化作一团流光就要逃走。

“想走？”叶希文不住的冷笑一声，当即大手直接抓了出去，一把就将要逃走的中央天王给抓了回来。

如果说。几年前，他还有可能从叶希文的手上逃脱的话，那么现在，经过一段时间的闭关。叶希文的实力更强之后，他就绝对一点希望都没有了。

恶魔之翼大成的叶希文，只是分分钟就追上了他，他想要逃走。根本就是痴心妄想。

中央天王还想要挣扎，但是根本没有用，此时叶希文身上虽然没有带什么厉害的法器。但是只时光法袍在身上，就能将他彻底镇压了下去。

一巴掌当场将他给活生生拍死。

天地都寂静了一瞬间，一尊强大之极，曾经纵横无敌的准帝，居然被人轻易给击杀了，这是何等让人震撼的事情。

“竟然真的死了，叶师弟，真是大势已成，大势已成矣！”星月王只是不断重复着这个话，如果说，叶希文之前还是有待成长，还需要庇护于他们的羽翼之下的话，那么现在的叶希文已经彻底长成了，不需要依靠他们也能够横扫无敌了。

相反的，以后他们可能都还要依靠叶希文呢。

这一切说来长，其实时间很短，从叶希文出现，到击杀了中央天王，其实不过只是用了短短时间就已经成功了。

镇杀了中央天王之后，叶希文也没有停滞，当场飞了出去，朝着其他的天族神王猛扑了过去。

虽然中央天王已经被他斩杀了，但是其他的神王还没有撤退，或者说，还没有得到这里的噩耗，自然不可能就这么轻易的退走了，此时还在奋力的击杀呢。

有叶希文坐镇，其他的天族神王自然是不可能翻出什么风浪来，不过是轻轻松松的就被叶希文统统斩杀了，尸体都被叶希文给收了起来。

没有了神王的带领，其他的天族大军，一溃千里，完全不是对手，一转眼就已经撤退了个精光。

一番衔尾追杀之后，隐谷这才鸣金收兵，即便没有追杀到底，但是能够逃出去的天族高手不过是寥寥，十之一二而已，剩下的统统都被愤怒的隐谷大军给消灭了个干净。

然后隐谷的神主以上的高手除了在安排值班的那些人之外，其他人也都纷纷聚集了起来，在隐谷深处的一处小世界之中，召开了会议。

之前乱局来的太过突然了，所以他们根本就是措手不及，来不及多做什么反应，只是本能的在抵抗，现在是时候要召开一个会议商讨接下来要怎么办了。

许多在隐谷之中名动一方的顶尖高手此时都已经齐聚一堂，正在开会。

而端坐在众人之上的，自然是几尊强大的神王。

不得不说，经历过了一系列的事情，尤其是之前征讨大军的损失之后，隐谷的实力也受到了不小的损失，和巅峰时候相比，有所下降，更是直接折损了一尊无敌的神王，这样的损失可谓是刻骨铭心。

好在这一次叶希文非但晋升成为了神王，更是拥有了准帝级别的战斗力，算是弥补了过来。

再加上猴子等新生代也在成长，总算不是后继无人，而除了叶希文之外，晋升最快的就是小鲲鹏了，此时也已经是只差临门一脚就可以跨入神王境界，现如今正在闭关之中，所以就算是这样的大战也没有去打扰他。

因为只要他成功了，那么隐谷就可以又多出一尊神王，加上火焰之主的话，隐谷短短时间就多出了三尊神王，隐隐实力还有一些提升。

虽然折损了一尊神王，不过无损大局，尤其是叶希文的实力，更是让人惊喜。

“想不到，真正乱世就这样毫无征兆的就降临了！”此时，暴猿王开口了。

连一贯性情比较乐观的他都说出了这样的话，可想而知，现在的局势到底有多么的乱。

这不是以往，只是某几个势力之间的争斗，一直都没有停止过，就算是隐谷和各个其他的势力之间的争斗，也一直都没有停止过。

而现在更是波及了诸天万界的恐怖大战，一个不小心，隐谷千万年的基业都会毁于一旦，这样的事情并不少见，在以往的两次抗天之战之中，类似隐谷这样级别的势力，最后灰飞烟灭的实在是不在少数。

“从我们得到的消息来看，应该是封印之地被突破了！”金鹏王阴沉着脸说道，这一战实在是太凶险了，如果不是叶希文及时返回的话，恐怕隐谷真的要一溃千里了，即便动用了无数的底蕴，能够将天族赶走，但是最后的损失只怕也是不会小的。

“封印之地怎么可能会被突破，那里不是有强大的准帝镇守么？我们一点消息都没有得到！”此时，有一尊神主不解的说道。

封印之地有诸位帝君的封印，要想将诸位帝君的封印彻底打破，那怎么可能，简直比出过帝君的传承彻底覆灭还要更加让他觉得不可思议和震撼。

“确实如此，非常的奇怪！”暴猿王说道，“虽然我们不清楚封印之地究竟在什么地方，可是如果封印出现了什么问题，封印之地那边应该会第一时间将消息传过来，但是我们却没有收到任何的消息，所以结果应该是很明显了，极有可能是那些天族余孽先我们一步找到了封印之地，然后打破了各个准帝的防守，放出了那些被流放的天族！”

这是最有可能的猜测，否则如果是封印出现了问题，也决然不可能是短期内就出现了问题，必然是有一个腐蚀的过程，如果封印之地那边发现了这个问题的话，肯定也会迅速通知各大势力前来商量的。

毕竟这个封印的事情关系到了诸天就完结的安危，没有人敢轻易的乱来。

所以真正的原因也不难猜，诸天万界只有天族的余孽才会希望天族回归。

“不过天族的那些余孽怎么可能有这个能力能够突破诸位帝君的封印，恐怕他们就连那些准帝大人们布置下来的防御都没有办法突破吧！”有神主无法置信的说道。

天族余孽的实力这些年来打过这么久的交代，焉能不知道，应该是没有这样的能力的，毕竟当年抗天之战之后，各族最为精锐的力量，就放置在了那里，不可能被轻易突破的。

“除非是。。。那一具帝尸！”此时，叶希文突然开口说道。(未完待续。。)

第两千七百八十四章 隐谷上下的震惊

“除非是。。。那一具帝尸！”此时，叶希文突然开口说道。

所有人的目光一下子就被吸引了过来！

那一具帝尸，所有人一下子就反应过来，应该是说的什么了。

之前各族联军大溃败，很大程度上，就是因为那一具帝尸的关系，如果说，光只是道器复苏的话，还不至于造成那么大的大溃败，毕竟各族联军虽然准备不足，但是也有道器同时在复苏对抗，偏偏就是那一具帝尸，打的各族联军一路溃败。

如果不是有叶希文在背后牵制，那么后果恐怕更是严重的不可想象。

此时叶希文想的却更是久远，以天族联军的情况来看，即便找到了封印之地，应该也是不足以打破封印之地。

封印之地之中的实力，只怕比起寻常的出过帝君的传承都要更加强大，更有诸多帝君而不是一位帝君遗留下来的诸多手段和底蕴，根本不是天族余孽能够啃得动。

这是非常现实的事情，而他们居然能够在封印之地都来不及放出消息的情况下，就将封印之地打破，就算是偷袭，也需要绝强的实力。

这么一想，唯一可能的答案，或许就是那一具帝尸了，只有这么想想，那么一切才真正能够合理起来。

叶希文能够想到的，其他人经过叶希文这么一提醒，也都一下子想了起来，想想都觉得不寒而栗。

虽然不知道天族到底是通过什么样的手段催动了那一具帝尸，但是这确实是非常有可能的。

“现在再说这些也没有任何意义了，我们根本不知道封印之地那边究竟是什么情况！”叶希文继续说道，“现在的当下不是去纠结究竟封印之地是怎么被攻破的！”

“没错，现在根本不是追究这个的时候了！”金鹏王开口说道。“现在各地都已经陷入了战火之中了，我们怕是也根本不能够逃脱掉。”

几位王者也都是纷纷皱了皱眉头，心情也都好不到哪里去。

寻常的乱世也就算了，以他们封王教派的实力。足以稳坐钓鱼台，什么样的敌人都不足以动摇他们的根基。

但是当乱世已经大到了这个地步，甚至连诸天万界都要陷入彻底的战火之中，就不是他们可以坐收渔翁之利的时候了。

“现在我们隐谷的各方附庸的势力都已经传来了求救的符箓，都想要躲进我们这里避难，你们看如何？”又是一尊王者开口了，隐王。

这一尊王者开口，没有人敢小瞧了，因为这正是真正开辟了隐谷的一方势力的王者，隐谷最初。也就是因为他而建立，因为他而存在。

算得上是隐谷的祖师爷，后来其他的王者才进来，组建起了隐谷的框架。

在叶希文横空出世之前，他才是隐谷第一的王者。

叶希文一眼看向了隐王，实力确实强横，外界传言，他只是封王境后期，也就是与叶希文现在的境界相仿佛。

因为没有人能够看穿他的真正实力。加上他还修炼了一门收敛气息的神通，所以根本没有人知道他已经真正达到了封王境巅峰，是一尊巅峰神王。

叶希文以前见过隐王，但是都没有看出来他的真正实力。

只是现在不同。他早已经不可同日而语，轻轻松松的就看出了隐王的实力来，心中暗自诧异，隐谷隐藏的实力。也并不为外人所知，光只是这隐王隐藏的实力，就足够让一些心怀不轨之辈。喝上一壶了。

难怪上次魔鹰一族前来要人，面对一尊巅峰神王的威逼，隐谷依旧是稳坐钓鱼台，巍然不动，恐怕其中不仅仅只是出于义愤的关系，更重要的是有隐王坐镇，隐谷的底气实在是足的很。

不过现在隐谷隐藏的实力越强，对于度过这一次的动乱来说，也就更多了一份把握。

他虽然有足够的自信，但是一旦天族大军真正入寇，他顾的了一边，却顾不了另外一边，顾此失彼，万一有个闪失，也好有一个人可以接应着。

“我觉得没有什么问题！”暴猿王点点头说道，“这些都是我们隐谷的触角和势力，虽然他们迁进来，对我们的压力也有一些，不过与其放任他们在外面横死，倒不如接进来，先渡过这个阶段再说！”

那些依附于隐谷的势力，自然是想要第一时间迁进隐谷之中寻求庇护了，不是他们不想远离这个是非之地，而是现在诸天万界几乎都要陷入战火之中，他们能够逃的到哪里去。

而相对来说，在隐谷之中还更加安全一些，是万千风浪之中的一叶扁舟。

“没错！”

“我也同意！”

几尊王者都已经同意了，其他人自然是没有什么置喙的余地了。

在隐谷之中，真正主宰一切的，毫无疑问，就是这几尊王者，除非是他们之间出现了分歧，这些神主才有说话的余地，如果他们都达成了一致，那么这些神主也就只有听命的余地了。

在这个世界上，神王才是真正的主宰，神主更多的只能是勉强算是高层的一份子，并不具备真正决定的权力。

“还有一些以前隐藏的手段，也要复苏了，道兵军团也要准备好征战，联系在总部的火焰之主，实在是事不可行的时候，可以先行撤退！”隐王淡定的说道，他很自然的就下达了这样的命令。

对于他们来说，显然隐谷的重要性要远远超过那个勾心斗角的联军总部。

火焰之主更多的是承担一个沟通的职责，像他这样的老牌神王基本都是坐镇在自己的势力之中，根本不为所动。

“恩，我们隐谷小本经营，可经不起折腾！”暴猿王也是点点头说道。

如果被外人知道，肯定会非常无语，连隐谷这样的老牌一流的封王教派，居然会说自己是小本经营，真是要笑掉大牙了。

其他众人也都纷纷点头，显然也是认同这个做法。

“诸位，现在问题才不过是刚刚出现而已，相比起接下来的麻烦，刚才说的那些都根本不算什么！”金鹏王看了一眼叶希文说道，“现在来的不过只是天族的一个先锋军团罢了，真正的大麻烦在后面，有一尊天族的老准帝正在日夜兼程的赶往这里，一旦被他杀到，到时候。。。”

金鹏王的话音刚落，顿时众人一片惊呼声，差点没将整个小世界都给掀翻了。

一尊准帝！

那是个什么概念，众人都很清楚，寻常的封王教派，是很难出什么准帝级别的人物的，因为根本就没有这样的传承。

神王和准帝，只是一步之遥，但是彼此相差，根本就是天壤之别，这一点，众人非常清楚。

以隐谷的底蕴来说，都没有一尊那样的大人物，在叶希文之前，最强的隐王也不过只是巅峰神王而已，距离那一步还差得远呢。

现在那样一尊无敌的人物，居然要来对付他们，而且还是日夜兼程而来，可想而知，对于他们来说，到底是多大的震撼了。

“怎么会这样！”

“居然有准帝前来，这也实在是太杀鸡用宰牛刀了吧！”

许多人原本并不知道这个情况，此时都纷纷炸锅了，简直是如同泰山压顶一样的灭顶之灾了。

原本出动了一尊堪比仙铜王的十大神王之首的强大中央天王来对付他们，就已经有杀鸡用牛刀的嫌疑了，现在更是来了一尊准帝，这本来应该是要出动对付一个出过帝君的传承，龙岛古凰界之流才要有的阵容啊。

现在居然用来对付他们隐谷了。

这是不是有点太看得起他们了。

如果是平时，有人看不起隐谷，他们必然不与对方善罢甘休，现在他们是巴不得，对方还是小看一点自己，最好是干脆忘掉最好了。

所有人都是一副哭丧着脸的样子，一尊十大王者级别的高手，拆弹就将他们给攻破了，更遑论是一尊准帝了，难道传承无数年的隐谷真的要就此破门了？

“说起来，这也算是我惹来的麻烦！”叶希文也没有回避，而是直接将这里面的区直缘由都说了出来。

所有人这才了然，原来这一尊准帝，居然是冲着叶希文来的，其中缘由更是让众人都跌破了眼镜，叶希文居然吞了对方的一件道器。

虽然只是残破的道器，但是也足够让众人无比震惊了。

此时众人才终于想起来，貌似有一些传闻之中，叶希文手头是有道器存在的，就是凭借着这道器，叶希文才能所向披靡，纵横无敌。

不过这些终究只是传闻，隐谷虽然传承悠久，但是和龙岛等出过帝君的传承相比，终究还是有差距，对于阿鼻剑以及时光法袍的了解都相当有限，加上当时诸多王者都不在场，也看不到。

因而对于这些消息，隐谷上下都是当成传说来看的，哪怕阿鼻剑是在隐谷得到的，但是他们实际上对于阿鼻剑的存在，也是根本不知道的。

唯有隐王隐隐猜到了什么！(未完待续。。)

第两千七百八十五章 退位让贤

他当初之所以会选择在这里建立隐谷的根本，虽然说一开始只是一个方便他隐居的地方，但是其他地方都不选，而偏偏选择了这样一个地方，其中就有一个很大的原因，就是因为他曾经听闻过这里有关道器的传说，只是这些年来一直不曾得到，慢慢的，他的心思也就渐渐的息了。

隐王看了看叶希文，不知道是不是就是传说中的那一件法器。

他心中也只能是微微叹息一声，这么多年来，他都没有得到，而叶希文才来没有多久就得到了，这也实在是只能说是命运如此了。

众人还在持续的震惊之中，叶希文非但拥有一件道器，而且更是做下了这等震惊八方的事情。

难怪天族会不惜余力也要剿灭隐谷了，原来还有这样的因素在其中。

换了自己，只怕也不会轻易放过对方。

现在所有人的目光都看向了叶希文，这麻烦就是叶希文惹来的，虽然现在天族入侵是大势所趋，但是吸引来一尊准帝的关注，除了叶希文，那也真没谁了。

所有人都再看，叶希文要怎么解决。

叶希文此时直接站了起来说道：“这个事情既然是我惹来的，我自然也有把握能够解决，放心吧！”

他这自然不是空口说白话，有时光法袍在身，要对抗一尊准帝，自然是毫无问题的，即便对方功力深厚，叶希文最起码也可以不落败。

众人听见叶希文这么一说，不由得微微松了一口气，他们都看得出来，叶希文说的时候，非常认真，并不像是强撑着，众人甚至都能够感觉到叶希文那强烈的自信。

“我相信！”隐王说道。上下打量了一眼叶希文说道，“叶师弟，如果我没有猜错的话，你现在的实力应该已经远远超过了十大神王的级别，应该已经是准帝级别的战斗力了吧！”

“没错！”叶希文点点头，“我在联军总部之中，就算是仙铜王也拿我没有办法，我还击败了原魔一族的靑魔，对付准帝我也并不是一点办法都没有。”

叶希文也没有否认，反而是立刻就承认了下来。他也非常清楚，在现如今的情况下，自然是要尽量给与众人信心，不是低调的时候了。

众人彻底震惊了，此前已经有小道消息传了过来，但是当他们真正听闻叶希文承认的时候，还是彻底震撼了，完全失去了自己的思维。

击败准帝，那是什么样的概念。只有那些出过帝君级别的高手的传承里面才有可能出这样的弟子。

以往那些都是帝君级别传承的专利，现在他们隐谷之中，居然也出了这样的无敌人物。

在众人的心中，叶希文的形象越来越高大。几乎堪比创建了隐谷的隐王了。

众人心中都不由得冒出了一种想法，说不定，隐谷真的要依靠叶希文而彻底飞黄腾达了。

“难怪，果然如此！”隐王一脸果然如此的样子。“看起来，在去联军总部的这段时间，叶师弟应该是又有了巨大的奇遇了！”

众人一听奇遇这两个字。都不由得一副恍然大悟的样子，叶希文才修行了多少年，如果不是有奇遇的话，怎么可能能与准帝相提并论。

“是的，确实是有一些奇遇！”叶希文承认了下来。

众人也不继续追问，每个人都有自己的隐秘，就算以前叶希文还是弟子的时候，众人也不好追问，更何况，现在叶希文早已经凌驾于众人之上，他们就更不可能询问叶希文究竟是什么奇遇了。

“叶师弟果然了不得，是有大气运之辈啊！”金鹏王不由得感慨的说道，他是最有发言权的。

原本在许多年前，他收下了堪称是最有资质的小鲲鹏，本以为同代之中，应该难逢敌手了。

别的不说，光只是鲲鹏血脉这一条，就足够说明一切。

他们这些凶禽一族，对于血脉也是非常讲究，他能够有今时今日的修为和实力，与他身为金翅大鹏一族的成员有很大的关系，在诸天万界诸多的凶禽神禽之中，他们这一脉也绝对能够位列前二十的存在。

不要小看了这前二十，在诸天万界之中，凶禽和神禽的种类加起来，也不知道是有几千万种，甚至是上亿种之多，能够位列前一百的，都堪称是有绝世之姿的血脉。

只是金翅大鹏的血脉，与真正的鲲鹏相比，还是有着极大的差距，几乎堪称是最强的凶禽的血脉，大约只有凤凰一族的天凰一脉可能能与金翅大鹏比肩。

可是身为神禽的天凰一脉早已经断绝了，甚至都只剩下了华梦涵这样的混血了。

因而凶禽之首的鲲鹏，几乎是最强的飞禽血脉，小鲲鹏还是最纯正的鲲鹏血脉，没有杂质，可想而知，当初为了争夺小鲲鹏的归属，隐谷高层还爆发了争夺战。

最终他还是依靠着同为凶禽一脉的优势，才将小鲲鹏收入门下，小鲲鹏的表现也并未让他失望，这修行还不足万年，就已经摸到了神王级别的门槛。

这是连他也不曾达到的高度，即便是在古往今来无数天纵奇才之中，这也是最为耀眼的一批人之一。

本来这些都该是非常值得骄傲的事情，不过让他与叶希文一比，就显得完全的相形见拙了。

摸到了神王门槛的小鲲鹏并没有辜负了他的血脉，确实堪称最强的凶禽，不过如果这么一看的话，那么已经摸入了准帝门槛的叶希文又是什么呢？

只能用怪物来形容了，天纵奇才这样的形容词，都已经无法形容了。

与他相比，那些曾经与他比肩，甚至远远超越过他的姬人王，姬玄黄等人，都已经完全落后于他，几乎不在一个层次上了。

想当初，还为了一个君鼎天差点将叶希文扼杀，现在想想都觉得太过可笑了，要是君鼎天现在还活着，只怕连给叶希文提鞋都不够格了。

连他们这些曾经高高在上，决定叶希文的命运的人，现如今，也只能是仰望了。

一时间，想到这些，他也是感慨良多，如果不是亲身经历，他怎么也不会相信会又这样的事情来发生。

“这对我们来说，也算是一个好事儿了，毕竟有叶希文在这儿坐镇，那么我们渡过这一次大劫的概率也就高多了！”

“不只是高多了，这一次大劫，又是一次诸天万界的重新洗牌，我们隐谷为什么不能更进一步，为什么不能与那些帝君传承相提并论！”

有人的野心更大，竟然想要将隐谷提升到足够媲美帝君传承的地步。

不过旭多人静下心来一想，这也未必没有可能，虽然他们没有出过帝君，但是以叶希文的实力，堪比准帝，再加上他手上又有道器护身，相比起帝君传承来说，似乎相差也并不是很大。

只要叶希文一直坐镇隐谷，那么久而久之，他们甚至有机会追上那些帝君传承也不一定。

有一些封王教派，即便出了准帝级别的大人物，也没有机会比肩帝君传承，其根本原因就是缺乏强大的道器的威慑。

而叶希文手头就有道器，这就让隐谷和寻常的封王教派划分开来了。

其他的底蕴都能慢慢积攒的，但是道器没有就是没有，不是帝君不可能祭练的出道器来。

随着这个可能性的提出，众人立刻就兴奋了起来，甚至都已经彻底忘记了准帝即将来袭的恐惧的感觉。

所有人的心脏都在剧烈的跳动着，神主，神王都处于一种隐隐癫狂的状态，仿佛要疯掉了一样。

尤其是想到了，叶希文现如今，不过只是刚刚起步，如果再给他一些时间，他是不是有可能跨入他帝君的境界，成为继秦帝之后又一尊无敌的帝君。

如果真能够成功的话，那他们就不是有可能比肩帝君传承，而是能够真正成为帝君传承，这里面的差别可就太大了。

“诸位，下面我宣布一个决定！”隐王此时环视了一眼众人说道，“我要将隐谷谷主的身份，传给叶希文，不知道大家怎么看？”

众人闻言，顿时轰然一下子炸开了锅，完全没有想到隐王居然做出了这样的决定。

他们这些人早已经超出三界外，不在五行中，勘破了生死。

时间对于他们来说，几乎就是静止的，因而在神明之中，往往修行时间越长，实力也就越强，而且除非是遇到了特殊的情况，否则很少存在有权力的更替。

尤其是在隐王几乎就是隐谷第一高手的情况下，谁敢让他退位让贤，因而众人从未想过这些问题，即便其他的神王也没有想要让隐王退位让贤，一来是因为隐王实力高强，威望高筑，再来也是因为没有必要。

没有隐王的威望却想要强行上位，到时候必然要闹的隐谷上下鸡犬不宁。

所以现在众人完全是一副震惊的神情，就算是叶希文也万万没有想到隐王居然要将隐谷谷主的位置让出来。

不过他随即就想到了原因。(未完待续。。)

第两千七百九十一章 斗百眼巨人

百眼巨人的实力实在是太强了，甚至逼得整个隐谷都进行龟缩防御，就算是十大神王级别的高手亲自降临，也不可能一个人就做到这样的地步。

而现在这百眼巨人以一人之力，就做到了这样的程度，准帝的实力之强大，可见一斑。

就算是已经跨入了十大神王级别的隐王此时也都是脸色微变，此人实在是太过强大了。

而就在此时，蓦地，又是一股强大的气息从隐谷深处传来。

这一股气息从隐谷深处一下子蹿了出来，形成滔天的浪涛之势，直接朝着百眼巨人的方向席卷而来。

百眼巨人随手将这一切给打散开来，飘散出来的气浪将他头发打的飞散开来。

他睁开脸上的双目，眸光冰冷摄人，一脚直接塌下，生生将隐谷的一块都给踩碎了。

如果不是有阵法的保护，恐怕当场就要破碎的七七八八了。

“还要负隅顽抗么？等我出手，这里将不会再有任何一个活人，你们现在束手就擒，还有投靠我天族的机会！”

四方都在剧烈的暴动，好像天地都在轰动，许多天族都在欢呼，仿佛百眼巨人全力出手，那么就将所向无敌一样。

隐谷就算再强，也不可能挡得住百眼巨人的突袭。

“是的，快点投降，或许还能保命，否则的话，一旦大开杀戒，你们就死路一条了！”

“如果不投降，从今往后，隐谷就将成为过眼云烟了！”

如果可以让隐谷不战而像，这些天族的高手自然也是非常乐意的，原因非常简单，隐谷这样的封王教派，即便挡不住百眼巨人的攻势，但是临死前的反扑。也足够让他们损失不小。

谁也不想成了其中牺牲的人，自然是能不斗就不斗，最好能够传缴定天下那就是最好不过的了。

百眼巨人的眸子之中没有那么的放松，因为他感受到了刚才的气息，几乎堪比准帝，应该说是那一股庞大的气息堪比准帝，而层次上来说，并未完成最后的蜕变。

也正因为如此，所以他虽然有些忌惮却并未将叶希文放在心上，虽然不知道叶希文是怎么做到的。但是神王终究就只是神王，杀的了中央天王，却不代表能够对付得了准帝，这点自信他还是有的。

一道身影缓缓从隐谷深处走了出来，一袭青衫，随风飘动，却不是叶希文，又是谁。

叶希文几乎整个人都融入了虚空之中，如果不睁开眼睛的话。几乎感觉不到他的存在，从元神的感知之中消失了。

天族的众人全部都感觉异常的惊悚，他们的元神就算远隔一个个的宇宙空间，也可以扫的到。根本不可能无法扫到的情况。

偏偏他们就是在叶希文的身上完全失去了作用，无法永远深扫到叶希文的身影，只能用双眸来确定。

众人惊悚，内心之中。居然生出了一种真正的惧意，这只有一种可能，叶希文和达到完全契合。融入到了一起，这才有可能让他们彻底无法用神念锁定叶希文。

尤其是在战斗之中，这样的情况实在是太致命了，许多时候，交手速度太快，一瞬间就已经交手了千百次，光靠肉眼捕捉，许多时候根本就跟不上，唯有以元神锁定之后，才能够跟上那样的动作，如果连元神锁定都做不到的话，那么什么都白瞎了。

这个人才刚刚出现，就给了天族众人以巨大的心里压力。

尤其是那些前几天溃败而逃的那些天族高手，此时都突然想了起来，叶希文之前是如何让他们全军溃败的。

就连他们视之为精神支柱的中央天王，在叶希文的攻势之下也不过只是分分钟就被彻底擒杀，几乎是毫无还手之力。

那种恐怖的场景，他们一辈子都忘不了，他们能够从叶希文手中逃生，就只能是归结为运气好了。

现在，叶希文的出现，让他们又重新重温起了当初的那种恐怖，而现在唯一的安慰就是他们还有百眼巨人这么一尊无敌的高手，应该足以彻底击败叶希文，百眼巨人击败叶希文，那么他们也就不会有任何问题了。

“你是出来束手就擒的么？”即便不用介绍，百眼巨人也轻松从叶希文身上散发的气息之中判断出了，这应该是叶希文，隐谷之中不可能有第二个人拥有如此实力，不然的话，他派去的先锋军，根本没有生还的可能性。

“束手就擒，就凭一些连自己祖宗都忘了，数典忘宗之辈？”叶希文不住的冷笑一声，“你这种人根本不配与我说话！”

百眼巨人脸色微变，这算是他心底里最不痛快的地方，当年被天族蛊惑，堕落，但是百眼巨人一族，依旧是他心中不可触及之地。

“我看你是找死，既然你想死，那我就成全你！”百眼巨人冷笑着，脸色无比的狰狞，一瞬间，一只手拍出。

山河崩坏，日月星辰如同下饺子一样的统统噼里啪啦的坠落下来。

他实在是太强大了，甚至已经强到了寻常人根本无法想象的地步，远胜于刚刚成为准帝的人，早在无数年前，他就已经跨入了这一步，若是论起实力，只怕比起青魔来说，更要强大的多了。

隐谷上下，都处于一片震惊之中，这样继续下去，还怎么打，根本没有交手的可能性。

而就在这个时候，叶希文终于出手了，他一出手，拳劲如同滔天浪涛横扫而出，引动天地共鸣，神芒亿万缕爆发出来，与和这一头百眼巨人相互碰撞到了一起。

“轰隆隆！”

一声惊天的碰撞，爆发出了一声惊世骇俗的声响，以两人交手的地方为核心，朝着四面八方倒卷开来，爆发出一阵惊天的响动声。

而就在这无穷的碰撞之中，众人还未看出一个胜负来，就见百眼巨人瞬间动了一步跨出，竟然生生冲了出来，冲出了爆炸的余波，朝着叶希文的方向一巴掌拍了下来。

这一击，不是纯粹的肉身横扫，而是带上了他的大道，横扫下来，杀意犹如潮水一般，主要是针对叶希文，想要将他震慑住。

虽然隐谷上下不是主要针对的方向，但是他们却能够分明感觉到，那一股刺骨的杀意，真正让他们明白，一尊无敌的准帝，会有多么的恐怖。

一种冷意，从骨子里升腾了起来！

这一刻，杀气震动整个宇宙，也让所有人都心悸，更让所有人明白，这一次，百眼巨人已经被彻底激怒了，不愿意再给叶希文机会，要将整个隐谷上下统统屠戮，杀个片甲不留。

叶希文巍然不动，立身在隐谷之中，一处山岳的顶峰之上，犹如一尊真正的帝君复生一般，俯视天地。

他整个人就如同完全消失了一样，彻底消失在了虚空之中，一片空明的情况。

然而这样的情况，只不过只是瞬息之间罢了，就在整个隐谷都好像要承受不住了的时候，叶希文终于出手了。

“锵！”

一道强绝的剑气在他的手上升腾而起，一剑斩出，像是一座金色的山脉被人当场拔起，然后直接斩落了下来。

根本就不像是剑气，就是一座太古神山震落下来，将混沌都给破开，瞬间再度与百眼巨人狠狠碰撞到了一起，又是一种惊人的碰撞。

这样的攻势只是迅速碰撞了一下，紧接着那百眼巨人就已经冲杀到了叶希文的跟前，刚才所有的攻势，都不过只是为了吸引叶希文的注意力罢了。

而现在才是真正的杀招，一拳朝着叶希文轰击过来，此时他才真正展现出了，属于泰坦的恐怖肉身修为，所向披靡，无人能及。

这一击，带出的风雷之气，如同瀑布一般出落下来，异常的惊人，真正拥有巨大的威胁。

“不好，危险！”隐王立刻就感觉到了这一击的恐怖威胁，连忙大喊出声，但是此时已经来不及了，百眼巨人已经欺身到了叶希文的跟前，即便收回了法身，他的身躯也远远比叶希文更大，简直如同一个大人和小孩子一样。

然而让人吃惊的一幕彻底发生了，百眼巨人轰击出来的风雷之力，居然根本无法伤害到叶希文，反而是叶希文整个人就如同一个漩涡一样，片刻间就将风雷之力给吸收了个干干净净，叶希文的自身就宛如一个巨大的吸铁石，瞬间就将一切都给收了个干干净净。

然后就只剩下了百眼巨人的本尊，不过以百眼巨人的泰坦之身的情况，即便没有了风雷之力的护身，也不会弱到哪里去。

相反的，百眼巨人真正强势的就是他的肉身，这是一个敢和黄金泰坦叫板的无敌族群。

在他们还未堕落之前，就是泰坦一族之中，最富盛名的恐怖一脉。

百眼巨人脸上露出了几分狞笑，虽然叶希文将所有的风雷之力都给吸收了，确实是彻底出乎了他的意料之外，不过也就仅此而已。

“哈哈哈，来得正好！”叶希文哈哈大笑一声，竟然不退反进，扑杀上前。(未完待续。。)

第两千七百九十七章 惊人的手段

“现在？”北辰元有点愕然的看着而叶希文，虽然杀伐果断是每一个成功人士所必须要具备的品质。

但是这也太雷厉风行了，难道不需要组织一下大军前进么？

这也太风风火火了一点吧。

“没错，就是现在！”叶希文哈哈一笑说道，“你一定很奇怪，我怎么连人手都不召集，就说要帮你们解决问题，因为根本没有必要，你说一下你们那边的空间坐标是多少！”

北辰元当即没有犹豫，直接告诉了叶希文。

话音刚落，叶希文一声大吼，身后猛然伸展出了一对羽翼，散发出了空间的气息，法则不断的波动。

一时间狂风大起，宇宙倒转，乾坤震荡。

所有人都感觉到了一股强大的力量在沸腾，有一种喘不过气来的感觉。

然后却只见叶希文的羽翼不断闪动，无数的空间之力在这一瞬间，竟然直接将叶希文面前的空间打穿掉了。

然后一个完整的空间通道，出现在了叶希文的面前，他的身上不断的散发出一阵一阵的强大气息。

“完整的空间通道！”

北辰元目瞪口呆的看着叶希文说道，空间传送阵他看的多了，甚至连他自己也有办法搭建一个空间传送阵，但是直接撕裂出一个完整的空间通道，对他来说，简直就是天方夜谭的事情了。

这里面需要对于空间之力有着前所未有的理解才有可能做到这样的地步，很显然，这根本不是他能够想象的到的。

甚至连他的老祖宗北辰王都做不到这样的地步吧。

这种定位的空间撕裂，已经是超脱神王能够做到的事情了。

传闻，那些强大的帝君，甚至一击能够打穿宇宙，打到宇宙的尽头去，直接横贯不知道多少虚空和位面。

这已经是超脱了他们想象的强大了。

而准帝也已经有一部分这样的威能。虽然无法如同帝君一般，在无尽的宇宙海之外交手，但是也能够隔空将自己的攻势传送出去，这本身就是了不得了。

此时，众人分明听到，无数的喊杀声从空间通道的另外一边传了过来，正是一片厮杀的战场。

“没错，是我们那边！”北辰世家之中，一个青年不由得有些热泪盈眶说道。

不是真正到了要面临可能灭亡的危机的时候，他们都不会明白。北辰世家这几个字对于他们来说，有多么的重要。

而此时，空间通道的另外一边，一头巨大凶兽匍匐在宇宙空间之中，身上散发着恐怖的法则，喷吐出强大无比的能量光柱，直接横扫。

不断攻破北辰世家的防线。

在他的攻势之下，北辰世家的防线已经是岌岌可危了，而北辰王并没有出现。正如北辰元所说，他受伤了，或许现在正在养伤之中。

“就是他！”北辰元睁目欲裂说道。

他眼睁睁的看着这一头巨大的凶兽抓破了一个法阵，将在法阵之中许多北辰世家的高手一把抓了过来。然后直接吞了下去，耳边都是北辰世家的高手的惨叫。

对他来说，这一幕实在是太揪心了。

除了这一头凶兽之外，还有几尊强大的神王正在各处肆虐。攻打北辰世家的防线。

“看我怎么解决他！”叶希文说道。

正当众人还以为，叶希文会直接通过空间通道，直接冲过去的时候。却见叶希文直接出手了。

“翻天印！”叶希文大手转化成一个巨大的印式，当场朝着那一头兽王轰落了下去。

那一头正在肆虐的兽王，当场就感知到了叶希文的攻势，顿时无比的惊骇。

因为这个攻势根本就不是从附近轰击过来的，而是从天而降，犹如是天际被撕裂开了一个巨大的裂口，从其中轰落了下来。

这样的手段，已经完全超脱了他的想象之外。

“不可能，难道是有准帝的高手出手了？”这一尊兽王根本来不及多想，连忙朝着远处逃窜而去。

“哼，想逃！”叶希文冷冷一笑，翻天印如影随行，直接砸落了下去。

“嘭！”

这一尊巅峰兽王当场被砸中，肉身直接化作了漫天的血雾，炸裂了开来。

下一瞬间，这一头兽王在远处艰难的重组起了肉身，他的眼神之中充满着恐惧，简直不敢置信，有人能够从那么远的地方攻击到他，根本不在他的元神感知的范围之内。

以他的修为，元神可以感知到非常远的距离，就算是躲藏在异度空间里也没用，而他偏偏什么都没感知到，可想而知，这一击到底有多么的遥远了。

这样恐怖的跨域攻击，就算是准帝之中，能够做到的，也是寥寥无几吧。

以传送阵传送，或许都不算是什么难事，但是要想将自己的攻势投送到另外一个战场之中，那就不是寻常人能够做的到的事情了，准帝之中能够做到这一步的，都是凤毛麟角，都已经接近了传说中的程度。

“居然还没死！”叶希文微微有些惊讶，没想到这个兽王确实比较耐打，这样突袭都没死，不过也就仅仅只是有些惊讶罢了。

“锵！”

他的手掌之上，一道强大的剑芒正在闪烁，吞吐日月的精华，瞬间斩落了下去。

剑芒穿透了空间通道，直接斩向了那一头兽王。

“不知道是哪一位前辈在此。。。”兽王想要套近乎，这么恐怖的一个准帝在场，就算是天族也有准帝只怕也救不了他。

不过叶希文根本没有和他多说什么的**。

“嘭！”又是一声巨大的轰鸣声，这一头兽王肉身当场炸碎开来，元神俱灭，被叶希文一剑斩断了所有的元神。

这正是天族之中的主宰剑意，他本身就是天族的打手，现在却死在了天族的招式的手上，这本身也是一种讽刺。

“死。。。死了。。。。”北辰元亲眼看到那一头兽王惨死，至今还是一副完全不敢置信的模样。

跨域攻击，这样的攻势别说超越了肉眼所能够看见的极限，甚至连元神都达到不了的遥远距离。

如同神话传说中一样。

那个给北辰世家带来了巨大的伤亡，让他们痛恨无比的兽王，居然就这样惨死。

只接住了一招之后，第二招就被斩杀了。

这样的效率，也未免太恐怖了吧，那一头不是路边的大白菜，而是一尊巅峰神王啊，连他们的老祖宗北辰王都束手无策的恐怖强者。

就这样轻易的惨死了。

此时他终于有些明白，为什么隐王会说他是有眼不识金镶玉了，确实，他的确是有眼不识泰山了，他用正常人的想法去衡量一个怪物，自然会得到和正常人完全不同的答案。

在他看来，叶希文的极限应该是正常的神王，现在他明白了，他错了，这样的实力，绝对已经超越了神王，达到了传说中的准帝的程度。

而现在距离准帝路的结束，才多少时间，他就已经成长到了这个地步，简直就是一个怪物。

此时他已经彻底心服口服了，有些人不是自己能够相提并论的，同为人类，却根本不是一回事，甚至让他产生了，这根本就不是一个物种的想法。

不只是北辰元，其他人也都彻底惊呆了，这种恐怖的攻势，简直让人胆寒，换了他们，面对这种根本无法防御的，天知道来自何方的攻势，也会毫无办法的。

相比起北辰世家的人的惊讶，隐谷的众人却是震惊之后无比的狂喜，在这个乱世之中，自然是叶希文的实力越强，他们也就越有可能存活下来，甚至是更进一步。

而叶希文此时也根本没有理会众人的震惊，而是继续出手。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

那些正在作乱的天族的神王，纷纷被叶希文一剑一剑的斩杀，他们甚至连巅峰神王都不是，自然就更不是叶希文的对手。

只不过是几个呼吸的时间，就统统被叶希文斩杀了，精血被叶希文通过空间通道统统给抓走了，储存了起来。

而此时，北辰世家的战场上的双方，才终于反应过来发生了什么，北辰世家的众人纷纷精神一振，虽然不知道这个帮手究竟来自于何方，但是显然是来帮助他们的。

“多谢前辈！”北辰世家的高手纷纷大喊，希望这个躲藏在远处未知的前辈能够感受到他们的谢意。

而相对的，天族的高手此时已经彻底心理崩溃了，作为零头的，强大无比的神王们，居然一口气被杀了个干干净净，尸骨无存。

这是何等手段才能够做到的事情。

根本不是他们可以对抗的，几乎是在喧闹了一段时间之后，就开始崩溃，一大片的哗变。

虽然许多都是训练有素的道兵，但是架不住更多的人已经被彻底吓住了，再加上北辰世家反应过来疯狂的追杀过来，一时间，整个天族大军的防线瞬间崩溃的七七八八。

场面完全便成了一面倒的屠杀。

“杀！”

一声爆喝声从北辰世家之中传了出来，一道伟岸的身影冲了出来，直接冲进了天族的高手之中，大开杀戒。(未完待续。。)

第两千七百九十九章 被迷阵笼罩的真武界

叶希文有了这想法，立刻就行动了起来，朝着真武界的方向飞了过去。

一瞬间就超脱了诸多的空间，恶魔之翼在他的身后，让他拥有超卓的速度，简直所向无敌。

一路上不知道见了多少世界崩坏的场景，可以说是惨烈至极，这是整个诸天万界的灾难，犹如是上天降下的天罚一样。

不过叶希文此时根本顾不上那些，在他的心中，还是真武界更重要一些。

很快，他就已经回到了真武界之中，速度快到了绝巅，换了以前，是决然无法想象的超快速度。

不过他才刚刚进入到真武界的范围之中，瞬间就发现，自己竟然进入了一个异度空间之中，这个空间无比的巨大有山有水，好像是一个真正的世界一般。

不过叶希文现在是何等的修为，几乎是瞬间就看穿了，这并不是一个真正的世界，而是一个巨大的阵法。

有人用这个阵法笼罩了整个真武界？

叶希文立刻就明白了过来，难怪自己居然会突然心有所感，想要回到真武界，原来是这样的情况。

修行到了他这个地步，自然不可能有什么随便的心血来潮，必然是发生了什么，这是在上天在提醒他。

“这个阵法，好生精妙，居然能够演化出世界来！”叶希文有些吃惊。

他平生见过无数的阵法，其中精妙的也有不少，各种能够让人陷入绝境的阵法更是有许多，只是从来没有一个能够有如此精妙的地步的。

能够演化出整个世界，这必然是用了什么特别的方法，居然让叶希文都产生了几分兴趣。

叶希文继续朝着真武界的方向飞去，不管到底是出了什么问题，都必须要去看看。

很快。他就看到了真武界的方向，只是此时真武界也被笼罩在了这个阵法之中。

整个真武界之中，真武剑飞腾起来，在抗衡着整个阵法的碾压。

这个阵法似乎要将整个真武界都碾压成碎片一样，真武剑努力抵抗，不过显然已经是节节败退，快要对抗不了了。

真武剑虽然不错，但是整个大阵更加精妙。

叶希文眯着眼睛，当即直接落了下去，随手指天一击。就将这碾压下来的阵法之力统统破了个干干净净。

真武剑欢快的鸣叫了一声，直接飞到了叶希文的手上，当年他们曾经并肩征战过，因而叶希文才刚刚出现，就被真武剑给发现了。

“叶师弟！”一个高亢的声音传来，紧接着一个身影飞了过来，却不是许久不见的皇无极又是谁。

只是此时的皇无极脸上有几分疲惫的神色，这段时间天地大乱，连真武界这边也被波及到了。只是相对于隐谷等的方向，这里不过只是偏远地带，因而虽然有天族的高手出没骚扰，其实也算不得真正的危机。

不过即便如此。也依旧让皇无极疲于奔命了，在这样的天地大劫之中，连封王教派都根本无法自保，更别说只是寻常的门派了。现在的诸天万界每一分钟都不知道有多少个这样的门派种族在湮灭，死无葬身之地。

皇无极看到叶希文的出现，不由得松了一口气。虽然叶希文这些年回来的次数不多，但是每一次都拯救了整个真武界，真武学府。

因而在他的心中，已经形成了一种观念，只要叶希文出现，自然是没有什么做不到的事情。

事实也确实如此，他才刚刚回来，就随手破除了真武界的危局，这个阵法让他们都没有办法对抗，而叶希文轻松就给破除掉了。

“师兄，现在真武界没事儿吧！”叶希文问道，神情有些凝重，这个阵法并不简单。

“没事没事，不过你要是晚一点回来，那就不一定了，这个阵法太恐怖了！”皇无极脸上也是心有余悸的说道，以他的修为和地位，要说出这样的话，可想而知，整个阵法给了他多大的压力。

“是挺麻烦的！”叶希文说道，“不过好在也不算是什么太麻烦的事情，这一次我回来，就是为了真武界的事情！”

“那就好了！”皇无极见叶希文所说，居然只是一点点小小的麻烦，心中不由得松了一口气。

他知道叶希文并不是一个说大话的人，如果他是这么说的话，那只怕也确实是如此了。

“叶师弟，现在外面究竟是怎么了，为什么会突然变成这样子！”皇无极问道，相比起叶希文来说，真武界地处偏僻，加上级别很低，根本没有办法知道这些隐秘。

甚至连究竟发生了什么事情都不知道，突然一下子就成了这样子了。

叶希文也没有隐瞒，当即就将这些事情和他说了。

皇无极也不由得倒吸一口冷气，浑身冷汗淋漓。

如果是以前，他或许还真不知道，天族究竟是个什么情况，而现在，随着叶希文的存在，真武界和外界交流也越来越多，自然很清楚，天族究竟是何等恐怖的存在。

不过那些原本只是一种恐怖的传说，现在传说中的那个种族，居然真的打破了封印，重新回来了。

这不能不让他无比震惊和担忧，天族可是可以同时抗衡诸天万界的存在，像真武界这样的势力，根本就不是对手，连炮灰都不如，随便一个神明级别的高手都能够攻破真武界，他们真是逃都没有地方逃走，尤其是在诸天万界都陷入战火的情况之下。

“师兄不用担心，这一次我回来，就是为了解决这个事情，我可以将真武界直接带走，到时候，战火也就波及不到这里了！”叶希文说道。

要活生生带走一个世界，他的修为还差一些，不过这不是有时光法袍的帮助么，直接以时光之力带走，毫无压力，最多就是耗费一些帝源罢了。

现在如此危险，父母却在这里，如何让他放心。

到时叶君山那边无所谓，反正在选帝路之中，早已经封闭了，就算是准帝级别也不可能打破那边的封印，打入选帝路之中，否则的话，这么多年下来，准帝路早就已经被攻破了。

“带走整个世界？”皇无极深深看了一眼叶希文，心中无比的震撼，和许多年前相比，叶希文的实力似乎又有了突飞猛进啊，简直不敢想象。

现在他接触外界也越来越多，神明级别对他来说也不是什么陌生的事情，因而也很清楚，能够将一整个世界带走，那是何等恐怖的修为才能做到的事情。

他脑海中只剩下了一个想法，果然是叶师弟啊。

此时的叶希文在他的心中已经成了一种现象，一种个奇迹，不是他可以仰望的存在。

“恩，没错，这样可以隔绝战火！”叶希文说道，他可以将真武界封印在时光法袍之中，暂时等过了这次动乱再说。

当然，这样子也会造成真武界和他连在一起，一旦他陨落了，那么整个真武界也会跟着一起崩碎，但是在找不到一个桃花源的情况下，这已经是最为稳妥的方法了。

况且叶希文有自信，不会陨落，天上地下想要他性命的人实在是太多了，不过除非是帝君降临，否则他都有把握自保。

“行，没问题，就听师弟你的！”皇无极当即点点头说道，心中大大的松了一口气，真武界可算是渡过了这一次的危机了。

“对了，这个阵法到底是怎么来的，师兄你有没有一点线索？”叶希文问道。

“我也不清楚，不过好像是神魔战场那边的传来的，核心好像是在那边！”皇无极说道。

“那一片神墓区？”叶希文皱了皱眉头，那边根本没有什么好在意的，如果有的话，也只能是和秦帝有关，当年秦帝镇压无数妖神魔神的地方，就在那里。

“不管这些了，我先将真武界收起来再说！”叶希文此时也没有时间回去和父母见一面，当即直接飞出了真武界，然后一把伸出大手，猛然朝着真武界抓了下去。

无数的时光之力将整个真武界包裹了下去，下一瞬间，真武界就已经消失无踪，整个宇宙之中空空荡荡，无数的空间裂缝在肆虐，空间乱流肆意乱吹。

这就好像是从墙上直接拿走了一块砖头一样，会出现一个巨大的空洞。

真武界也是镶嵌在这一片空间之中的。

叶希文擦了一把额头上的冷汗，这一抓居然让他无边的法力之中消耗了个七七八八，转移走一个世界，真不是人干的事情。

换了寻常的准帝，没有时光法袍这样的道器也根本做不到。

将真武界收入其中之后，叶希文当即就朝着埋葬了无数魔神和妖神的那一片战场飞去。

那一片战场之中埋葬了太多的秘密，即便是叶希文当年成神之后，依旧无法真正看明白，其中有秦帝的手段在其中，玄妙不可言。

“那是什么？”叶希文很快就已经靠近了那一片古战场，顿时就只看见，天空之中，漂浮着无数的神器，拱卫着整个战场，核心地带，居然有九九八十一件极品神器组成核心阵法。(未完待续。。)

第两千八百零四章 斩主宰太子

这是已经被主宰剑意影响到极为深远的地步，才会出现的情况。

而叶希文则不同，他是驾驭着主宰剑意，而不是让主宰剑意影响到他自己。

这是他最独一无二的武道。

“主宰太子，不要在和他多说什么很么废话了，这家伙肯定是人族所出的绝代天才，如果不将他斩杀的话，将来对于我们整个天族来说，都是巨大的威胁！”中央太子在远处大喊道。

接连被叶希文重创，更是让他心中郁闷的心情攀升到了巅峰。

“锵！”

他的话音未落，主宰太子直接出手了，一道万丈长的剑芒直接喷吐了过来，洞穿了一切，粉碎了一切阻挡在中间的阻碍。

瞬间就已经洞穿到了叶希文的面门，这一击，强横到了极点。

主宰剑意，在这一刻统统爆发了出来。

“锵！”

就在这一剑要将叶希文洞穿的时候，叶希文也终于动手了，剑芒当场奔涌而出，在他的头顶上形成了一个剑字，然后斩落下去。

“轰隆！”

犹如是两团巨大无比的光柱狠狠撞击到了一起，所有人都无法想象，这样两团剑芒狠狠撞到一起，会是何等恐怖的事情。

“呼啦啦啦！”

整个法阵就犹如是一张薄纸一样，在这一股恐怖的剑芒碰撞的余波之中，不断的席卷，不断的抖动。

主宰太子在主宰剑意上的修为，确实远超叶希文之前所见的任何一个人，有更详尽的传承，直接将这一门主宰剑法修炼到了惊世骇俗的地步。

“刷！”

在这一团疯狂的余波之中，一道剑芒几乎是紧随而至，破开了混沌，朝着叶希文斩落下来。

单刀直入。他要抢占先手，用不间断的攻击将叶希文击溃。

“哼！”叶希文轻哼一声，看着这一道剑芒扑杀了过来，他没有丝毫的迟疑，右手瞬间转化出了翻天印，狠狠的砸落了下去。

“轰隆隆隆！”

一连串惊人的爆炸传来，双方的武道法则显化了出来，在相互绞杀，湮灭一切的情况不断出现。

“想抢占先手，休想！”叶希文立刻就看出了对方的打算。到了他这个地步，只一眼就能够看出许多东西来。

于是他当场直接一拳轰了出去。

六道轮盘瞬间形成，然后犹如是撕裂长空之势，直接横扫向了主宰太子。

主宰太子的身后，瞬间幻化出了一尊强大的主宰帝君的虚影，一出现便是顶天立地之势，挡住了叶希文这一击。

叶希文立刻就发现了，相比起其他两个人来说，主宰太子的实力更强一些。怕是已经快要接近准帝中期的修为了，达到了准帝初期的巅峰。

这主宰帝君的化身一出现就挡住了叶希文的攻势，反手还能朝着叶希文镇压了下来。

剑芒横贯长空，犹如在宇宙中漂浮的彩虹桥。横贯千里。

而叶希文也是不甘示弱，同样的释放出了主宰帝君的化身，当场与对方轰杀到了一起。

两尊主宰帝君就好像是从遥远的年代复活了，从时间的长河之中走了出来。在当代重新复苏了。

而且不是一个，还是两个，这种震撼的碰撞场面。几乎是无法想象的。

尤其是主宰太子，这个时候，更是有点呆住了，他只知道叶希文修炼了主宰剑法，虽然不知道他在哪里得到的法门，但是无论如何都不可能和他这个曾经亲自得到过主宰帝君指点的人要来的更加正统了。

就算是在外面的主宰王朝手中得到的也没用，因为主宰王朝毕竟只是旁系，相对于他们手中的修炼法门来说，也不可能更加的全面。

但是他万万没有想到，他居然连主宰帝君的虚影都能够凝聚出来了，这就不能用偷学这样的话来概括了。

“不可能，你怎么可能凝聚出主宰帝君的虚影！”主宰太子震惊的说道，简直不敢置信，如果不是亲眼所见，他是绝对不敢相信的。

叶希文冷冷一笑，没有多说什么什么，但是他凝聚出来的主宰帝君的还在不断的凝实，渐渐的，身上散发的气息居然超过了主宰太子。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

宇宙之中，惊人的交手还在进行之中，但是主宰太子凝聚出来的主宰帝君居然被打的节节败退，居然根本不是对手。

“好强的力量！”中央太子趁着这个机会抓紧时间疗伤，但是他却一直在关注着那边的战斗，结果也被叶希文强横的主宰剑意的修为打的节节败退。

“我没看错吧，主宰太子居然在主宰剑法上被人击败了！”万界太子也是完全一副不可置信的模样。

开什么玩笑，他们和主宰太子交手也不是一次两次了，基本上都没有占到什么优势，甚至于基本上都是属于劣势的状态。

三个太子之中，主宰太子的实力确实比他们强上一筹，早年更是得到过主宰帝君的指点，相比起来说，虽然同样都是皇朝出身，但是他们和当年叱咤风云的老祖宗，却相隔了不算短的距离了。

叶希文的强横他们亲身感知过了，但是叶希文居然能够让主宰太子都吃瘪，这是他们没想到的，而且还是在主宰剑法上。

惊天的爆炸在以两人为中心的点，直接散发了出去，直接席卷开了无数的裂纹，一瞬间，连阵法都出现了漏洞。

九十九件极品神器都有点罩不住这个场面了。

“啊！”

然后紧接着，又是一声惨叫，主宰太子当场倒飞了出去，胸口出现了一口大剑，直接将他整个人都给洞穿了，差一点，就被彻底轰杀了。

他胸口的大剑化作了漫天的光芒消失无踪，然后就是出现一个骇人听闻的巨大血洞。

主宰太子在交锋之中吃了大亏，被叶希文凝聚出来的主宰帝君一剑洞穿了身体，瞬间重创。

“怎么会这样！”

此时万界太子和中央太子两人也都顾不上疗伤了，要是主宰太子被杀，他们两个肯定不是叶希文的对手。

纷纷大吼一声，扑杀了上来。

中央太子的中央帝身，和万界太子幻化出来的万界图几乎是同时就已经轰落到了叶希文的身上，不给叶希文更进一步出手的机会。

叶希文怎么可能给他们这个机会，身后的恶魔之翼直接扩散了出来，如同垂天之翼一样，当场将天地都给凝固住了，中央太子和万界太子的攻势直接被阻挡在外，甚至连影响叶希文都是妄想，做不到的地步。

“翻天印！”

“倒海印！”

“撼山印！”

“三印合一！”

叶希文大吼一声，翻天印，倒海印和撼山印在不断的变化，当场直接融合到了一起，落了下去。

“轰隆隆隆！”

一朵巨大的蘑菇云当场席卷起来，这一股恐怖的攻击直接湮灭了一切，没有任何生命能够在其中生存。

“怎么可能，主宰太子被杀，你竟然敢杀了主宰太子！”万界太子全身都在发抖，也不知道有几分是胆寒，有几分是愤怒。

他深知主宰皇朝的可怕，所以他虽然有和主宰太子争雄的想法，但是要说将对方斩杀掉，那是从未想过的事情，开什么玩笑，如果他真这么做了，先不说能不能做到，第二天怕就是两大皇朝内讧，开展了吧。

“天上地下，再也没人能救的了你了，你要面临无数的报复，不死不休的追杀！”中央太子的嘴唇都在哆嗦，这一刻，他真正感受到了一种极端的恐惧。

以往都是主宰别人生死的他们，在这一刻，居然被别人主宰了生死，他们的心中怎么可能不胆寒。

虽然超脱了生死，但是真正到了要决定生死的一刻的时候，他还是彻底胆寒了。

“是啊，确实有几分麻烦，所以将你们统统灭口也就是了！”叶希文眼神之中凌厉之色闪过。

这两个太子所说也确实是一个麻烦。

就算他有把握能够从天族疯狂的报复之中逃脱自保，但是隐谷可逃不掉，不仅仅是逃不掉，更重要的是，好不容易才建立的隐盟怕是要分分钟散掉了。

所以最好的办法，就是将他们统统斩杀干净，杀人灭口。

到时候有时光法袍为他遮掩天机，在抢先一步的情况下，就算是帝君出手也很难算出什么来。

“你。。。你竟然敢。。。”中央太子没想到，自己的话，非但没有让叶希文胆寒退让，相反的，更是激起了他的杀心。

换了他或许也是这样的选择，只是此时要被杀的人是他自己，那情况就完全不一样了。

“杀，跟他拼了！”中央太子怒了，当场咆哮起来。

整个宇宙都在他的怒吼之中颤抖，不断的晃动。

天穹之上，那九十九件极品神器也在响应他的号召，竟然形成一个巨大无比的阵势，朝着叶希文轰落了下来。

这九十九件极品神器，几乎是在燃烧自己冲杀向叶希文，杀敌一千自损八百也是不在乎的。

“极品神器？正好，可以用来装备那些招妖幡里的妖王！”叶希文不惊反喜。(未完待续。。)

第两千八百零七章 忧心的局势

现如今以他的实力来说，就算是寻常准帝中期的高手，也不可能是他的对手，这上百年的时间之中，他吸纳了秦帝留下的元神化身，实力何止提升了一星半点。

除了将实力一口气提升到封王境巅峰之外，更是彻彻底底的炼化了魔字，虽然这是天地自然生成的古字，不可能真正为人所完全炼化，只是叶希文已经能够用出他的真正威力了。

这个魔字在手，他的六道轮回拳非但一口气修炼到了大圆满的境界，更是威力都平添了许多。

只要有这魔字在手，他的所有的魔族武学，都能够突飞猛进，这是已经接近了天地大道的一个古字，所拥有的威力让所有人都要刮目相看。

不过唯一消耗过大的就是帝源了，又被叶希文消耗了一大半，已经见底了，如果要动用时光法袍的话，最多也只能动用一次了，之后又得要返回魔君宝库之中才行。

这还是从那些皇子公主们身上缴获了一些帝源的关系。

不过叶希文倒是发现，就算是那些皇子公主们身上的帝源也不是很多，就是那几个太子身上多一点，但是也就是几万块罢了，这对于那些太子来说，已经是全身的财富了，不过对于叶希文来说，却还远远未够。

当然，别人也没有一件像时光法袍这样的法器可以随时催动。

突破到了封王境巅峰之后，叶希文没有选择继续闭关下去，正值乱世，并不适合长期闭关，况且他的帝源也已经见底了，不适合继续闭关下去，自然要出关了。

隐谷谷主要出关，这自然是一件大事情。隐谷上下都将这个事情当做大事来做。

叶希文通知了隐王之后，隐王才向他通告了这些年隐盟的发展，已经远远超乎了叶希文的想象的出色。

足足有三十多个封王教派加入了这个隐盟之中，比叶希文最初预料的来说，要好的多了。

现在整个隐谷上下所有的神王加起来，足足有上百位之多，可以说，一下子达到了巅峰，虽然还不足以和那些帝君传承相提并论，但是实力也没有一开始隐谷和那些帝君传承所差的那么多。

已经可以说是同一个层面的势力了。

而这一切。自然是归功于隐王等人的不断奔走，拉拢那些势力加入隐盟之中，按照叶希文最初的规划，是不会选择将别人压服之后收入其中的。

因为这样子就算勉强加入其中，也会留下很大的后患，将来很有可能爆发出来，更何况，如果那么做，隐谷很可能就将会成为众矢之的。众人的公敌，那样的话，以后隐谷就秀想要继续更进一步发展了，所有的势力都会对隐谷提防三分。

虽然现在也很引人瞩目。总比成为公敌要好的多了。

不过最重要的是，这还要归功于天族的努力，没有他们不断打破各个封王教派的势力，将各个封王教派给逼上死路。他们也不可能这么痛快的就加入隐盟之中。

所有人都知道，隐盟之中是以隐谷为核心的，如果不是被逼到了一个份上了。谁会这么轻易的加入这个隐盟之中。

当然，同时也是因为隐王本身展现出来的强大实力将他们给折服了，在这乱世之中，拥有强大的实力，子偶然是存活下去的不二法门了，没有人能够忽略一尊强大的十大王者级别的高手。

在这上百年之中，各族联军已经和天族爆发过几次大战，尤其是在天族侵略如火，入侵了诸天万界之后，各大势力在血一般的事实面前，终于反应了过来。

原本组织起来，就是为了这个事情的各族联军总部，更是迅速运转起来，从一开始只是为了应对成帝机缘的事情，到现在要面临天族的全面入侵，联军总部又恢复了往日的繁盛。

在天族的入侵之下，许多隐藏在各地潜修的强者纷纷出世了，一时间，高手如云，猛将如雨。

原本许多被人以为已经陨落了的，或者已经消失多年，没有音讯的强者纷纷出关，在抗击天族这个大义的面前，联合到了一起。

一时间，各方高手都增加了许多，光只神王就不知道增加了多少，在无数年的时间之中，各族联军也培养了非常多的高手，只是许多高手平日里根本不现身，如果不是真到了这个地步，恐怕他们还是不会现身的。

即便如此，众人相信，应该还是有不少的高手隐藏在各大势力之中，没有出现，那些都是各大势力隐藏的底牌和后手，轻易不会出现，不过即便如此，也让各族联军的实力大增，瞬间就弥补了之前的失利造成的损失。

在补充了强大的实力之后，各族联军开始实现防守反击，频频出击，不断的出手，与天族大军爆发了好几场大战。

双方都是死伤惨重，陨落的神明不计其数，许多号称万劫不磨的神明都惨死了，让人真正明白了有多么的恐怖。

许多生在第二次抗天之战之后的人，此时也终于第一次亲身感受到和天族战争到底有多么的残酷。

到处都是尸山血海，和这波及了诸天万界的大战相比，之前所有的种族之争也好，门派之争也好，都根本无法相提并论。

没有任何人能够侥幸躲过，唯有和天族一决死战，除非是想做他们的奴隶。

而在天族的强大攻势之下，也确实有不少他们原来就布置下的势力彻底浮出水面，纷纷倒戈，更有许多原本各族联军之中身为中坚势力的封王教派倒戈了，带走了许多的高手。

整个形势来说，对于各族联军来说，绝对算不上是有多么的好，甚至随着封印之地的天族高手源源不断而出，天族联军是越大越强，虽然同样损失惨重，但是却还在不断的增加，不断的补充，整体的实力不降反增。

然而最为恐怖的还不是天族的实力越来越强，而是各大帝君传承，除了那些已经确认了陨落了的诸如祖龙之类的超级强者之外，剩下的帝君传承都试图呼唤回曾经创建门派的无上存在。

但是让人恐惧的是，居然没有一方势力得到过回应，这才是让人胆寒的地方，古往今来，也曾经有超级强者祸乱天地，都有帝君出面镇压，其中有不少都是那些出过帝君的传承呼唤回了自家的老祖宗。

而这一次，居然没有任何一尊帝君回应他们的呼唤，这个结果让所有人都感觉恐惧，窒息。

好像是一只大手死死的掐住他们，没有帝君坐镇，这对于他们来说，真是一个恐怖的事情。

天族还有没有帝君存活，这个没有人知道，仅仅是那个有可能成帝的帝逆，就是一个巨大无比的麻烦。

偏偏此时各大势力根本没有办法抽出手去将他斩杀。

几经放纵之后，那已经不是他们现在可以对付的了的了。

而一旦帝逆得道，那么各族联军现在看起来势均力敌的局势就会瞬间崩溃，不会有丝毫其他的可能。

当然，这个消息还只在各族联军的高层流传，不会流传出去，否则的话，对于各族联军的士气来说，都是一个巨大的打击。

整个局面不容乐观。

隐盟盟主即将出关在，这个消息在传遍了隐谷之后，又迅速传遍了整个隐盟之中的各大势力，因为当初的约定，所以他们现在都算是隐盟的下属势力，自然要听从隐盟的召唤的，否则的话，整个隐盟上下都是他的敌人。

有隐王在上面威慑着，他们自然没有胆子去返回，更重要的是，他们对于这个隐盟盟主也是早有耳闻，更是早就非常感兴趣了。

他们虽然都是被隐王给收服的，但是隐王居然还不是隐盟的盟主，充其量只是一个副盟主，而真正的盟主还是另有其人。

当他们打听出了这个隐盟盟主之后，所有人都有点没反应过来，居然是叶希文，这个曾经他们连正眼多看一眼都不会的后生晚辈。

他们都是无上神王级别，而叶希文不过只是一个稍微厉害一点的后生晚辈罢了，和他们根本不是一个级别的。

而现在非但成了神王，更是成了他们的顶头上司，在他们看来，这不过是隐王要捧叶希文的一种手段罢了，这是为了给自己的接班人造势啊。

至于什么叶希文击退了准帝之类的荒唐传闻，他们自然是根本不会信的。

一时间，议论纷纷！

而不等他们讨论出一个什么结果来，一个更大的消息传了过来，隐盟传达了联盟令，要召开一个会盟大会。

此时他们才想起来，虽然隐盟成立了一百年了，但是他们竟然一次会盟都没有过，这本身就是不合理的，现在才明白，原来是在等这叶希文出关呢。

一时间，所有人都朝着隐谷方向而来，不管是对叶希文哟几分好奇的，还是有几分不服的，都来了。

他们或许不是很服气叶希文，但是却不敢对隐王的命令阳奉阴违，因为隐王在收服他们的时候，自然都让他们见识到了自己的手段。(未完待续。。)

第两千八百一十四章 惊人的解析和提升

这对于叶希文来说，战斗中解析对手，提升自己，也就成了一种可能性。

换了别人来说，那是根本不可能的事情，但是他却能够做得到，这样的事情对他来说，也算是驾轻就熟了，平日里做这样的事情也不是一次两次。

只是解析如此强大的对手却还是第一次。

从未有过的感觉。

让他的精神都不敢有丝毫的放松，这对他来说也是一个极好的机会。

漫天的法则那么多，叶希文不可能通晓所有的法则，更何况所有的法则的运用都是截然不同的，平日里一一领悟所需要的时间简直就是海量的。

而现在解析大自在天的战斗模式，就等于是在高考之前，老师给你的教科书上画了重点，战斗要这样子战斗，要领悟的方向原来是这样子，这对于叶希文来说，简直不知道要省略了多少时间和精力。

所以他是绝对不会放过这样的机会的。

而这一切，说来长，其实不过是短短几个呼吸的时间，大自在天也有些惊愕的发现，自己的法则攻势，居然没有第一时间就将叶希文打的落花流水。

这在以往，那是绝对不可能的事情，别说只是神王了，就算是面对准帝，都很少有人能够挡得住他的法则攻势，哪怕是不是本尊降临，这也绝对不同寻常了。

甚至他还敏锐的发现，叶希文反击的法则之中，居然还有一些自己攻势的影子。

一个可怕的想法，一瞬间就闪过了自己的脑海之中。

他是在复制自己的手段？

想到这里，他就一下子震惊了，他的攻击手段居然被人复制了，还是一个小小的神王，这对他来说。简直是一种不可思议的事情。

这更让他激起了杀心，在这样的战斗之中，叶希文都能够一边战斗一边领悟，这是何等骇人的天赋，绝对不能让他成长下去。

大自在天绝对想不到的是，叶希文不是在复制他的攻击手段，而是在解析他的攻击手段，最后转化成为自己的手法攻击出来。

看起来结果是一样的，但是过程却截然不同，简单的复制是知其然而不知其所以然。而解析之后，用同样的手段反击，这是已经将这里面的道理给吃透了，这反而更加的恐怖，可以举一反三，修为进步速度实在是太快了。

而随着时间的推移，叶希文的法则反击也越来越犀利，竟然能够僵持住了，而不像是刚开始那样子。根本一触即溃，完全不是对手。

这表明着，叶希文在对于大道的领悟上，居然又提升了整整一个档次。在短短的时间之内，他就已经真正摸到了十大神王境界的巅峰的程度，只要有足够的帝源，他的功力甚至能够在短短时间内一跃达到真正的巅峰。甚至可以开始准备突破准帝境界了。

如果没有大自在天的这种压迫，这个过程可能又要浪费叶希文数百年的时间，而现在。几乎是在短短几息的时间内就已经完成了。

这就是神秘空间的惊人作用，连叶希文自己都是心惊不已，当然，这一切的代价，就是他原本储备的帝源，也是越来越少了，正在以一个惊人的速度消耗着。

不过叶希文却并不担心，手中拥有魔君宝库钥匙的他，随时都可以进入魔君宝库之中，帝源也能够得到补充。

而相反的，这个机会难得，他也不愿意放弃。

这是一个绝好的机会，换了其他准帝巅峰的高手，他们本尊降临，所能够施展的手段有很多，根本不用像这样子纯粹的使用法则来碾压，那时候叶希文也就不可能如同现在这样子疯狂的吸取，疯狂的领悟。

他甚至还有一个更加疯狂的想法，如果能够将大自在天表现出来的法则彻底吃透的话，他的修为就能够在短时间内更进一步，达到前所未有的境界。

这里面每一步都能够省去他无数年的苦修。

要知道，现在的局势已经越来越紧迫，容不得他有丝毫的放松，他闭关不过是区区百年的时间，居然就出了大自在天这样的无敌人物，这不能不让他紧张起来。

众人都根本看不明白这样的战斗，究竟是在何等激烈的交锋，但是他们可以明白的是，这样的战斗，一个不好，可能就是要危及生命的事情，不可能有丝毫的退让。

双方法则碰撞的冲击波一圈一圈的横扫出来，隐谷内部的法阵在一个又一个的复苏，在全力抵挡着，但是即便如此，还是不时有被攻破的，这种恐怖的情形，让众人都胆寒，这就是准帝级别的交手。

哪怕是已经经历了一次准帝突袭的隐谷上下，面对这一股力量的时候依旧胆寒，因为那一次，叶希文将百眼巨人挡在了外面，最重要的是，双方的力量比起现在，那都是小巫见大巫了。

而叶希文还在不断的吸纳大自在天的领悟，还在不断的加快自身，已经真正要突破准帝后期的那种领悟层次了，越是接近那个层次，叶希文对抗起大自在天来，就越是容易。

虽然大自在天的力量不能和本尊相提并论，但是所施展出来的法则领悟，却是没有丝毫的差别的，无非就是受限制于实力，没有办法完全施展出来而已。

时间一久，大自在天也终于察觉到了这些，哪怕只是短短时间的，但是已经足够他判断出一些形势了，一开始或许还有可能，但是现在要只凭法则的领悟就将叶希文击败，那是根本不可能的事情。

于是他终于动了，这一次，不再是以法则为主，而是以他本身被催发到了巅峰的肉身为主。

他的身体内部，传来了恶龙惊人的咆哮声，在惨叫，因为大自在天是在燃烧他的生命精血，根本就不顾及他的存在，反正也不是他自己的肉身，用过一次就扔掉的残废品而已。

但是残存在其中的恶龙能够感受到自己的力量在变的强大，直接突破了封王境高手的界限，冲入了准帝境界之中，如果是平时，他或许会非常高兴能够突破，但是现在突破却是被人指引根本不是本身愿意的，而且还会留下非常惊人的后患。

这样的战斗时间如果持续的久一些，他的肉身当场就会炸碎开来，连同他的元神一样，被生生炸成粉碎，连复生的机会都没有。

他在害怕，在颤抖。

但是大自在天根本不管，因为如果不这样做的话，根本没有和叶希文一战的能力，这个人类神王的肉身实在是太惊人了，简直是前所未有的惊人。

他所见的人族帝君也有，但是没有见过在神王境就强横到这个地步的，肯定是一种无上的血脉和体质。

很快，那一条恶龙的咆哮就已经消失了，他的意识被大自在天活生生给掐灭了，他要完全掌控这个肉身，不能让肉身的原主人存在，只要他的原主人存在一天，他就一天无法彻底掌控肉身。

对于这个肉身会不会当场崩溃，他并不在意，反正左右不过是一个一次性用品罢了。

“轰隆！”大自在天终于出手了，他的身形威严而雄伟，就犹如一座巨大的丰碑，当场朝着叶希文镇压了下来。

这是他施展开来的无上手段，大手猛然得到了本身力量的灌输，威力瞬间提升了好几个档次，只凭法则力量抵抗的叶希文当场法则崩碎了个七七八八。

“刷！”叶希文的身形瞬间消失，而那一只大手直接拍落了下来，直接将虚空砸出了一个巨大的空洞，无数的混沌倾泻来。

这一击，让人宛如见到了传说中的帝君真正复生了，一举手一抬足之间，有无数的星系在湮灭。

这是何等的实力，这是何等的惊悚。

这就是准帝级别的交手。

下一瞬间，叶希文出现在了远处，脸上有了几分可惜的神情，法则崩溃无法打击他的信心，更不可能击碎他的武道，这是他可惜了，就差一点点他就能够直接突破到准帝后期的境界领悟，到那个时候，他的修为想要提升，根本就是水到渠成的事情，易如反掌。

只可惜了，到了关键时候，功亏一篑了，不过随即这种心情就收敛了起来，仅仅是前面所得，就省去了他数百年时间的苦修，这难道还不够么？

“复制我的攻击手段，你也算是有能耐了，不愧是人族之中现在最为杰出的天才，但是没用的，今天就是你的死期！”大自在天的声音传来，冰冷而又无情。

他的脸上，终于有了一丝狰狞的神情，接连奈何不得叶希文，让他终于开始愤怒了。

一只大手毫无征兆的直接掠了过来，竟然直接朝着叶希文抓去，这样的速度快到了极点，简直就像是瞬移一样直接出现了。

“哗啦！”大手从叶希文的身体上扫了过去，却见他当场化作一团光芒，朝着宇宙深处而去。

“此处不是战斗之地，有本事的跟我来！”

——

今天啸尘回上海，这更基本上是提前发的，这会子啸尘应该是在车上，求订阅，求月票支持！(未完待续。。)

第两千八百二十五章 惊世骇俗的初劫

“多谢前辈！”叶希文连忙说道，虽然不是他所设想的最好的情况，但是好歹也不是最坏的情况，他心中不能不说还是非常感激的。

他毕竟不是武宗的什么人，只看在同为人族的面子上，能够做到这个地步，已经算是可以了。

况且就算是武宗培养出来的弟子也断断没有如此维护的可能，温室里是出不了苍天大树的，只能种一些小花朵罢了。

“其他的情况我也不能保证，我只能尽量帮你拖住大自在天，其他的事情还要看情况，好了，你且去吧！”火龙真君道。

“那晚辈告辞了！”叶希文拱手说道。

虽然没能拉来更多的支持，但是只他肯为自己拖住大自在天，这就是一个非常重要的帮助了。

在那么多可能到来的对手之中，最然他忌惮无比的对手，自然就是大自在天了。

只要大自在天不亲自出马，他心中就松懈了一小半了，也不是一无所获。

出了这火海位面，丐神这才开口说道：“老祖宗身负重任，不能轻易离开，能够帮你拖住大自在天，已经是极限了！”

“恩，我明白的！”叶希文点点头，“即便只是这样，我也已经非常感激了，毕竟这是我自己的事情！”

“恩，放心吧，除了火龙老祖宗这边，我也会帮你争取其他的力量，看在同为人族的份上，没理由会不管你的！”丐神开口说道。

“多谢前辈帮助了！”

叶希文很快告别了丐神，没有继续留在武宗的驻地之中，而是直接通过钥匙返回了魔君宝库之中。

此时叶墨等人还在疯狂吸收帝源在成长，叶墨已经顺利跨入了准帝境界之中，现在就是不断吸纳帝源增加功力，争取恢复到巅峰状态。

“你回来了？”叶墨只是稍微睁开了一下眼睛之后，就又闭上了眼睛。继续吸纳帝源之中的能量。

“恩！”叶希文点点头，然后将自己打算渡劫的事情和叶墨说了。

叶墨看了一眼叶希文说道：“你想清楚了，这一次渡劫，很可能会要你的命，到时候什么牛鬼蛇神都可能出现！”

“我已经想过了！”叶希文又将自己联络的帮手的事情和叶墨说了，叶墨这才点点头。

“既然你有准备，那就可以了，凡事哪有十全十的把握！”叶墨说道，“到时候我也会助你一臂之力！”

“恩！”叶希文点点头。

叶墨这边问题不大，他自然是会支持自己的。主要是阿鼻剑那边。

他要掌控阿鼻剑问题不大，但是如果想要让阿鼻剑的器灵复苏帮助自己的话，却还要提前说好。

此时阿鼻剑也在帝源海深处，疯狂的吸纳那些帝源，他刚刚吞了天启帝剑，现在还在消化的阶段，没有一尊帝君的主人帮忙，他凭借自己的力量，要消化很长的事情。好在唯一不需要担心的就是帝源很充足，短时间内不用担心，他这才有短期内更进一步的可能性。

“小子，唤醒我什么事情？”阿鼻剑的器灵淡淡的说道。

“我有事儿。要请前辈帮忙！”叶希文立刻就将自己的事情和盘托出。

“真是麻烦，不过这一次我帮你的忙，可不是因为你是主人，而是因为上一次你帮过我。这一次我帮你，算是扯平了，你要想我承认你是我真正的主人。等你先成为帝君再说吧！”阿鼻剑器灵说话的语气依旧是有些冲。

似他这般的道器的器灵，自然不可能轻易臣服别人，似叶墨这般机缘巧合之下臣服于叶希文的情况，只能算是凤毛麟角，即便如此，叶希文也从来不曾将他看做奴仆，更是当做自己的兄弟一般来对待。

除了类似叶墨这样子的情况之外，最次也得是前主人的继承人，似叶希文这样子强行得到，强行炼化的情况，是很难真正获得认可的。

若不是上一次叶希文拼死帮了他一次，让他吞了天启帝剑，他可能根本不会理会叶希文。

虽然叶希文也能动用阿鼻剑，可是不可能发挥出在他自己手中的那般威力，平添了几分损失。

“多谢前辈帮忙了！”叶希文心中大定，这一下子，所有的准备就算是彻底完成了。

他盘坐下来，和其他人一样疯狂的吸纳帝源之中的能量，没有了时光法袍的吞噬速度，他自己的吸纳速度还是比较慢的。

一边动用神秘空间，不断的吸收帝源中的能量，不断推演更为深奥的准帝之道。

十年的时间，又悄然过去，叶希文的分身在外联络各方的帮手，而他的本尊则是在魔君宝库之中疯狂的领悟，将状态调整到最佳的状态，为最后的渡劫做准备。

十年之后，叶希文悄然离开了魔君宝库，径直离开了繁荣地带，进入了诸天万界之中最为荒芜的地方。

荒无人烟，到处都是一片万物寂静。

这是许多世界和空间的交界口，无比冰冷，也不知道是零下几千度还是上万度，寻常生灵，根本没有办法在这样的地方之中生存。

不过对于现如今，已经是神王级别的叶希文来说，却不算什么，可以行走自如。

然后他才终于盘坐了下来，身上的气势毫无保留的释放了出来，瞬间，如同海浪一般席卷开来，朝着四面八方扩散开来。

“轰隆隆！”

在叶希文的气势瞬间释放出来的那一瞬间，虚空之中，那无穷的次元和空间裂缝之中，居然不知不觉已经布满了劫云。

那劫云之中铺天盖地的带来恐怖的威压，碾压下来。

一时间，方圆无数里内，许多生灵惊恐万状的逃窜了出去，竟然是一些沉睡在这里的神明，虽然这里的环境极端恶劣，不过对于神明来说，却也是一个不受打扰的好地方。

神明的寿命漫长无边，除了叶希文这样子有着极为强烈的紧迫感的之外，多数神明都有过沉睡的经历，一睡数万年，数十万年都很正常，这可以用来打发漫长的寿命。

这一下子统统全部都惊醒了，被叶希文身上的气势和天上天劫的威压给惊醒了。

一阵阵轰隆隆的声音从劫云之中传来，不断有一条条雷龙在劫云之中穿梭，远远看过去，竟然犹如是一片雷泽国度要压落下来一般。

许多神明疯狂逃窜，他们也算是经验丰富，如何看不出来，这是有人在渡劫了。

更有一些古老的凶兽在遥远的地方之外，哪怕是在劫云之外，此时都被吓得瑟瑟发抖，面对上天无穷的天威，他们本能的升腾起了不敢抗拒的敬畏之心。

许多凶兽干脆直接匍匐下来，低着头，不敢看去，这些凶兽许多都是凭借着本能行事，所以也更加能够感受到这些劫云的恐怖。

叶希文盘坐在虚空之中，动也不动，他现在就好像是一个普通人，浸泡在海水之中，四面八方都是强大的压力，朝着他的身上碾压了下来。

这和之前所有的渡劫都不同，光只是这些恐怖的压力，就将叶希文全身的骨头压得乒乓作响，不断的碰撞。

天上的天劫还未落下，便已经有如此的威势，难怪那些神王谈到准帝劫就色变，古往今来一些弱小的巅峰神王不自量力，引动天劫，结果连这第一关都没有过去，直接被那恐怖的压力碾压成了碎片。

叶希文不知道他们渡劫的时候，到底面临的是何等恐怖的天劫，但是肯定没有自己要面临的这个天劫要更恐怖。

他身上就好像有一股股巨力在撕扯，将他整个肉身都撕扯开来，他的身上散发出了一阵阵淡淡的柔光，将叶希文整个人护住，顿时那一股恐怖的压力这才消失无踪。

叶希文抬起头来，看着天上无数条不断闪动的电龙，神情凝重了起来，但是这还不是他最为担心的地方，他知道，真正的考验这才不过是刚刚开始罢了。

“哗啦啦啦！”

一瞬间，无穷的闪电劈落下来，一瞬间，他方圆数万里内，统统变成了一片雷泽的国度，雷电的海洋。

他整个人瞬间就被淹没在了这些雷霆之中。

“这些是五行神雷！”许多远处还未走的神明，看到这一幕，脸色一下子苍白了，他们当年证道渡劫的时候，最厉害的也不过是遇到了几枚五行神雷。

而这人渡劫这可好，一下子上来最起码也是五行神雷的级别，换了他们，只这一瞬间，就会被轰杀至渣。

到底是什么怪物在里面渡劫啊。

在他们沉睡的这段时间里，到底是出了什么样的怪物，渡劫能够引来如此惊人的雷劫，根本不给活路的节奏啊。

而这样的雷劫还在持续当中，他们就知道，正中央的那个人影还未被雷劫劈死，心中就更是惊骇了，到底是哪路怪物在渡劫。

雷劫如雨一般，不断的落下，三天三夜的时间，一刻都不曾间断过，就在那些远处围观的神明准备撤走的时候，蓦地，他们只感觉到，周围几道强大的气息不知道什么时候，已经合围了过来。(未完待续。。)

第两千八百二十六章 强横渡劫

一道道强大的气息在虚空之中浮现了出来，甚至都没有多加掩饰，因为在这漫天雷劫的情况之下，任何伪装都没有作用。

甚至连整个空间都在震动，如同整片大地在铁蹄之下呻吟一样，空间波纹在不断的扩散出去，雷劫在肆虐，任何一点点的动静，都可能让空间瞬间破碎开来。

这些强大的气息刚刚出现，就引发了空间的剧烈波动，仿佛要瞬间崩碎掉一样。

叶希文猛然睁开了眼睛，身形在这些雷劫之中，站了起来，在这些雷劫之中，还夹杂着无数的罡风，每一股罡风都能将人吹的骨消肉散，就算是神明也受不了。

还有许多的雷火，将他的周身都变成火海，能够将世界上最为坚硬的金属都燃烧成为一滩铁水。

但是如果有人看到他此时的渡劫方式的话，恐怕也要被活生生吓死，这些火焰，雷劫，罡风，非但无法伤害到叶希文，甚至于还被他运转起观人经，生生吞噬了下去。

这些能量环了一般的寻常巅峰神王，只怕刚刚吸收进体内就会将肉身给生生磨灭成原子，死无葬身之地。

但是叶希文却不同，强横的霸体金身给了他最为强横的底气，在疯狂的吸收。

这些雷劫火焰和罡风虽然恐怖，但是却是最为精纯的能量，一般情况下，只有深入一些险地，才有可能遇到一些，现在却漫天落下。

这是一种危险，同样的也是一种机会，危机便是如此，只是寻常人没有那个能耐将危险化作机会。

他行走在这一片雷劫海洋之中，将这些威胁视若无睹，天上的劫云虽然恐怖，却不是他最为忌惮的。

他已经能够感觉到了。一道一道的神念扫了过来，落到了自己的身上。

他微微叹了口气，该来的还是来了，三天三夜的时间，他渡劫的消息，只怕已经传了出去了。

叶希文知道，有许多的高手在外面虎视眈眈，但是他也并不在意，这天劫比最初预料的还要大的多，他们应该不敢进来才对。不过他还是要做好准备。

到处都是闪耀的雷霆之力，这仿佛成了狂暴的雷霆的秘境。

“叶希文，今天就是你的死期，你的天劫如此恐怖，这是上天都要灭亡你！”

一声冷哼声从宇宙深处传来，叶希文就只见，一个身影，生生闯入了进来，直接闯入了雷劫之中。

“哗啦啦啦啦！”

一瞬间。雷劫之力又加大了好几分，统统落了下来。

叶希文看见，这一道身影的身上冒出一阵阵的青烟，袅袅升起。然后又瞬间被湮灭。

叶希文眯了眯眼睛，这倒是让他没有想到，这天劫的强度，连他都感觉到吃力。寻常的准帝进来也是找死，他原本还以为，对方会等到天劫结束之后。那时候突袭进来，或许有机会。

没想到，就是直接冲进来了。

“难道他是故意在加大天劫？”叶希文心头闪过一个念头，“可是为了加大我的天劫，用自己的命来搏，只怕也并不合算吧！”

只要加入了天劫，被天道锁定，他想逃也没用，逃到哪儿，天劫就会跟到哪儿，可不是过来捣乱捣一下就算了，这可是一个两败俱伤的做法。

他也不知道，到底是得罪了谁，居然能够做出和自己同归于尽的事情。

此时，那一道身影已经突进到了叶希文的面前。

“是神壳？”叶希文眯了眯眼睛，立刻就认出来了，这根本不是寻常的准帝，而是有人入主了这准帝的肉身之后，突袭进来。

他立刻就明白了，这是要和自己同归于尽，反正只是神壳，抛弃了损失虽然大，但是能够除掉自己，那也就无所谓了吧。

这一具神壳之中，散发着惊天动地的魔气，好一尊魔族的准帝。

原魔族的准帝！

叶希文眼神之中闪过几分精光，他们果然还是按耐不住动手了，还是为了那个魔字，如果在正常情况下，是绝对没有可能夺回魔字的，但是现在却不同，自己渡劫的时候，就是最为脆弱的时候。

“靑魔，是你在里面吧！”叶希文淡然的说道。

“哼，叶希文，你管我是谁，今天就是你的死期！”那原魔族的准帝立刻横冲了上来，和叶希文多说一句都不愿意，干脆就是打着以伤换伤的主意，只要叶希文受伤了，叶希文要度过天劫的概率就会大大降低，会被天劫活生生劈死。

“无所谓了，不管是谁，今天来这里的都要死！”叶希文眼神一眯，早就无所谓是谁下的手了。

在现如今抗击天族的大义之下，他不可能去大闹特闹，况且原魔族也不是魔鹰族那样，魔鹰族只是寻常的封王教派，充其量和隐谷差不多，而原魔族可是货真价实的帝君传承，经历过诸天万界之中更替过那么多帝君都屹立不倒，怎么可能没有后手。

其他帝君传承也不会放任自己乱来的，没有什么比抗击天族更加重要。

所以他们也不敢明目张胆的前来，借了个神壳，既是为了安全，也是为了掩人耳目。

否则真把那些老家伙引来了，就来几个火龙真君这样的老怪物，叶希文真有可能要在这里饮恨，当然，这也是联军总部所不允许的。

在双方都有所顾忌的情况下，这种交锋也就成了最直接的碰撞，看起来是个闷亏，但是到时候谁杀谁，谁吃亏，还不一定呢。

“一具准帝神壳，价值无法估算，我今天就要让你们吃一个大亏！”叶希文冷哼一声，准帝级别的神壳可谓是价值连城，就算是在帝君传承之中，这样的也不多。

寻常神壳不可能直接入主，就如此厉害，必然是经过了无数年的祭练，这种级别的神物，损失一个，都要伤筋动骨，吐出一口老血了。

“轰！”

叶希文的周身，无数的气血燃烧了起来，刚才即便是面对如此恐怖的天劫，对他来说，都不足以让他真正发挥出实力，他这么多年的准备和惊人的实力，自然不是白费的。

他脚踏无数的雷劫，手中握着石中剑，一剑挥出，顿时剑芒横扫，连雷劫都在他的剑芒之下，彻底湮灭。

只是简简单单的一剑就体现出了叶希文在剑道上的惊人修为。

这是一种可怕的境界。

就在这个时候，那一个原魔族的准帝直接一拳轰出，竟然不是别的，而是六道轮回拳，在无尽的雷劫之中，生生演化出了一个巨大无比的六道轮回，朝着叶希文镇落了下来，与叶希文的剑芒碰撞到了一起。

“轰！”混沌无声，在这一声声音中，仿佛是宇宙中第一声声音一般，威力无穷，打的狂暴的天劫都要崩塌了。

两人交手的场景无比可怖！

第一次的碰撞，就已经如此惊人。

扩散出来的冲击波，甚至湮灭了雷劫，让远处那些瑟瑟发抖的神明能够看清楚里面究竟发生了什么，只是看还不如不看，看过了之后更加惊悚。

无数的劫火，雷劫，罡风和黄泉水都被叶希文的身躯给吸收了，用来锻造他的肉身，霸体金身吸收这些能量根本毫无压力。

许多人看到这一幕都有些猛地瞳孔都收缩了一下，这准帝劫是何等恐怖的事情，居然被他给吸收了，他的肉身怎么不直接给爆开啊！

实在是太惊人了。

“哼，六道轮回拳！”叶希文的嘴角上挑过一抹冷笑，如果要说对六道轮回拳的领悟，就算是修罗族的顶尖老祖宗也不如他多了。

有了魔字的加成，他在六道轮回拳上的领悟，几乎是一步登天，直接趋近大圆满，除非是修罗魔君复生，否则再无人能够在这一道上压制他。

此时，天上的天劫变的更加的凶暴了，那些强大的劫火开始变的更加的恐怖。

三昧真火，九阴白骨火，西方琉璃火，甚至还有凤凰一族特有的南明离火等无数种天下闻名的异种火焰，统统都落了下来。

就算是一尊准帝，被这些火焰轰中，也是死路一条。

似乎是因为这一尊准帝进入的关系，天劫也变得更加的恐怖。

许多神明倒吸一口冷气，他们虽然没有见过真正准帝渡劫的时候，是何等可怕的事情，但是很显然，绝对也没有这般可怕。

光就是这些劫火，就能毁灭无数世界吧。

世界末日，天道毁灭有没有这么恐怖，他们都不知道。

但是他们同时也明白一个事情，天劫越恐怖，就代表着眼前这个人越恐怖，超越巅峰神王的实力是毋庸置疑了，甚至是超越了准帝级别的实力，同时一旦渡劫成功，那么他的实力也将变的更加的可怕，只怕真的要无敌了。

然而就在雷劫即将重新遍布空间的时候，叶希文身上突然蹿出了无数的火焰，这正是南明离火。

此时这南明离火，生生化出了一只巨大的凤凰，这一只巨大的凤凰从他的身上蹿了出来，翱翔天际，那些落下来的劫火，统统被他给吸纳了过去。

——

推荐一本朋友玄幻的书《武破九霄》二十万字了，书荒的可以看看。(未完待续。。)

第两千八百二十九章 全灭准帝

混沌都被两人打的崩裂开来，天上无穷的劫雨越来越多，越来越强，但是两人都完全不在乎。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

两人的战斗越发的激烈起来，其他的准帝都只能将两人团团围住，而没有办法插手进去。

叶希文的实力太过恐怖，本来就凌驾于寻常准帝中期之上，更何况还有时光法袍护身，更是碾压，所向无敌，更不怕天上天劫的影响。

至于战斗力，刚才众人都看在眼里，轻松秒杀准帝，这样的战斗力，换做平时，他们立马掉头逃走，绝对不敢继续留下来，只是现在不同，早已经心存死志，跟他拼了。

那原魔族的准帝根本就是拿自己的性命在拼，不是一般人能够模仿的，况且他们也没有这样的功法。

只能在旁边不断补刀，朝着叶希文暗箭攻击，只可惜，叶希文身上的时光法袍太强，这种程度的冷枪冷炮根本无法打破叶希文的防御。

叶希文一身剑气纵横，破开混沌，混沌之气都无法在他的周身逗留，可怕无比，一剑又一剑，刚才使出诸多精妙的剑诀，但是现在却是仅仅只有基础剑法，只是一剑一剑的劈出，一力降十会，简单直接，但是威力却是极为恐怖的。

原魔族的准帝只能是咬紧牙关与叶希文硬拼，但是即便如此，在和叶希文一次次的碰撞之中，也是不断的吃亏，在他的唇角，鲜血如同不要钱一样，流淌出来。

内脏都在激烈的碰撞之中，被撞成碎片，只是那可怕的功法在强行支撑着，让他还保持着惊人的战斗力。

“我倒是要看看。你还能够坚持到什么程度！”叶希文冷笑一声，又是一招势大力沉的招式狠狠轰落了下来。

“嘭！”

那原魔族的准帝当场被直接轰飞了出去，一口鲜血喷出，直接吐出了许多内脏的碎片，一击重创，全身的骨头也在这一击之中，被直接轰断了许多。

虽然没有被叶希文直接轰中，但是那可怕的力量却是完全落到了他的身上，让他身体有要崩碎的感觉。

那原魔族的准帝脸上并没有丝毫的变化，他的眸子无比的冰冷。闪烁着疯狂的神色，眼神之中都是寂灭的神色，不似活人一样，不，他本身就是一件死物，只是被人入主了而已。

他的周身，交织出了无数强横的魔道法则，将他整个人衬托的犹如是一尊魔君在世一样，他的反击同样很疯狂。

“叶希文。我就算是死，也要拖你一起死，死在天劫里吧，哈哈哈哈！”这一尊原魔族的准帝神情之中无比的疯狂。不断被叶希文重创，但是他身上的气势却没有丝毫的减弱，相反的，还在不断将的提升。

有气吞山河之势。

叶希文却也没有丝毫的神情变化。只是一剑一剑的劈出，没有丝毫的花哨，却是已经将剑道法则化为己用。极为可怕。

在这样的对轰之中，那原魔族的老准帝不断的后退，全身鲜血都在飞溅出来。

各种杀机融为一体，化成一道永恒的剑意，从叶希文的剑尖劈出。

“轰！”剑意狠狠的轰到了原魔族的准帝的身上。

“噗嗤！”迸溅出一朵巨大的血花。

原魔族准帝的胸口当场破碎开了一个巨大无比的大洞。

但是他的气机极度强盛，浑身都是鲜血迸溅，肌肉都要被强大的力量给震的崩裂开来了，一声大吼，混沌都在震动。

原魔族的准帝癫狂了，但是叶希文依然稳稳压着她一头，各种剑气纵横，破开混沌，各种天劫都被他斩落，身上带着漫天的金光，犹如一尊远古剑神一般，纵横睥睨。

“给我镇压了，翻天印，三印合一！”叶希文大吼一声，手中翻转成印诀，当头朝着原魔族的准帝轰落了下来。

已经癫狂之中的原魔族准帝当场被轰飞了出去，他身上的气势也被一击给轰散了，全身的骨头彻底碎裂开来，全身上下每一个毛孔都在喷吐着鲜血。

“主宰天下！”叶希文又是一声大吼，石中剑在他的手中，沸腾了起来，一剑猛然碾压了下去。

叶希文就好像是天地间唯一的主宰，好像幻化出了他登基为帝时候的惊人场景，碾压所有的对手。

“嘭！”

这一尊原魔族准帝身上身体统统爆炸开来，化作了漫天的血雾炸碎开来，一瞬间元神俱灭。

这些都不过是有元神入主了准帝的神壳，元神根本算不上有多么的强大，一旦被叶希文劈开神壳，那么剩下的就是无处可逃了，根本经不住叶希文的一剑。

“轰隆隆！”

这原魔族准帝的肉身炸裂开来，犹如一颗巨大的核弹在宇宙之中炸响，连天劫都被这一股冲击波湮灭了好大一波。

在外面无数神明看的目瞪口呆，但是同时也是目不转睛的，一刻都不愿意放弃观看这样的战斗。

这对于他们来说，可谓是千载难逢的时机了，正常情况下他们哪有机会，哪有资格看到准帝级别的高手交手。

“杀，杀了他，我就不信他一个人可以挡住我们所有人！”

原魔族准帝被叶希文一剑斩杀并未将那些准帝给吓住，反而更是激发了他们的杀心，还未渡劫就已经这么恐怖了，如果让他渡劫了那还了得，简直就是要所向无敌，大势已成了。

这是他们绝对不允许的事情。

他们纷纷冲了上来，十几尊准帝冲锋，那是一种何等可怕的气势，几乎就是让天地都震动，如同千军万马在冲锋。

而叶希文也没有丝毫的耽误，将准帝的血肉统统抓到了手中之后，他身后的那一只巨大的火凤凰猛然一下子飞腾了起来，然后在虚空之中，化作无数只小火凤凰，朝着这些准帝飞扑了出去。

“啊！”

这些准帝惨叫的声音顿时此起彼伏了起来，他们统统被这些火凤凰当场命中，开始在他们的身上燃烧起来。

他们那万劫不磨的肉身，本来是不可能有火焰能够在他们的身上燃烧的，现在却被燃烧了起来，他们的身上以一个肉眼可见的速度开始变的焦黑了起来。

“这是什么火焰？”有准帝惊呼了起来。

“南明离火，是南明离火！”

“该死，这南明离火怎么会这么厉害！”

他们顿时感觉到了一种来自生命本源的威胁，凤凰一族的南明离火他们自然是知道的，只是寻常凤凰使用出来的南明离火其实根本就没有几分威胁，至少对于他们这个级别的高手来说，确实是这样的。

但是没想到叶希文的南明离火居然这么恐怖。

此时他们想了起来，叶希文刚才不是还在吞噬那些天劫之中的异火么？

可是即便如此，也不该一下子变的这么强大啊，这简直就是个bug，他们完全小看了南明离火的威力。

这南明离火不仅仅在燃烧他们的肉身，更是在燃烧他们的元神，他们那弱小的元神在面对南明离火的时候，根本就是遇上了克星，身上的实力都没有发挥出几分。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

他们不断的惨叫，这些准帝也早就顾不得有什么风度，满地打滚了起来，在雷劫之中，不断的打滚，只是这南明离火就犹如是跗骨之蛆一样，死死的钉在他们的身上怎么扑灭都没有用。

他们的周身都化出一片一片的海洋，都是这些准帝瞬间凝聚出了水法则，凭空生成了这些海水，但是都没用，这些海水才刚刚出来，就被这一股南明离火给活生生蒸发掉，甚至连延缓燃烧都做不到。

叶希文则是站立在半空之中，负手而立，耳边尽是这些准帝的惨叫声，神情冷酷，不为所动。

从刚开始，凡是加入围攻他的行列的人统统都要死。

叶希文微微冷笑一声，他的神情随即恢复了冷漠，看向了天穹之上，那一支支闪电人大军已经形成，准备席卷天地了。

“跟他拼了，我就算是死也要拉你一起死！”这些准帝都彻底疯狂了，这样被活生生烧死，还不如和叶希文拼了，这样还有几分活路。

这些准帝拼死朝着叶希文冲了过来，形成夹击之势，所有的攻势都一瞬间爆发。

“找死，就凭你们这些人也想翻天？”叶希文大喝一声，直接冲了出去，直接出手。

一巴掌摊了出去，直接盖到了一尊惨叫连连的准帝的脸上。

“嘭！”

一道剑芒从叶希文的掌心迸发出来，瞬间将这准帝爆头，刹那间就斩杀。

元神俱灭！

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文出手的速度极快，身形在天劫之下，几乎是身化万千，短短几个呼吸的时间，就将这些在南明离火的灼烧之下已经身受重创的准帝给杀了个精光。

快！

速度实在是太快了，那些神明根本都没有看清楚发生了什么，那些准帝就已经统统饮恨了，毕竟只是神壳，或者是身受重伤的准帝，和巅峰时候的战斗力，根本不可同日而语。

“轰隆隆！”

此时，天上的无数闪电人大军，扑杀了下来。

——

求几张月票的支持！(未完待续。。)

第两千八百三十章 战天劫

就在叶希文能将那些准帝一一剿灭的时候，天上的闪电人大军终于准备完毕，扑杀了下来。

瞬息之间就已经扑杀而至，速度快到了绝巅。

几乎就是整支军团瞬移了过来，直接扑杀到了叶希文的面前。

“嘭！”

叶希文一瞬间闪电出手，一拳如同一条苍龙，穿透虚空，一口气穿透了好几个闪电人，直接化作一团闪电能量爆炸开来，然后被叶希文身上的时光法袍给生吞下去。

虽然这一团闪电能量上蕴含着毁天灭地的能量，足以将星辰碾碎，但是却无法伤到时光法袍一星半点。

道器可是帝君炼制的本命法器，世所罕见。

能够补充一部分时光法袍的消耗，虽然比起帝源来说，无疑是小巫见大巫了，但是也能够减少叶希文许多帝源的消耗，这是以战养战的策略。

一拳打爆了几个闪电人，叶希文却没有丝毫的松一口气的意思，相反的，脸色还更加凝重了起来。

因为这一个个闪电人几乎都有神王级别的力量，甚至其中还不乏有神王巅峰的存在。

只是一个两个，那都不是什么问题，不过是片刻之间，就能够解决，但是当这些大军统统都是由这样的存在组成的时候，那情况就完全不同了，再强大的准帝，面对这样的情况都要跪了。

准帝的实力完全凌驾于神王之上，寻常百十来个神王都不是准帝的对手，但是当这个数字乘以一百倍，一千倍的时候，连准帝都要跪了。

数量大到足以淹没掉准帝。

就算是称霸天下的天族也不可能凑得出这么一支恐怖的神王大军，只有天道方有可能。

这已经超过了寻常巅峰神王渡准帝劫的极限了，本来也不可能演变成这样，但是经过了那二十尊准帝的参与。天劫异变到了一个恐怖的地步。

这是用二十尊准帝的代价，要将叶希文葬送掉，还真是下了天大的血本了。

就算是一个帝君传承如果这么做的话，整个传承也就废的差不多了。

此时叶希文也已经没有其他的选择了，之前他不将天劫放在心上，但是心在却不可以这样子了，好在这也是他最初预料的结果之一，此时倒也并不惊慌。

毕竟能够对他造成威胁的手段也就那么几个而已。

“轰隆隆！”

他的周身，瞬间爆发出了无数的七彩流光，化作时光之力。朝着四面八方席卷而去，这些时光之力，一瞬间，绞杀了数十尊闪电人神王。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文闪电般出手，有时光法袍护身，他可以暂时不用管闪电人大军的攻击，而是全心全意的出手攻击，他的手段也是惊人，无论是主宰剑意。还是六道轮回拳，翻天印，都是厉害之极的武学，所向无敌。

他所过之处闪电人大军都是一片一片的被湮灭掉。时光法袍的威能也已经攀升到了极致，除了被吞进去的闪电能量之外，帝源也在以一个惊人的速度在消耗。

成片成片的闪电人大军在叶希文的手上湮灭，但是更多的闪电人大军还在集结。这些准帝的进入已经将叶希文的天劫标准提升了好几个档次。

这些闪电人大军更加悍不畏死，甚至都没有什么情绪，只剩下了武道本能。根本就不顾防御，一上来统统就是冲着叶希文的弱点而去。

双方的碰撞，就犹如是在一片大海之中的一座礁石岛，不断的经受着海水的突袭，每一波的冲击，都好像会被淹没，再也无法露出头来，但是每一波的海浪都在礁石上拍碎，并不能对礁石本身造成致命威胁。

这样的战斗，让那些神明看的目眩神迷，简直无法想象的强大，无论是那漫天无穷无尽的神王大军，还是叶希文一个人独自抗天，都是让他们不敢想象的事情。

在此之前，他们做梦都想不到，还有这样的战斗，叶希文就好像随时都要被这些神王大军给活生生吞没掉了。

但是他出手的频率却没有丝毫的改变，犹如是机器人一样，不断出手，每一次出手都没有丝毫的颓废的趋势。

比起那漫无边际的神王大军，叶希文才更加让他们胆寒。

天道无穷无边，他们这些号称跳出三界外不在五行中的神明自己也明白，自己不过只是挣脱了一些束缚而已，除了传说中的帝君，没有人能够真正挣脱天道的束缚。

天道的强大和神秘，根本不是他们能够探索的到极限的，出现这么一只神王大军，虽然让人震惊，却并不如何奇怪。

而能够抗衡这样一支大军不落下风的叶希文，才是真正让他们有一种瞎了氪金狗眼的感觉。

这根本不是生物，而是披着人皮的怪物。

此时他们终于有些理解了，为什么会有这么多的准帝宁肯要死也要摁死这个叫叶希文的人类了，实在是因为太强了，这样的人，不管是谁都要视作心腹大患。

有时候太弱小是一种原罪，太强大也是一种原罪！

而眼前这个人类，明显就是属于后者。

战斗还在激烈的进行，时不时的就有闪电人被叶希文一拳轰死，一剑劈死，所有的规则都消失不见，只剩下了**裸的暴力交锋。

众人仿佛看见了无数的浪花拍碎在暗礁上，无可匹敌。

然而这还不是最终的攻势，还不是最为恐怖的攻势。

此时，一道骑士身影出现在了天劫的云层之上。

这一个骑士身着闪电铠甲，面容模糊，让人看不清楚，究竟是什么样的样貌，但是他身上释放着的强大力量，却是让众人即便远隔千万里依旧能够感受到一种来自灵魂深处的胆寒。

准帝！

闪电人之中出现了准帝了！

许多神明不由得屏住呼吸，瞪大了眼睛。

之前就虽然见过叶希文秒杀准帝时候的惊人一幕，但是那个准帝和闪电人准帝可不一样。

那些准帝进入天劫之中，导致天劫升级，除了叶希文被坑了之外，他们自己也要承受这升级的天劫的攻击。

而这闪电人级别的准帝则不一样，他不用承受天劫的攻击，可以发挥出百分百的力量，甚至在这其中发挥出百分之二百的力量都有可能。

“希律律！”那闪电人骑士胯下的战马嘶吼一声，直接俯冲了下来。

只是瞬息之间，就从上万里外的劫云之中俯冲到了叶希文的面前！

快！

快！

快！

“锵！”

闪电长枪一瞬间直接出手，如同一条山脉一般直接递到了叶希文的面前，根本不给人有丝毫反应过来的机会。

比起那些神王级别的闪电人，不知道要强横上多少。

“嘭！”

在长枪即将将叶希文爆头的一瞬间，他抬手挡住了这一枪，剧烈的碰撞波动瞬间就席卷了出来，翻涌出来的能量狂潮就已经将附近冲杀过来的闪电人给轰飞出去了。

这一尊闪电人骑士刺出的枪头被叶希文一掌轰碎，但是又瞬间重新组织了起来，以一个更加惊人的速度出枪，长枪如龙，点出漫天星芒。

叶希文的反应也丝毫不慢，他也不是第一次和这些闪电人打交道了，自然明白，这些闪电人最为可怕的就是惊人的恢复力。

他们没有实体，在某些方面，这是一个巨大的弱点，但是在某些方面来说，这又是一个巨大的优势，可以迅速重生，对于寻常神明来说都是一样要命的重创，在这些闪电人的身上，却算不了什么。

因为对于他们来说，还真没什么致命弱点的说法，只能用绝对强横的力量将他们打爆。

“主宰天下！”叶希文大吼一声，他身上的剑芒更快，以一个迅雷不及掩耳之势狠狠劈斩了上去。

“嘭！”

一声巨大的轰鸣声，又是一次势大力沉的碰撞。

闪电人骑士的整根长枪都碎裂开来，没有实体，很难与叶希文硬碰硬，但是他瞬间又恢复了过来，更加难缠。

“再来！”叶希文大喝一声，主动抢攻，不给他有任何喘息的机会，又是一剑劈落了下去。

剑意横贯苍穹而起，好像要将整个天界都给劈落一半一样斩落了下来。

“轰隆隆隆！”

一朵巨大的蘑菇云缓缓升腾了起来，能量冲击波朝着四面八方倒卷了出去，又不知道湮灭了多少神王闪电人。

相隔遥远的这些神明都感觉到了脚下的虚空在颤抖，在震动，都不由得吞了一口口水，这样的攻击要是落在他们的身上，那还了得，岂不是死无葬身之地么？

太强了，太恐怖了！

这就是准帝级别的交手么？

这也太强了，闪电人准帝也不是他的对手。

无数的冲击波还未散去，天劫之上，又是十几道身影凝聚而成，无一例外都是准帝级别的恐怖存在，有剑客，有刀客，也有施法者，还有弓手。

这些人身上都散发着让人恐惧的气息，直让人觉得全身发毛。

“咻！”在成型的一瞬间，那一尊弓箭手准帝手中直接一箭朝着叶希文激射了过去。(未完待续。。)

第两千八百三十一章 道器交锋

长箭破开了天穹，破开了混沌，直接冲进了那一团能量冲击波之中。

“轰隆！”

一个更大的蘑菇云冲了起来，整片天穹都在颤抖，星河在湮灭，以肉眼可见的速度垮塌了下去，这一箭几乎就是将法则激射了出来，锋锐无双，所向披靡。

这一箭比刚才的攻击还要更加的恐怖，让人颤抖。

但是远处观战的众神都很清楚，被射中的叶希文并没有死，天上的天劫并没有散去，还在进一步的加剧和发酵，这就是最大的明证。

他们都瞪大了眼睛，却看见那些准帝在这一击之后，都纷纷冲入了无比绚烂的冲击波之中，爆发出了更为激烈的战斗。

他们的神念也看不见里面到底发生了什么，所有将神念探过去的，最终都彻底的湮灭在了其中。

这到底是何等恐怖的战斗，有人渡劫可以渡的这么凶猛的么？

这些神明心中此时才终于有些明悟，为什么有些人，是他们永远也赶不上的，光看这渡劫的场面，就可能是他们一辈子都不可能再看见一次的场景。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

几道身影从冲击波之中冲了出来，正是叶希文和十几尊闪电人准帝，直接跟了出来。

叶希文以一敌十几，和他们打的不相上下，直接冲进了闪电人大军之中，出手的余波都不知道湮灭多少闪电人，他们压根就没有丝毫的在意。

而就在众人还在惊叹的时候，蓦地，一道惊人的法则波澜从不知道多远的时空之中横扫了过来，直接扫进了劫云之中，目标直指叶希文。

“轰隆隆！”

虚空都在颤抖，这一道法则波澜所过之处。虚空都在沸腾，如同烧开了的开水一样，瞬间沸腾。

这一道法则波澜，根本什么也不管，什么也不顾，全面轰落下来，一路上不知道多少闪电人神王因此化为乌有，然后直接轰到了叶希文的头上。

就在这千钧一发之际，叶希文的身上，瞬间泛出了无穷的七彩光芒。当空转化成了一道巨大的身影，直接迎着这一道法则波澜冲击了上去。

“嗡！”

双方的碰撞，席卷出了光芒无数，劫云都被撕裂出了一大块，远处无数的星河正在崩碎，一击跨越了半个宇宙。

想要趁叶希文不备而出手将他击杀，结果却瞬间被挡住了。

就连那些围攻在叶希文身边的那些闪电人准帝，居然也被轰飞了出去。

“那个是什么？”许多神明不由得倒吸一口冷气，跨越了半个宇宙的攻势居然还能有这么恐怖。

简直超出了他们的预料之外了。

但是有一点他们还是明白的。那就是又有人插手了渡劫，甚至比刚才那些准帝还要更加的恐怖，远隔大半个宇宙居然还能爆发出这样的攻势，在当世都应该算是顶尖的强者了吧。

他们几乎想不到还能有什么样的强者。能够爆发出这样的攻击，这叫叶希文的人类，到底是得罪了多少人啊，而且都是这样所向无敌的超级强者。

这一击几乎让他们以为是一尊帝君在出手了。否则不可能造就这么惊人的景象。

叶希文站立在劫云之中，神情冰冷，面无表情。只是大声喝道：“想出手的就当面来，在那么远的距离要想伤到我，那是不可能的！”

叶希文的身上流淌着一层一层的流光溢彩，时光之力将他包裹的严严实实的，刚才那一击确实恐怖，如果不是他身上有时光法袍的保护，只这一击就会被重创。

早就有所准备的叶希文很清楚，这是道器出手了，有道器参与了这一场战斗。

否则不可能爆发出这么惊人的一击。

不过他并不惊慌，因为这也是他所预料的情况，否则的话，根本不用寻找那么多的帮手。

“叶希文，今天就是你的死期！”此时，一道身影由远及近，直接横跨半个宇宙冲到了叶希文的面前，手中一杆长枪爆发出炫目的光芒，在他的长枪周围，空间不断崩碎，又不断被修复，那长枪已经锐利的即便不复苏，也能够将天地点碎。

裂天枪！

叶希文顿时认出了这一杆长枪，天族的人出手了，没想到一出手就是一件超强的道器，虽然当初他曾经以一敌二挡住了裂天枪和万界图，但是那只是拖住而已，以一敌二他还是没有多少胜算的。

“裂天枪，没想到还有相见的一日，许久未曾交手，见到老朋友，甚是欣喜，让我看看，这些年，你到底长进了多少！”却听一声略微带着几分戏谑的声音传来，叶希文一道血光冲霄而起，带着一股惊天的气势朝着裂天枪横扫而出。

“嗡！”

血光和裂天枪狠狠碰撞到了一起，天地动荡，原本坚韧无比的劫云，居然也被扫出了巨大的裂缝，虽然在以一个更加惊人的速度恢复，但是这一击的碰撞的威力可想而知，有多么的可怕。

“轰隆隆！”

裂天枪的器灵被一口气撞飞了出去，直接在宇宙中撕裂出一条巨大无比的裂缝，不知道一路上湮灭了多少星辰，几乎是一条星河被毁灭一样。

“吼，该死，谁！”裂天枪被撞飞了出去，几乎是立刻就反应了过来，长枪在手，天下无敌，他无法容忍自己居然被人给阴了一下。

“要你命的人！”一声暴喝之中，那一道血光再度扑杀了过来，瞬间展开了如同疾风骤雨一般的攻势，直接打的裂天枪抬不起头来。

他也是无比的郁闷，他身为堂堂道器的器灵，寻常准帝根本不是他的对手，从来都是自己将别人打的抬不起头来，什么时候别人也能够将自己打的抬不起头来了。

在一连串的攻势之中，他终于勉强稳定了下来，这才看了清楚，却见是一个巨大的魔影在朝着自己进攻，那熟悉的感觉，让他一下子回到了遥远的年代以前。

那第二次抗天之战。

“是你。。。”他陡然想起了眼前这人是谁，对方也是足以和自己相抗衡的无上存在，绝非等闲。

“该死，他怎么也在这里！”裂天枪不由得极为郁闷，叶希文手上有道器的事情，天族也是知道的，甚至也知道了时光法袍和阿鼻剑的存在，只是万万没有想到，居然还有这一位的存在。

不是说他在遥远的年代以前，就已经伴随着他的主人陨落了么？

裂天枪没有被封印和流放，因而他这些年都是在诸天万界之中，对于这些消息并不陌生，甚至知道许多上古的秘辛在其中。

“哼，就凭你一个，也想挡住我们么？”此时，又是一道身影划破长空冲击了过来，不是别人，正是万界图。

上一次万界图和裂天枪都在叶希文的手上吃亏了，这一次有机会斩杀叶希文，他自然不会错过。

第三件道器，居然有第三件道器出动！

那些神明看着差点都有一种要被吓晕过去的感觉。

就算是巅峰神王在渡准帝劫，也不可能有道器级别的交锋，何况还是接连出现了三件道器，这对于他们来说简直是不可思议的人生奇迹。

他们许多人都已经打定了主意，到时候回去之后一定要好好查一下，这个人到底是谁，怎么会这么吊。

两件道器全面复苏在围攻叶墨一人，叶墨干脆一咬牙，直接和天源镜融为一体，瞬间实力爆发，一瞬间恢复到了巅峰，大战两件道器，居然一时间不落下风。

叶希文并没有关天劫外的战斗，因为此时他的周围，又被那些闪电人准帝缠住了，没有办法去支援叶墨，没有时光法袍在身，他根本没有可能在这么多的神王级别的天劫大军之中支撑住。

“轰隆隆！”

整个战场好像划分成了两个部分，一部分是叶希文在渡劫，一部分是三大道器的大乱斗。

“我来拖住他，你去将那个该死的人类杀死！”此时，裂天枪大吼一声，说道。

显然是在和万界图商量，即便是有二对一的优势，但是要想短时间内击败叶墨，那是根本不可能的。

之前阿鼻剑要吞天启帝剑这么个半残的身躯，都耗费了许久，可想而知，这些道器有多么的难缠。

也正因为他们都是道器，所以才更加清楚对方有多么的难缠。

而万界图也根本没有犹豫，直接朝着天劫之下的叶希文冲了过去，这天劫对于寻常准帝来说，也是死地，不过他们这些道器却完全不同，不可以以寻常道理来判断。

更何况他还想冲进去，升级天劫，直接弄死叶希文，他相信自己能比叶希文能抗，只要叶希文死了，那么天劫也就结束了。

这一战，也就彻底结束了。

“当！”

一声悠扬的钟声传遍了大半个宇宙，钟声形成的声波锐利无匹，一路横扫星空直接轰到了万界图的器灵之上。

“轰隆隆！”

一声巨大碰撞声，道文法则规则之力，到处肆虐，像是两个世界碰撞到了一起一样。(未完待续。。)

第两千八百三十三章 南极散人

万界图和妖皇钟，无论强弱如何，那都是道器级别的存在，全力发挥，全部解放出来，甚至相当于帝君在强力出手，这样级别的存在交手，可想而知，会有多么的恐怖。

当然，他们都不可能这么轻易和随性的爆发出全部的实力，毕竟帝君级别的人物已经都不在了，他们如果这样强行燃烧，强行爆发的话，很有可能导致他们自己都陨落了。

为了解决掉一个叶希文就燃烧到那个地步，那是根本不可能的事情，实在是有一点得不偿失了。

不过即便如此，这样级别的交手，也足够所有人都目瞪口呆了。

战场再度开辟出了一个，在妖皇钟全力出手的情况下，万界图根本没有办法伤到叶希文，只能是不断咆哮，不能前进。

而叶希文此时则是不断的出手，在天劫之下横扫八方，那些准帝级别的闪电人统统扑杀了过来。

叶希文神情冰冷，但是脑海之中，却一瞬间算计开了，连续有道器级别的存在出手，直接朝着他出手，在这样子下去，还不知道会有多么恐怖的存在会跟着一起出手。

他不敢再有丝毫的耽搁了，要直接将这些闪电人斩杀之后，度过这一次恐怖的天劫。

虽然都还算是在他的预料之中，但是随着不断有道器参与进来，整个事情的事态也在不断的升级，甚至让他都有几分心惊了。

他得罪了多少人，连自己都不知道，况且也未必需要是他得罪了什么人，只要是看他不顺眼，都有可能出手。

“嘭！”

他一拳轰碎了那个闪电人骑士的胸口，那闪电人不断后退，要在远处重组，但是叶希文怎么可能给他这样的机会。

直接一步冲杀了出去。六道轮回拳轰出。

“轰隆！”

六道轮回轮盘在不断的旋转，凝聚成惊天的拳劲轰杀出去。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

在叶希文出手的一瞬间，那些其他的闪电人准帝也都纷纷出手了，直接扑杀向了叶希文，根本不给叶希文更进一步轰杀的机会，虽然不是活的生物，但是他们的战斗直觉却是天道赋予的，比起一般人不知道要强上多少，自然知道要怎么做。

“轰隆隆！”

一连串的爆炸声从叶希文的身上升腾了起来。

却见叶希文直接硬抗了这一击，时光法袍化出一尊巨大的巨人。将所有的攻势都给吞了下去。

叶希文能够看到帝源在以一个惊人的速度在消耗。

时光法袍的威力自然不必说，所向无敌，但是这样的消耗也实在是太多了。

但是此时他却顾不上那么许多了，他要活下去，他要与天抗争，他要所向无敌。

“嘭！”

刚刚退到一边，准备重新组合起来的闪电人骑士被叶希文一拳当场轰中，整个身躯瞬间四分五裂，然后被叶希文一把抓入了时光法袍之中。勉强弥补了一部分的消耗。

然后叶希文几乎是没有丝毫的停歇，又冲入了闪电人大军之中，展开疯狂的杀戮。

那些准帝一时之间不好斩杀，但是那些神王却容易的多了。不断被他斩杀，然后补充时光法袍的消耗，能够收支平衡，同时他的身后。那一只巨大的火凤凰也在一边吸纳漫天的劫火，一边在喷吐出南明离火，将那些神王给生生烧死。

整个场面看过去无比的混乱。到处都是火焰，雷劫，闪电人大军，动荡，法则在破碎。

远远看去，就让人有一种触目惊心的感觉。

“这叶希文也太生猛了一点！”许多准帝看到这一幕，纷纷吞咽了一口口水，他们现在才刚刚开始看，自然是没有看到刚才叶希文灭杀一众准帝时候的威风凛凛，但是却不妨碍他们此时内心之中产生一种震撼的心情。

就算是身为准帝，他们自问也没有办法能够做到叶希文那一步，更何况他只是一个区区神王了。

“为什么他在渡准帝劫，可是我却感觉他在渡帝劫呢？”有准帝不由自主的说道。

说出了那些准帝的心声，和叶希文这样恐怖的天劫相比，他们在度过准帝劫的时候，似乎还不及这十分之一，乃至百分之一的恐怖。

在他们看来，大概就算是晋升成为帝君，也就是这样的阵仗了吧。

而这叶希文居然在渡准帝劫的时候就这么恐怖了。

“他这样子继续下去，如果真被他渡劫成功了，恐怕会恐怖的要死吧！”许多人都不由得只觉得后背发凉。

这是何等恐怖的事情。

只神王就已经如此了得，那要是成了准帝，那还了得？

更为激烈的战斗还在进行，整片空域都在呻吟，似乎是要承受不住一处渡劫，两处道器交锋时候的情景了。

但是众人很快发现，整个空间突然一下子稳定了下来，原本那摇摇晃晃的情况，瞬间就消失了。

众人都没有发现，有人出手了，何况在这种情况下出手只为了稳定空间，那是根本不可能的，除非是吃饱了撑的。

那就只有一种可能了，天道自主的在加固空间！

许多人更是不断的倒吸冷气，这边的战斗居然能够比的天道自主的加固空间，这简直是闻所未闻，见所未见。

众所周知，天道不是一个有主观意识的存在，他是天地间万事万物意志的集合体，他存在的意义，就是维持天地万物运转的平衡和秩序。

习武者不断修行上去，要面临强大的天劫，这也是万物的意志，因为他们在逆天，在违背万物的意志。

因为天地之间的能量，不可能源源不断的产生，他是有一个定量的，这些武者越多，其他寻常生灵所能够分到的也就越少，所以无意中，也就会犯了众怒，而天道就是这些平时看起来，根本微不足道的蝼蚁的意志的体现。

所谓圣人不死大盗不止，便是这个道理。

甚至有人怀疑，所谓的大劫，量劫都是天道在自动通过这种方法维持天地间的平衡，消除掉一部分的武者。

这种说法骇人听闻，但是却有许多人暗中相信。

不过天道毕竟没有主观的意识，寻常情况根本不可能显化，往往只有人做了罪大恶极之事，或者到了要渡劫的时候，才会显化出自己的意志来。

这样子主动加固空间的行为，显然也是因为这边的战斗明显已经超过了空间正常能够承受的范围，甚至可能会造成永久性的崩塌。

起码他们在交手的时候，未曾见过如此惊人的场景。

叶希文也注意到了空间变的更加坚固，原本自己随意一拳都能粉碎虚空，现在却好像是一拳打中了墙壁，寻常一拳根本打不穿空间。

明显被加固了不知道多少。

“这样也好，我可以肆无忌惮的出手了！”叶希文哈哈大笑一声，身上的时光法袍更加灿烂，将他上下都给包裹住，所有的攻势统统都被阻挡住了，还被吸收转化了一部分。

他出手更加肆无忌惮，尤其是面对那些闪电人准帝的时候，更是强硬。

一出手就是笼罩住两三个人，一起攻击，虽然消耗的帝源也很恐怖，但是在这样的情况下，叶希文已经别无选择了。

然而，就在众人以为，战斗要僵持住，就这样的时候。

虚空之中，又是一个一团巨大的冷气横贯长空，冲击了过来，冲进了劫云之中，赫然要针对的就是叶希文。

又有道器在出手。

“轰隆！”

这一团冷气直接冰冻了方圆万里，变成一片冰晶的国度，一切都被冰封，连同叶希文和那闪电人准帝统统都难逃这一击。

此时，一道寒冰破碎长空而来，一个巨大的符箓，出现在了云层之上，是一个古纂字，冰。

这是先天凝聚而成的道文，蕴含有冰属性法则的大道，有难以想象的强大力量，如果被人得到，短短时间就足以得到飞升了。

天劫似乎是被激怒了一般，几次三番有人要干涉渡劫，让他都震怒了，天劫幻化出了一只巨大的天眼，冷漠无情，死死的盯着那个冰字。

威慑着那个冰字符箓，不敢进来。

缓缓的，那个冰字符箓的周围，幻化出了一个身着湛蓝色长袍的青年男子。

“南极散人？”有准帝一下子认出了这个青年男子的身份。“怎么可能会是他，他不是常年在南方极寒之地修炼，等闲都不出手的么？谁能请的动他出手！”

“嘶，南极散人虽然是一介散人，但是他的运气极好，得到了先天古冰字符箓，短短时间内就趋近于准帝巅峰，寻常人根本不是他的对手！”

更多的准帝觉得混乱了起来，原本以为就那些和叶希文不对付的人会出手，现在连南极散人这种看似一点关系都没有的人都出手阻挠叶希文了，这又是怎么回事。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

那被冰冻住的天劫之地纷纷炸碎开来，叶希文一马当先，从其中冲了出来，有时光法袍护身，丝毫未损，只是神情冷漠的看着这南极散人。(未完待续。。)

第两千八百三十八章 解封的阿鼻剑

众人发现，自己已经麻木了，彻底麻木了，看到道器也不会有丝毫的感觉了。

不就是一件小小的道器么？

是的，当他们连续看到多件道器之后，在他们的心底，对于道器也就没有了以前那种神秘和崇拜了。

这叶希文了不得，当真要逆天啊。

“又是你，今天你休想再逃走！”帝尸之中传来了帝逆的声音，声音之中带着几分恼怒。

因为可以说，阿鼻剑就是在他的眼皮子低下，直接吞了天启帝剑。

一件残缺的道器的损失，对于天族来说，也是一件天大的事情，对于志得意满的他来说，也是一种打击。

更何况，他还有更大的图谋，如果能够夺取这一口吞了天启帝剑的凶剑，那么他的实力又将会有一个巨大的飞跃，除非是真正的帝君出手，否则都不会对他构成真正的威胁。

原本他是没有这样的能力的，但是现在他入主帝尸，让他拥有了这样的本钱，能够对抗道器。

“逃走？哈哈哈哈，小娃娃，我征战天下的时候，你还不知道在哪儿吃奶呢！”阿鼻剑器灵冷笑一声说道。

“好，那就来让我看看吧！”帝逆冷冷的说道，“就凭你一件法器也想逆天了？”

“锵！”

阿鼻剑器灵一步一步朝着帝逆入主的帝尸走了过去，面无表情，身上散发着一缕一缕血色的杀机，所过之处，一阵阵爆响声，天地剧烈的摇晃，在崩碎。

帝尸上散发的道威被他的杀气给撕裂开来，无法奈何的了他。

“哼！”帝逆冷冷一笑，他的身上，一道又一道的血色光芒扑杀了下来。几乎朝着阿鼻剑器灵的方向狠狠轰落了下去。

他甚至都不需要什么武器，帝尸本身就是天地间最强的武器，除了道器其他的法器甚至连破防都做不到，他自然有恃无恐。

阿鼻剑的身上散发出一道耀眼的光华，瞬间化作剑气横击三万里，直接横斩了下来，击落星辰，粉碎苍穹。

“嘭！”

一声巨大的碰撞声，双方如同绝世的法器当场碰撞到了一起，掀起的冲击波。如同一道道的海啸，冲霄而起，朝着四面八方扩展了出去。

“嗡，嗡，嗡！”

虚空在剧烈的抖动，在呻吟，没有全线崩溃，天道在加固空间，不允许有人在作乱。

帝尸和复苏的道器直接的碰撞。绝对是举世罕见的，甚至比道器之间的碰撞还要罕见。

几乎可以说是无数年都男的碰上一次。

一击双方都未曾占据什么上风，阿鼻剑虽然强横，但是此时要面对的是一具真正的帝尸。如果是真正的帝君在世的话，那么甚至将他拿下都有可能。

而在另外一边，帝逆也并不好受，因为他要承受的攻势也不小。他毕竟不是真正的帝君，这就是他最大的问题。

一击未果，阿鼻剑的器灵再度出手。千万道剑芒当空横跨而起，天地间的杀气都在一瞬间全部都凝聚到了一起，凝聚杀道而起的可怕力量。

“哗啦啦啦啦！”

无数的剑芒破开了天穹。

“雕虫小技！”帝逆冷笑一声，大手摊开，在虚空之中化作一张八卦图，这一张八卦图上有阴阳两种力量在散发，竟然不闪不避，直接朝着那些剑气镇压了下去。

“轰隆隆！”

激烈的碰撞还在进行，那无穷的剑气统统轰击了出去，直接轰进了八卦图之中，差点将八卦图给轰的在虚空之中炸裂开来。

但是最终还是被八卦图给镇压住了，八卦图上有阴阳的能量在沸腾，一出手，就是死与生在翻涌。

双方出手都没有丝毫的留守，一出手，就是极尽强大的力量，能够将虚空崩碎开来的力量。

“这只是雕虫小技，那现在呢！”阿鼻剑的器灵冷冷一笑。

“铮！”

“铮！”

“铮！”

一声声剑芒的铮鸣声，无数道剑芒冲霄而起，化作一团一团的光芒直冲宇宙星河深处，每一道剑气都犹如山岳一般庞大，都是从阿鼻剑上散发出来的一丝丝的威严。

这是阿鼻剑真正解封时候的威力，他不是真正的剑芒，也不是真正的剑气，只是阿鼻剑复苏的时候，流动的些许能量，就已经要破开苍穹了。

可以想象，阿鼻剑一旦要完全复苏，会是何等可怕的力量，帝君站在宇宙的一端能够毁灭另外一端宇宙的事情，绝对不只是传说而已。

“这个是。。。”帝逆也顿时倒吸一口冷气，阿鼻剑真正解封之后的威力简直让人胆寒，连入主在帝尸之中的他，都感觉到了一股刻骨的寒意，要知道，这原本来说，是根本不可能的事情。

以他的修为来说，远远的，根本不可能奈何的了他，更何况还在帝尸之中，什么样负面的状态都不可能影响的到他。

现在让他来感觉，来说的话，就是宛若一尊真正的帝君福所了，解开了封印，所向无敌，甚至连他都感觉到了。

“不可能！”此时，远处的众人也都纷纷倒吸一口冷气，这阿鼻剑太强了，几乎等若是一尊帝君在复苏一样，就算是其他的道器纷纷解开，也没有这般恐怖的威力。

他是怎么做到的。

但是帝逆很快的就反应了过来，正常道器除非是在帝君的手上，否则不可能真正将威力发挥到这个地步，现在阿鼻剑这般表现，就只有一种可能性了。

那就是他之前吞了天启帝剑之后，这是联合了两件道器一起爆发的威力，方才有这样的可能性。

想到这里，他就更加的暴怒，阿鼻剑就是在他的眼皮子低下吞了天启帝剑，更是在他的眼皮子底下逃生的。

而现在却造成了他只需要解封，就能爆发出寻常道器巅峰的威力。

“怎么样，你还觉得我斩不了你么？”阿鼻剑的器灵冷冷的平静的说道。

帝逆即便是在帝尸之中，依旧感觉到了一种威压。

“我现在就让你感知一下，你究竟有多么的渺小，即便入主了帝尸，你不曾真正跨入这个境界，你永远是不会明白的！”阿鼻剑的器灵冷冷的说道，“你们又怎么会明白，不曾跨入这个境界，永远都只是蝼蚁而已！”

“锵！”

“锵！”

“锵！”

无数的长剑奔涌而出，瞬间化作了一条一条的长龙，朝前飞去，张牙舞爪，锋锐无双。

这些长龙通体血红，面容狰狞，极为恐怖。

“不要太小看我了，我是注定要成帝的人，你区区一件发起就敢小看我，我看你真是找死了！”帝逆顿时暴怒，竟然不退反进，直接朝着阿鼻剑扑杀了上去。

那些冲杀下来的血色剑龙几乎是瞬息之间就已经到了，直接冲杀到了他的面前。

“给我破开来！”帝逆一声爆喝，一拳轰击了出去，直接轰到了面门前的一条血红色的剑龙的身上。

“嘭！”

这一条剑龙根本抵挡不住帝尸的突袭，只一拳，就被轰的全身上下爆炸开来，化作漫天的剑气，直接炸碎开来。

这一条剑龙根本无法重创神在帝尸之中的帝逆，但是在他的拳头上，竟然出现了一道裂口，虽然很快又在帝尸本身强大的恢复力之下，又恢复了个七七八八，但是这本身就代表着一种惊人的信号。

躲在帝尸之中的帝逆，也并不是真正的无解，也并不是真正让人没有办法。

阿鼻剑器灵喷吐出来的剑龙是能够真正伤的到他的。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

帝逆不断的轰击，但是漫天的剑龙还在不断的轰击下来，他根本无暇顾及被斩开的伤口，只能使任凭他自己强大恢复力而不断的恢复过来。

好一场激烈的战斗，甚至比起其他地方的战斗还要更加惊人。

众人眼花缭乱，到处都有高级别的战斗，都是他们可能一辈子都看不到的超极限的大乱斗，

平日里能够看到其中一对的战斗，就已经是难得的经历了，更别说有这么多的在乱动。

而原本在渡劫之中的叶希文反而没有被太多的人关注了，反而完全被众人忽略了，相对于其他地方的惊人战斗，他这边的战斗虽然也是惊险不断，却好像没有那么吸引人了。

不过此时叶希文显然根本没有空去管别人想什么，他在天劫之中不断闪烁每一次闪烁出来，都有一个，甚至是一圈的闪电人天兵被他贯穿，被他所斩杀。

他不知道后面还可能会出现什么样的强敌，但是他明白一个道理，如果继续拖延下去，一些原本还在徘徊不定的敌人也会加入进来，那才会演变成真正的灭顶之灾，所以他只有尽快的渡过天劫，才是避免那些敌人铤而走险的最好的办法。

那些敌人不断加入天劫之中，虽然有不好的地方，但是也并不是全然没有好处，也是有好处，许多闪电人天兵，也被他们给轰死了。

那些准帝级别的闪电人也都纷纷遭到重创，根本不复之前的那般惊天动地的实力。(未完待续。。)

第两千八百四十八章 战力狂飙

“叶希文，从今天之后，你的名字就可以抹除了，你的两件道器，我就收下了！”

帝逆冰冷的声音在翻涌，在他的周身，虚空正在扭曲，在他的周围出现一股奇异的力量，恐怖的气息滔天。

周身所有的法则浮现出来，凝聚成为滔天波浪，整个宇宙都在这一股恐怖的气息之下，颤抖。

几乎好像是恢复到了巅峰帝君级别的实力。

“想夺取我的道器？你也真是想多了！”叶希文冷冰冰的说道。

“让你好好感受一下，你和我之间的差距！”帝逆的声音依旧冰冷。

“刷！”

一道难以想象的惊人波动直接破开虚空，超越了极限的速度，朝着叶希文轰击而去。

“嘭！”

一声巨大轰鸣声，神芒绚烂炸开，一条法则形成的巨大波纹狠狠轰中了叶希文，却在他的周身四散开来。

叶希文的身躯微微晃动，在千钧一发之际，他身上的时光法袍挡住了这致命的一击。

“光是为了防御这一击，居然耗费了上百帝源！”叶希文微微皱眉，这一击的威力比起之前不知道要强横上多少倍。

使用了秘法之后，帝尸爆发出来的战斗力不知道要强横上多少。

“这只不过是刚刚开始而已！”帝逆冷冷的说道。“在我的绝对实力面前，你根本翻不出什么浪来！”

帝尸的实力果然惊人，如果不是仗着道器，以叶希文现在的实力，根本不是他能够抗衡的。

帝君级别的实力，已经和神王有完全不同的区别。

“轰！”

一瞬间，帝逆再度出手了，超越了极限的速度，空间和时间被瞬间扰乱。根本看不到他的动作。

“嘭！”

一次恐怖的攻击狠狠轰到了叶希文的身上，身躯剧烈的晃动。

“你将我逼到这个地步，就算是帝君，一样要死！”帝逆的声音还在咆哮。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

宇宙之中传来了一阵阵剧烈的碰撞声，叶希文和帝逆之间的战斗，还在以一个惊人的速度进行。

帝逆身上的气息越来越狂暴，帝尸上发丝飞舞，衣袍凛冽。

“这件时光法袍不错，如果能够为我所用，将能够爆发出更强大的威力。这才是他真正存在的意义！”帝逆死死的盯着叶希文身上的时光法袍，双眸之中露出了极端贪婪的神色。

“哈哈哈哈，想要么？就看你自己有没有命来拿了！”叶希文哈哈大笑一声。

“你的时光法袍是我的，就连你的奇遇也统统都是我的！”帝逆神色无比的冷冽，这一战，叶希文要付出无数帝源的代价，而他的代价也很大，唯有斩杀叶希文，夺取他的道器。掠夺他的奇遇，才能够弥补他的损失。

“轰！”

大战还在继续，帝逆抢先出手了，他的每一击都让整片宇宙震动。天地崩碎。

所有的攻击都是毁灭性的的，速度达到了极致，力量也达到了极致，甚至法则的攻势都是完全巅峰。

甚至能够在时光法袍上留下印记。

“杀！”

叶希文双眸之中爆发出一阵阵的精芒。身上神芒疯狂的朝外席卷而去，以他为中心疯狂的卷动起来，让他看起来如同是一团巨大的风暴一样。

而在他的身后。一对羽翼直接展开，正是恶魔之翼瞬间展开。

“嘭！”

在一刹那间，叶希文出手了，他的拳头直接击穿了整片宇宙，瞬间轰击到了帝尸的跟前。

又一次惊人的碰撞，帝尸和叶希文直接碰撞到了一起。

“你的力量我已经见识过了，现在让你看看我的了！”叶希文大喝声传来。

话音刚落，他的人影就已经出现在了帝尸的身后，猛然一脚如同闪电划破夜空一样，直接扫了过去。

帝逆大惊，连忙还手，一击洞穿天地，却没能够伤的了叶希文，直接从他的身体之中穿梭了过去。

而此时叶希文已经飞到了帝尸的面前，一个翻天印直接砸落了下来。

“嘭！”翻天印带着无穷的时光之力，狠狠砸在了帝尸之上。

巨大的力量，甚至让帝尸之中的帝逆都是一声闷哼。

但是随即，帝尸上爆发出了一阵更加强横的气息，竟然直接形成一只大手，朝着叶希文的位置抓了过去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

更加激烈的碰撞，只在一瞬间爆发开来。

每一瞬间，都有成百上千次的交手。

远处的准帝们，纷纷屏住了呼吸，一刻都不敢疏忽，生怕一个瞬间，双方就已经分出了胜负了。

此时他们已经完全看不出胜负如何了，无论是两件道器在手的叶希文，还是激发了帝尸强大实力的帝逆，都远超他们想象的可怕，这样的战斗力根本不是他们能够揣测的。

两人的战斗，甚至超越了其他正在交手的道器，毁灭虚空，哪怕被加固过的空间，都在崩塌，不断重组，不断崩塌，犹如是两尊太古神祇正在毁天灭地。

帝尸施展出了无数惊天动地的手段，每一种流传出去都能掀起腥风血雨，也不知道是帝尸本身的手段，还是帝逆所学，惊人之极。

而叶希文也是不甘示弱，六道轮回拳，主宰剑法，翻天印，恶魔之翼，天凰再生术等诸多的手段也是不甘示弱，完全施展，展开如同狂风暴雨一样的进攻。

逐渐的，众人发现，叶希文的力量在增强，每一击的强度都有一个十分惊人的进展。

“他是在融合武道化身！”

有人惊呼说道，他们都看见，叶希文的身上，一道一道的身影正在融合进他的身体之中。

他是在战斗之中，一边战斗一边融合武道化身，一个不小心就会惨死，但是他还是这样做了，并且真的做到了。

可想而知，众人有多么的震惊。

“虽然他大部分的战斗力都来自于时光法袍，融入了武道化身之后的战斗力不可能增幅达到自然的那种程度，但是这么多个武道化身融入进去之后，战斗力还是会有一个惊人的增幅！”有老准帝吃惊的说道，“只是让我吃惊的是，他居然炼化了这么多的武道化身，真是疯子！”

许多准帝此时纷纷点头，同意了这个看法，虽然武道化身越多，越是强横，但是却并不是越多的武道化身就越好。

因为每一个武道化身的凝聚都是代表着一种武道被肯定，每一种武道，都需要耗费无尽的精力，还有可能是完全冲突的，根本无法兼容。

所以许多人往往都只选择其中的一个，三千大道条条可证道，不用拘泥于数量。

这是众人的认知，但是叶希文今天算是彻底颠覆了他们的认知了，一口气容纳了这么多的武道，居然没有丝毫冲突，这又是为什么？

他到底是怎么做到的。

叶希文的战斗力还在以一个惊人的速度提升当中。

“不可能！”帝逆在咆哮，感觉自己完全被欺骗了一样，正当他以为自己已经摸准了叶希文所有的实力的时候，叶希文的爆发，一下子狠狠给了他一个大巴掌，他的实力远远不止是如此。

他用尽了全力之后，依旧不能拿下叶希文，让他开始着急了，心中开始诞生了警兆，一种极为危险的感觉一下子蹿上了闹钟。

“轰！”叶希文一把从虚空之中抓过来无尽星河之中星辰的能量，化作一个巨大的印绶，当场轰落了下去。

“轰隆！”帝尸上的所有防御的能量一下子被轰散开来，冲向各方，被余波扫中的许多星辰当场炸裂开来。

“嘭！”

这一击直接将帝尸的头颅狠狠轰中了，直接打的他跌了个踉跄，差点没直接跪了。

头颅上鲜血喷溅出来，差点打爆了头颅。

“你以为入主了帝尸，你就是真正的帝君了么？真是太可笑了！”叶希文大笑一声。

“找死！”帝逆一声爆喝，身体之中竟然传出了一阵阵念经的声音，宛如是无数神明在他的每一个细胞之中诵念着亘古长存的经文。

这些经文是大道的化身，当场纷纷化出道文，形成惊人能量光柱朝着叶希文轰击了过去。

那一条能量光柱如同一座巨大的山脉一样，洞穿了天穹。

“到此为止了！”叶希文手中的阿鼻剑刹那间觉醒，血色的能量狂潮在整个宇宙之中刮了起来。

“主宰天下！”

在这一瞬间，叶希文犹如化身成了主宰帝君一样，手持阿鼻剑，将天地都化成修罗成，化成他控制的神国。

“哗啦！”血色的剑芒狠狠劈落了下来，瞬间斩开了光柱，并且剑芒去势不减，直接劈落了下去。

“噗嗤！”

剑芒狠狠劈中了帝尸，一瞬间，无数的道文幻化了出来，双方的法则，道文在剧烈的交锋，天上出现了诸多的异象，似乎像是上天为这一场交锋的在哭泣一样。

“轰！”

一声巨大的爆炸声，剑芒狠狠劈散掉了帝尸上护体的罡气，直接斩中了帝尸的身上。

“噗嗤！”

鲜血刹那间喷溅开来，金黄色的鲜血伴随着无尽的金光炸裂开来。(未完待续。。)

第两千八百四十九章 落幕

鲜血喷溅出来，化作血雾散落了开来，这些精血每一滴都无比的珍贵，许多人甚至得到其中的一滴都算是得到了大造化。

“嘭！”

紧接着一声巨大无比的轰鸣声传来，然后众人就只看到帝尸完全笼罩在一团血雾之中，整个人瞬间倒飞了出去。

道器能够伤的了帝尸，更何况还是阿鼻剑这样超级道器。

“这。。。。。”许多人一时间都愣住了，不知道该说什么，虽然他们早就已经预料到了，胜负很可能就在一瞬间就会揭晓，但是他们也万万没有想到，真正胜负揭晓的时候，来的这么快。

几乎是一瞬间，叶希文就彻底扭转了局势，以阿鼻剑彻底破开了帝尸的防御。

“叶希文这是要获胜了么？”

“我的天，整个诸天万界的局势都要被改变了吧！”

“又一个盖代的豪杰崛起了，以后谁还敢小瞧他！”

众人还在惊叹，但是叶希文的攻势才不过是刚刚开始，阿鼻剑在虚空之中拖行划过一团血色的光芒。

叶希文整个人瞬息之间冲破了宇宙，直接冲杀到了帝尸的面前。

又是一剑劈斩了下来。

那一根剑芒斩破了宇宙，让天地震动。

“嘭！”

又是一道巨大的血花四溅在帝尸的身上绽放，一道巨大的血痕在帝尸的身上被撕裂开来，深可见骨，甚至能够见到其中的帝逆的身影。

“啊！”

帝逆的声音在不断的惨叫和咆哮，他入主了帝尸，自然是全身融入了进去，帝尸遭到重创，他也被重创，也能够感受到巨大的痛苦。

“叶希文！”他愤怒的咆哮着。咬牙切齿，一口钢牙差点就要咬碎了。

他已经被叶希文逼到了墙角之中，他以为已经能够爆发出最为强大的力量，足以碾压任何敌人，结果却被叶希文给完全打的不像样子。

这对他来说是一种耻辱，他今天来到这里，是为了终结一个未来的强敌，解决一个心腹大患，但是这样子下去，可不得了。自己都要被终结了。

叶希文的神情冷酷无比，一击接着一击，没有丝毫的留守，双方都是一样，无法支撑住太过长久的战斗，所以都想着速战速决。

只是帝逆明显被叶希文这一连串的攻击给打晕了彻底晕了过去。

还有点懵了，没有反应过来，为什么突然之间就已经变成了这样。

“再叫也没用，今天我就要将你彻底解决掉！”叶希文的双眸冷酷。这对他来说，也是一个千载难逢的机会，可以将这个心腹大患，诸天万界的心腹大患彻底解决掉。

诸天万界之中。不知道多少人想要铲除帝逆，但是帝逆非常狡猾，自从天族复出之后，就再也没有出现过。一直躲藏起来，显然是想等到得道之后，才重新出来。

而现在。出现在了这里，就是为了狙杀叶希文，可谓是千载难逢的好机会。

此时诸天万界之中，不管是什么样立场的准帝，多也是希望叶希文能够成功。

只要能够成功斩杀帝逆，哪怕让叶希文得势也没什么，叶希文得势不过是诸天万界之中又多了一个超级高手，但是如果让帝逆成事，那么他们恐怕都要覆灭在天族的手中。

如果让天族之中出了一尊帝君的话，他们恐怕统统都要死。

“一定要成功啊，斩杀掉这个该死的帝逆！”

“当然，最好要是两败俱伤，一起死了那就好了！”

许多准帝心中还存在有一丝的侥幸，如果双方两败俱伤一起死掉，那么对于诸天万界来说，都是最好的结局，没有了一个大祸害，又死掉一个未来的帝君，这样的结局，再也没有比这个更加美妙的了。

不过显然叶希文不会如他们的源，而是直接朝着帝逆扑杀了过去，剑芒直指帝尸中间的帝逆，要将他的元神肉身一口气统统解决掉。

“叶希文，你不要太嚣张了！”帝逆咆哮着，帝尸的身上散发出无尽的光芒，一口气直接朝着叶希文轰击了出去。

“给我破了！”叶希文大吼一声，直接一剑斩落下去，将这所有的反击统统都给破灭，也是破灭了帝逆心中最后的希望。

“嘭！”

剑芒再度落到了帝尸的身上，帝尸上瞬间爆炸开来，一片血肉模糊。

“啊！”

帝逆一声惨叫，在刚才的攻击之中，他被阿鼻剑的剑芒扫到了手臂，竟然将他的整条手臂都给废掉了。

没有了帝尸的保护，仅凭他本身的修为，要抗衡道器，简直是一个巨大的噩梦。

叶希文的双眸之中露出了几分惊喜，果然一切都如他所料，现在要做的就是彻底将他斩杀。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文的攻势不断斩落下来，不断落到帝尸的身上，而此时，帝逆已经被叶希文打的只有招架之功毫无还手之力了。

但是任凭他如何反抗，依然不断的被阿鼻剑给擦中，一旦擦中，动辄就是整条手臂爆炸开来。

他的肉身和道器相比，实在是太脆弱了。

“叶希文！”蓦地，一声爆喝从远方传来，却见，裂天枪一枪直指叶希文，爆发出一道恐怖的枪芒，朝着叶希文轰杀了过来。

眼看着帝逆就要落败，就要死去，裂天枪终于忍不住出手了。

“和我交手，你竟然还敢分心，找死！”此时，蓦地，一声巨大的钟鸣声传遍了宇宙，形成一道恐怖的声波扫过，竟然直接将裂天枪的枪芒震的当空碎裂开来，化为了乌有，丝毫都伤不到叶希文。

而就在此时，万界图也试图来帮忙，但是被叶墨给纠缠住了。

此时叶墨的身上也是完全燃烧着血色的光芒，已经拼尽全力，燃烧天源镜也要为叶希文挡住万界图。

有这两大高手的保护，叶希文根本不用如何担心。

“帝逆，安心等死吧，没有人能够救得了你了！”叶希文手持阿鼻剑，加快了进攻，不给他有丝毫喘息的机会。

因为他很清楚，这样级别的高手，一旦给了他喘息的机会，很可能最后就逃走。

“啊，我不甘心，我不甘心！”帝逆怒吼着，身上那成帝机缘也开始显露出来，爆发出一阵阵惊人的绿色光芒。

他心中无比的愤怒，他一个堂堂未来的帝君，一个注定了要成帝的无敌人物，居然要陨落在这里，陨落在自己的旷世大敌的手中。

“锵！”阿鼻剑上再度爆发出了一阵阵主宰剑意，狠狠劈斩下去。

“噗嗤！”

剑芒斩在了帝尸的身上，帝尸身上那一道巨大的裂缝一点一点撕裂开来，帝尸虽然拥有强绝的恢复能力，但是此时他的恢复能力都已经赶不上叶希文破坏的速度，更何况，阿鼻剑的剑气无比的凶厉，他根本连扑灭叶希文的剑气都来不及。

终于完全露出了帝尸之中的帝逆，在一团成帝机缘的包裹之中，帝逆的身形完全显化了出来。

“就是现在了！”叶希文暴吼一声，“没人能救得了你了，彻底结束了，你们天族的野心，今天也要一起埋葬！”

剑芒在虚空之中越长越大，如同一座太古神山，当场斩落下来。

“咻！”

就在这个时候，一道符箓划破长空，直接轰进了叶希文斩落下来的剑芒之中。

“轰隆隆！”

一声声巨大的爆炸声传来，耀眼的神芒传遍了整个宇宙，众人的眼睛都睁不开了。

“大自在天！”众人就只听到叶希文一声愤怒的咆哮，这才反应过来，刚才是大自在天出手了，那一道符箓应该就是大自在符箓了。

在关键时刻，在叶希文即将斩杀帝逆的一瞬间，他还是出手了。

从刚才的战斗一直到现在，叶希文都没有出手，所以他们都几乎忘记了这几乎就是天下第一人的顶尖高手的存在。

还以为被其他人给牵制住了，没想到在这关键的时候，却出手了。

连叶希文都已经忘记了这个事情，以为大自在天已经被牵制住了，没想到关键一击居然被他给阻碍了。

叶希文一击未中却见，大自在符箓竟然化作云层一般，直接将帝逆的真身连同成帝机缘一起裹了进去，朝着远方疯狂的逃窜而去。

连帝尸都根本来不及带走，直接仓皇逃窜。

“去死！”叶希文一瞬间，怒了。

手中的阿鼻剑化作一团血色的光芒，直接冲了出去，形成一道巨大的剑虹横贯整个宇宙，直接追击了上去。

“嘭！”

剑虹直接撞进了大自在符箓之中，直接洞穿了大自在符箓，轰到了帝逆的身上。

“啊！”

只听大自在符箓之中传来了帝逆的一声惨绝人寰的笑容，显然被阿鼻剑给扫中了，瞬间重创。

大自在符箓被洞穿但是都没有停止下来，疯狂的朝着宇宙深处逃窜而去。

叶希文还想继续追击，但是万界图和裂天枪直接拦住了去路，且战且退，同样朝着宇宙深处逃走。

而还不等叶希文反应过来，蓦地，就感觉到了周围突然出现了许多道强横的气息，从四面八方包围了过来。

统统都是各族联军之中的高手。

他瞬间就明白了，不由得恨恨的道：“这个老狐狸！”(未完待续。。)

第两千八百六十九章 惊世骇俗的天赋

ps：想听到更多你们的声音，想收到更多你们的建议，现在就搜索微信公众号“qdread”并加关注，给《武神空间》更多支持！

而隐魔老祖的话，也引起了许多高手的共鸣，确实相对来说，数目庞大的人族普通个体弱的可怜，更没有什么先天神通之说，从各个方面来说，都应该是一个孱弱的无可附加的种族才对，但是偏偏就是这样的种族之中屡屡出现了强大的高手，甚至能够连连出强大的帝君，除了一些强大的血脉之外，也有寻常人无法想象的凡体登临绝顶。

传说中的秦帝，就是凡体，而现在的叶希文也没有什么特殊的血脉，他虽然肉身强横无比，但是众人此时也早已经调查到了，叶希文不过是因为早年得道的一门练体的功法罢了，他自己本身并不是什么强横的血脉。

但是偏偏就是如此，叶希文却能够做到许多强大血脉的后裔都做不到的事情，一路厮杀到了这个份上，将他的那些竞争者都远远甩在了身后。

这简直就是惊世骇俗了。

“叶道友，我们隐魔族愿意与你和解，化解我们之间的恩怨，从此以后一笔勾销，两不相欠，如何！”那隐魔族的老祖看着叶希文说道，身上的气息也没有扩散，十分的温和。

但是所有知道这隐魔族老祖的身份和过往的人都不敢因为他的和颜悦色而看轻了他，当年这隐魔老祖不知道斩杀了多少强横的存在，屠戮了多少平民，双手沾满了血腥，绝对是一个心狠手辣之辈。

他现在之所以会对叶希文和颜悦色，其根本原因还是叶希文的强大实力让他刮目相看，忌惮三分，否则作为一个强势的族长。怎么可能与叶希文妥协，不将他追杀致死就已经不错了。

叶希文心中对这隐魔老祖也有一些忌惮，当即点点头说道：“好，只要你们交出一件神料，我就当是没有这个事情，彻底揭过了！”

“好，只要叶道友说话算数，我们也不会食言！”这隐魔老祖不由得说道。

“不过我还有一个条件！”叶希文说道。

“什么条件？”隐魔老祖不由得眉头微蹙说道。

“我想要参悟一段时间这个隐字！”叶希文淡淡的说道。

“什么？隐字，那不行！”隐魔老祖毫不犹豫的直接说道，这隐字不仅仅是关系重大。更是蕴含了许多隐魔族的秘密，甚至很多隐魔族的秘密功法都是由其中推演出来的。

如果被叶希文得到了这个隐字，他很快就能够反向将隐魔族的武学给推演出来，到时候叶希文可就再也不怕他们隐魔族了，甚至隐魔族都根本没有机会，没有实力威胁到叶希文。

什么样的手段，在叶希文的眼里都不是秘密，到时候他们要想立足，简直是太难了。最起码在刺杀叶希文这个事情上，算是彻底废掉了。

“我只是想要借用一段时间而已，为何如此小气？”叶希文淡淡的笑着说道，“我不过也想参悟一些隐杀大道罢了。并不会对你们造成什么太大的麻烦，这个附加条件也是了结他刚才突然出手刺杀的仇怨，幸好他还没有成功，否则你以为我才只会要这么点东西么？”

叶希文的话让隐魔老祖一下子犹豫了起来了。如果真被而叶希文看了隐字，那么最后被查看出来的概率也是很高的，他心中如何愿意。

但是看着叶希文一副气势汹汹。根本没有要善罢甘休的意思，他明白，如果自己拒绝的话，现在叶希文可能会退去，但是将来爱很可能会是一个天大的麻烦。

更何况，原魔族阿伊那向叶希文低头的事情他也已经听闻了，突然就明白了过来，为什么阿伊那会对叶希文低头，如果只是一个和他们差不多的人，那自然是得不偿失，但是如果是一个未来至尊呢，那一切也就值得了。

“好，我同意，但是你只有十天的时间，过了十天我就要收回隐字！”隐魔老祖咬牙说道，他此时心中无比痛恨，没有得道，就是根本没有办法对付叶希文，如果他此时已经得道，那就是杀帝，又有什么人敢挡在自己的面前，敢对着自己大呼小叫呢。

叶希文摩挲了一下下巴，然后说道：“只有十天么？好，十天就十天！”

听到叶希文同意，隐魔老祖不由得松了一口气，只有两天的时间，谅他也看不出太多的东西。

但是他并不知道的是，叶希文体内还有一个神秘空间，他的算盘注定要落空的，而且最重要的是，叶希文本来也就没有打算窥视那些隐魔族的杀道，最多不是稍微借鉴一下罢了，不可能深入研究。

“好，既然如此，那就最好了，快人快语！”隐魔老祖咬牙点点头说道，“除了隐字之外，这是一块混沌天玉，是我在混沌之中找到的，应该足够了吧！”

隐魔老祖翻了翻手掌，一块散发着混沌之气的灰玉出现在了他的手上，随着他卸去了控制，无数的混沌之气瞬间就席卷了开来。

“混沌天玉，没想到隐魔族手中居然还有这样的无上神料，传说中当年地皇神农炼制神农鼎的时候，就是用了混沌天玉当做主要的材料，这种混沌天玉能够让一切都返回混沌的功效，简直神奇无比，如果是炼丹的话，更是能够将所有的材料都融合到一起，太珍贵了！”

有识货的一下子就认了出来，尤其是更是挂上了当年地皇神农也曾经用过的噱头之后，更让无数人为之侧目。

叶希文一把将混沌天玉给抓了过来，顿时感觉无数的混沌之气翻涌着进入了自己的身体之中，洗刷着他的肉身，果然神奇无比，在混沌之中单身，所以也有将万事万物化为混沌的能力，铸造成药鼎的话，作用更加神奇。

因为万事万物都是从混沌之中演化出来的，追本朔源都是得要追究到混沌之中，所以无论是属性如何相冲的药材或者神料，都可以在其中融合起来。

地皇神农尝百草的传闻之中，也少不了神农鼎的功劳，其中混沌天玉自然更是立下了汗马功劳。

对于这一件神料，叶希文自然是非常满意，有了混沌天玉，叶希文对于未来要铸造什么样的道器，心中隐隐也有了数了，就算混沌天玉不够，或许还要上火云洞一趟，那里说不定还有其他的混沌天玉。

不过真有那一天，也是等他得道的时候了，现在想想，还是有点遥远了。

“那就多谢了！”叶希文接过飞过来的隐字，然后当空盘坐了下来，当场开始领悟起了这个隐字。

他的身后，隐隐散发出了七彩的光芒，将这一片空域都给彻底遮蔽了，时光之力扭曲了一切，就算是再神通广大的人，也没有办法能够看到其中，究竟发生了什么。

也正因为如此，所以他才无所谓在哪里闭关，时间宝贵，只是有十天的时间，与其进入隐魔族之中闭关，还不如在外面要来的更安全一些。

叶希文进入闭关的状态，众人顿时议论纷纷了起来。

“叶希文居然真的成功了，算起来，八大王族之中居然有两个直接低头了，这叶希文得要强势到什么地步？”

“接下来还会有几个王族落到他的手上？”

“这我就不知道了，实在是不好说啊，据说他和阿修罗族的关系还可以的样子，阿修罗族应该不会曾经也出手过吧！”

“当时那么混乱的情况，就算是出现了阿修罗族的高手也未必真的是他们族中的高手，也有可能是被人入主了神壳，究竟是怎么分辨出来的，大概也就只有叶希文自己知道，不过从目前来看，应该是还没有判断失误的！”

隐魔老祖不知道什么时候已经隐入了虚空之中，不见踪影，剩下的隐魔族的高手纷纷浮现了出来，但是都是一副屈辱的模样，任凭叶希文让他们低头，这对于他们来说，无疑是奇耻大辱。

但是这是隐魔老祖做出的决定，他们又能如何呢。

根本没有办法反对。

而就在这般议论纷纷之中，十天的时间转眼即逝，就在时间刚刚到的那一瞬间，隐字就犹如是长了眼睛有了灵智一般，直接从那一团七彩的光芒之中飞了出去，丝毫都不曾停留。

而许久之后，那一团七彩的光芒散去，但是让众人大吃一惊的是，叶希文居然不见了，一点都找不见了。

“怎么可能，他去了哪里？”

许多人顿时骇然，要知道，他们虽然不能将自己的神念探入叶希文闭关的那一片空域之中，却是一直都将神念围绕在四周，少说也有几百道上千道的神念，怎么可能让叶希文在眼皮子底下就不见了。

正当众人无比惊诧，也搞不懂，一头雾水之际，蓦地，隐魔族之中传来了一声叹息声，正是隐魔老祖。

“叶道友在隐杀之道上的天赋，当真是惊世骇俗，前无古人后无来者，就算是老夫也是自愧不如，可惜了，你终究不是我隐魔族之人，不然便是将隐字送你又何妨！”(我的小说《武神空间》将在官方微信平台上有更多新鲜内容哦，同时还有100%抽奖大礼送给大家！现在就开启微信，点击右上方“+”号“添加朋友”，搜索公众号“qdread”并关注，速度抓紧啦！)(未完待续。。)

第两千八百八十六章 斗冥帝

nbspnbspnbspnbsp以他的修为和见识，寻常的武学自然不可能让他有所动容，甚至稍微看一眼就能够看穿，立刻就能学个七七八八也不是什么太难的事情。

nbspnbspnbspnbsp但是却有一些武学不是可以看一眼就能学会的，不过说起来只是看一眼便能够学会的武学，他也不会有什么兴趣。

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp冥帝再度出手了，一出手，一个死字在天空之中席卷形成，然后狠狠朝着叶希文轰炸了下来。

nbspnbspnbspnbsp一个死字道尽了一切，没有人知道这个字为什么会有这么大的威力，尤其是在冥帝的手中，并不是含有先天本源的古字，只是他随手凝聚而成的死字就有寻常人难以想象的恐怖威力。

nbspnbspnbspnbsp“好一个冥帝！”叶希文见猎心喜，这冥帝对于死亡的理解远远胜过叶希文之前所见的任何一个高手，简直不敢想象的强大。

nbspnbspnbspnbsp叶希文腾空而起，直接一拳轰出，一个魔字在他的面前形成，瞬间好像就形成了一尊滔天巨魔，狠狠朝着那个死字抓去。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp那个死字还未展开真正的威力，就被魔字之中所化的滔天巨魔给撕裂开来，寸寸崩碎开来。

nbspnbspnbspnbsp这个魔字瞬间就好像化出了一片惊人的魔土一般将天际都变成了一片魔界，威力惊人，以这个魔字为中心，这个魔界正在以一个惊人的速度在成长，在扩散。

nbspnbspnbspnbsp这个魔字一出，甚至连冥帝都动容了，他也没有想到，这个魔字居然会出现在叶希文的手上。

nbspnbspnbspnbsp“这是原魔族的魔字，没想到居然会在你的手上，看来在我沉睡的这些年里。发生了很多不为人知的事情啊！”冥帝看着叶希文，“不过现在这个魔字也要归我所有了！”

nbspnbspnbspnbsp以冥帝的见识和修为，居然都为这个事情感觉到欣喜了。可想而知，这些东西即便对于帝君来说。也是非常珍贵的，他们要想得到也并不容易。

nbspnbspnbspnbsp他现在完全可以想象，以叶希文的实力来说，能够短短数千年修炼到这个地步，奇遇一定不少，更别说，还可以收获道器了。

nbspnbspnbspnbsp冥国这么多年来，不断致力于搜集高手。搜集道器，但是也并没有多少收获。

nbspnbspnbspnbsp“你不知道的事情还多着呢！”叶希文冷冷一笑，吸纳了一部分魔君的修为和感悟之后，他对于魔字的掌控又更上一层楼，完全的挥如臂使，而不用担心被他超脱掌控。“想要我的魔字，那你有本事就过来拿吧！”

nbspnbspnbspnbsp冥帝冷冷一笑，猛然张开手，虚空之中化作了一个巨大的冥字，这是他的本命所在。也是他成为冥帝的根本凭仗所在。

nbspnbspnbspnbsp这个冥字越长越大，在虚空之中，直接化作了一片冥土。越长越大，当空席卷转化了出来，与魔界相抗衡，竟然不相上下，直接碰撞到了一起。

nbspnbspnbspnbsp“冥帝，你的手段，就只有这些么？让我见识一下你帝君的手段吧！”叶希文道。

nbspnbspnbspnbsp“恒，我要是能够真正施展开属于帝君的手段，你以为你还有命在？”冥帝冷笑一声。“这些废物根本没有可能承载的了帝君秘术，不过只是灭你的话。却已经绰绰有余了！”

nbspnbspnbspnbsp“灭我？哈哈哈哈，连真身都没有就想灭我。等我得道，早晚要上冥国走一趟！”叶希文哈哈大笑一声。

nbspnbspnbspnbsp“哼，来冥国走一趟？我看你连今天都熬不过去了？废话少说，手底下见真章！”冥帝冷哼一声，直接身躯微微一动，脚下化出了无数的死亡波纹，瞬间就形成了一个神阵，整个神阵上爆发出了惊人的力量。

nbspnbspnbspnbsp这些神阵上散发着无数的力量，贯穿诸天，好像要直接洞穿整个历史长河一样，从漫长的历史长河之中吸取力量，用来浇灌现在的道果，是有种极为惊人的手段和力量。

nbspnbspnbspnbsp每一抹的死亡之力，都能让无数人的意志跟着粉碎，不敢产生丝毫与之相抗衡的打算。

nbspnbspnbspnbsp连叶希文这样心如止水，道若磐石的人，都产生了一瞬间的动摇，不过一瞬间之后，就已经恢复了正常。

nbspnbspnbspnbsp但是也正是这一瞬间的时间，冥帝直接冲击了过来，他脚踩神阵，瞬间闪烁了过来，他的蒲团大手朝着叶希文拍落了过来，大手上凝聚着死字，所过之处，万物皆枯，进入了死亡的另外一端。

nbspnbspnbspnbsp这冥帝的战斗经验丰富的令人发指，叶希文不过是稍微愣神动摇了一瞬间，就被他抓住了这个机会，瞬间就攻杀到了叶希文的面前，那恐怖的劈掌将天际都给劈碎了开来。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp在这千钧一发之际，叶希文的身后，恶魔之翼在千钧一发之际将他彻底护住，这冥帝的惊人一击，根本没能够奈何的了叶希文，直接被他给挡了下来。

nbspnbspnbspnbsp“轰隆！”

nbspnbspnbspnbsp这形成的惊天波澜直接朝着四面八方扩散了出去，整个空间都发出了嘎吱嘎吱的声音，好像要承受不住这一股惊人的力量，要当场崩溃开来。

nbspnbspnbspnbsp“这。。。”隐王咬着钢牙，全身的功力都在沸腾，都在澎湃，仅仅只是为了抵抗双方战斗的余波而已，这一波战斗的余波，就让他有一种窒息的感觉。

nbspnbspnbspnbsp他此时才意识到，同样都是准帝，他们已经差距大道了什么地步。

nbspnbspnbspnbsp“盟主到底在里面得到了多少好处，要知道，这可是帝君亲自降临，虽然不是真身，但是哪怕是元神，也有着三尊超级巅峰准帝的的功力支撑，而叶师弟徒手就能与之相抗衡，简直不敢想象！”

nbspnbspnbspnbsp叶墨的眼神之中，也是精芒闪烁，他就算比四面冥主等人强，也强不到哪儿去。

nbspnbspnbspnbsp最多不过是一线之隔罢了，现在三人联手，加上冥帝的元神亲自降临，实力成倍成倍的增长，叶希文居然还可以徒手相抗衡。

nbspnbspnbspnbsp在这么短的时间内，叶希文一定获得了难以想象的好处。

nbspnbspnbspnbsp居然能够成长到这个地步，难怪之前还可以和他抗衡的三大冥主居然就被打的跟狗一样，毫无还手之力。

nbspnbspnbspnbsp而在另外一边，应不灭不断的惨叫和哀嚎，他的伤势还没好呢，又被这一波给扫中，顿时伤上加伤，连忙朝着另外一边逃窜而去，逃离战斗的影响范围，但是他还没有走，因为他要看着叶希文死在冥帝的手里，方能解气。

nbspnbspnbspnbsp况且他心里还有几分恐惧，没有进入裂缝得到传承之前的叶希文，就已经让他感觉到无法斩杀了，而现在的叶希文更是有着轻易重创他的能力，如果没有能够将他在这里斩杀的话，将来的后果不堪设想。

nbspnbspnbspnbsp他必须要亲眼看着叶希文死在这里他才安心。

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp双方的激烈交锋就在那一刹那之后彻底展开了，双方的攻势和碰撞每一次都把天地都打的天翻地覆，灵气神芒各种法则都在肆虐席卷，整片世界都好像要承受不住，一寸一寸的爆炸开来，风起云涌。

nbspnbspnbspnbsp冥帝的每一次攻击都可以劈斩开天地，随手一击，就能洞穿未来，各种攻击在他的手中，完全游刃有余，展现出了盖代帝君的无上风采。

nbspnbspnbspnbsp但是他的每一次攻击，却被叶希文随手化解，叶希文的实力也非常的强横，在战斗之中，各种武学神通都催发了出来，打出了惊天动地的威力，丝毫不输给冥帝，丝毫不让。

nbspnbspnbspnbsp而且叶希文身上的气血越战越强，霸体的强横此时终于完全体现了出来，面对这样盖代的强者，他非但没有示弱，相反的，还越战越强，身上的气血冲刷犹如惊涛骇浪一般。

nbspnbspnbspnbsp每一击之后都是让他的气血更强大上一分，与此同时，让他对于武道的理解也加大了一分，实力也就越来越强。

nbspnbspnbspnbsp越战越强就是现在叶希文的情况，三尊冥主加上冥帝的元神，可不是1+1+1=3的问题，而是远远大于三，叶希文等于同时要和几人联手相对抗。

nbspnbspnbspnbsp此时叶希文的实力也完全爆发了出来，越战越强，渐渐的，双方已经从一开始的平分秋色，到叶希文占据上风了。

nbspnbspnbspnbsp“冥帝，看好了！”叶希文哈哈大笑一声，一拳猛然轰出，化成了六道轮回，当场直接朝着冥帝的方向轰杀了出去。

nbspnbspnbspnbsp冥帝微微一笑，随手破开了叶希文的攻势，但是随即脸色一边，因为他发现，叶希文的攻势连绵不绝，绝对不只是这一击而已。

nbspnbspnbspnbsp连绵不绝，刚中有柔，用出十分力却留着二十分之力，连绵不绝，层层叠加，一套刚猛之极的拳法，却用出了这种柔到了极致的变化。

nbspnbspnbspnbsp这分明是叶希文已经将六道轮回拳领悟到了极致，刚中生柔的境界。

nbspnbspnbspnbsp自然是因为之前得到了魔君的一部分传承，对于六道轮回拳的领悟更上一层楼，原本他就已经达到了六道轮回拳的极致，后来更是领悟出了时间变化之道，忽慢忽快走出了自己的路，而这一次，更是一口气将刚柔变化之道也完全融入了其中。

nbspnbspnbspnbsp刚柔变化之道叶希文早就明白，但是要想将六道轮回拳这样的绝世拳法演化出全新的变化，哪有那么容易，之前时间变化之道还是借助了好时光法袍。

nbspnbspnbspnbsp这一次借助魔君之力，一举更上一层楼，之前都没有拿出手，只为了麻痹冥帝，趁此机会，一举出手。(未完待续)

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第两千八百八十七章 屠‘帝’

nbspnbspnbspnbsp敢在冥帝这样的无敌高手的手下藏拙，这本身也并非是寻常人能够做的到的。

nbspnbspnbspnbsp“你竟然还藏了一手！”冥帝也万万没有想到叶希文在和他战斗的时候，居然敢对他留了一手。

nbspnbspnbspnbsp但是此时他反应过来，已经来不及了，叶希文的叠加拳力一瞬间就攻破了他的防御，在他毫无防备的时候，一举就轰到了他的身上，根本不给他有任何喘息的机会。

nbspnbspnbspnbsp“卡擦！”

nbspnbspnbspnbsp他的防御出现了一个巨大的漏洞，当场有崩坏的趋势，直接被叶希文洞穿，被叶希文打穿了防御，这还是头一次的事情。

nbspnbspnbspnbsp叶希文恐怖的拳力连绵不绝，直接轰击到了冥帝的身上。

nbspnbspnbspnbsp冥帝连连后退，这还是头一次被叶希文打退了，这才卸去了叶希文的恐怖拳力，他的脸上罕见的出现了几分且惊且怒的神情，原本这对他来说，根本不可能，以他的实力来说，根本不可能出现的情况。

nbspnbspnbspnbsp“叶希文，你是找死么？”冥帝怒吼一声，不断咆哮，此时，他已经怒到了一定的程度，他大手猛然朝着虚空一抓，那一艘巨大的魔鬼巨舰猛然一下子被抓了过来，朝着叶希文砸落了下来，上面爆发出无穷的神芒，直接朝着叶希文笼罩了下来，要将他瞬间斩杀。

nbspnbspnbspnbsp“小心！”隐王叶墨等人顿时惊呼出声，尤其是叶芊芊，直接飞了出去，要帮叶希文挡住魔鬼巨舰的突袭。

nbspnbspnbspnbsp四面冥主等人根本就没有办法控制魔鬼巨舰，只能以那些冥国战士来驱动，但是在冥帝的手中，却不存在有这样的问题，他随手之间就能将魔鬼巨舰的威力彻底爆发。

nbspnbspnbspnbsp据说这是一个，可以一击撞沉一个世界的恐怖巨舰。

nbspnbspnbspnbsp叶希文长啸一声。并没有退缩，在远处的阿鼻剑率先飞了过来，紧接着是时光法袍。瞬息之间就已经飞到了叶希文的身上。

nbspnbspnbspnbsp“给我破了！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文一剑狠狠朝着撞过来的魔鬼巨舰斩落了下来，劈斩出来的剑芒洞穿苍穹。好像是横跨了大半个宇宙一样。

nbspnbspnbspnbsp“轰隆隆隆！”

nbspnbspnbspnbsp道器的惊人碰撞在这一刹那间，完全爆发了出来，掀起的狂潮朝着四面八方疯狂的倒卷出来。

nbspnbspnbspnbsp一瞬间，炽盛的神芒遮蔽了长空，一瞬间让人致盲，无论是叶芊芊，叶墨和隐王还是应不灭都直接被吹飞了出去，那一股可怕的力量。湮灭了无数的原子，形成了一连串惊人的爆炸，尤其是应不灭，更是惨叫一声，一口鲜血喷了出来，他本来就有伤在身，现在更是伤上加伤惨不忍睹。

nbspnbspnbspnbsp这仅仅是一次爆炸的余波就有如此惊人的威力，更是让他胆寒，他没有想到，双方的战斗能够白热化到这个地步。比和他在战斗的时候，不知道要激烈上多少倍。

nbspnbspnbspnbsp叶希文两件道器在手，自然是强势无双。所向披靡，什么准帝能是他的对手，但是这毕竟是货真价实的帝君，冥帝手中的魔鬼巨舰虽然不是完整版的道器，威力自然不能和真正的道器相提并论，但是他是帝君，能够将道器的威力催发到一种惊人的地步，这一点是叶希文都比不过的，因而面对叶希文手中的两件道器他都不落下风。

nbspnbspnbspnbsp但是他脸上轻松的表情已经没有了。唯有满脸的肃穆，在面对叶希文的时候。他居然没有取得什么像样的优势，这对他来说。就是一种耻辱，一种巨大的耻辱。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp惊人的交战在激烈的进行着，根本没有人敢过去，寻常准帝进去了都是瞬间被秒杀的结果，自然不敢有人随便进去。

nbspnbspnbspnbsp而在中间，里狼人的交手速度又太快，根本不是他们能够插手的进去的。

nbspnbspnbspnbsp“哈哈哈哈，有点意思，不愧是冥帝！”叶希文的大笑声传了出来，一次一次的逼近过去，不断朝着冥帝发动抢攻。

nbspnbspnbspnbsp这差点没让应不灭要晕过去了，这叶希文敢和冥帝交战，而且不落下风，在战斗的时候，居然还能够抽空说话，这对他来说是绝对不可想象的事情，换了他，是绝对做不到这样的程度的。

nbspnbspnbspnbsp“还想猖狂？”冥帝也开口了，语气之中带着几分愤怒，早已经没有了之前潇洒自如的样子。

nbspnbspnbspnbsp“猖狂又怎么样，你还想装逼？先吃我一剑！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文浑不在意的说道，直接瞬间动了，脚掌在虚空之中猛然一震，顿时整个空间都好像被一头巨大的凶手猛然践踏着一样，无数的灵气被击中到了一起，他全身上下无数的毛孔都在吸纳这些灵气，一瞬间就完成了准备，瞬间冲杀到了冥帝的面前，一剑朝着冥帝狠狠的劈落下去。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”这一剑不出意外的直接斩在了魔鬼巨舰上，那巨大的震荡和爆炸直接让上面的冥国战士死伤惨重，原本他们躲藏在魔鬼巨舰内的空间之中，那是魔鬼一族的祖地，有着严密的防御，寻常的碰撞根本里面感觉都感觉不到，但是这种道器级别的碰撞，就完全不一样了。

nbspnbspnbspnbsp在魔鬼巨舰之中，许多盘腿坐下的冥国战士此时纷纷炸裂了开来，瞬间被轰了个七七八八。

nbspnbspnbspnbsp这样子接连的碰撞下来，这些冥国战士几乎已经死的差不多了，虽然他们是神明，能够不断重生，但是也得看极限的，如果连元神都被人震碎了，那么他们想复活也是没有办法的。

nbspnbspnbspnbsp“再来！”一剑没有斩中叶希文紧接着又是一剑斩落了下来。

nbspnbspnbspnbsp一剑接着一剑，根本没有让冥帝喘息的机会，和冥帝不同，叶希文同时有阿鼻剑和时光法袍两件道器，可谓是攻守兼备，让他不用怎么考虑自身安全的问题，可以放手攻击，但是冥帝就不同了，他可没有防御用的道器，能够支撑到现在，完全是因为他对于大道的领悟还要在叶希文之上，每一份力道的利用效率也比叶希文要高的多了。

nbspnbspnbspnbsp叶希文的打法对他来说，完全就是一种蛮横而又粗暴的打法根本谈不上有什么章法，就是凭借着自身强横的功力和霸体的强横强吃对手，强行将对方纳入自己的轨道之中。

nbspnbspnbspnbsp而相对来说，在这个方面，冥帝是不如叶希文的，他也只能不由得暗道，如果这个是他的真身在场的话，早就将叶希文斩杀了，何苦被他逼到了这个份上。

nbspnbspnbspnbsp他心中对于叶希文的忌惮也是达到了一个巅峰，不过只是准帝后期就能将他逼到了这个地步，将来说不定就是一个心腹大患，大敌。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp一连串的交手简直是快到了颠毫，众人都没有能够看清楚，究竟是发生了什么事情，但是还是能够看得出来，冥帝被叶希文不断打的后退，双方在虚空之中交手的次数越发的频繁，冥帝所能够活动的空间也是越来越小，被叶希文给逼到了死角。

nbspnbspnbspnbsp“难道他真的要斩杀帝君不成？”应不灭瞪大了眼睛，完全是难以置信的样子。

nbspnbspnbspnbsp虽然这只是帝君的元神，但是对于他来说，已经是难以想象的事情了，哪怕胆大包天如他，也不敢想象这样的事情，因为实在是不现实，就算是斩杀了元神又能如何，等到帝君真身出现，还是分分钟被人灭杀的货。

nbspnbspnbspnbsp斩杀帝君这样子大逆不道的事情，还是交给帝君自己来干吧。

nbspnbspnbspnbsp在遥远的年代以前，多位帝君在位的时候，这种事情，就是禁忌，大逆不道的事情，帝君之下的人根本想都不要想，能不能做到不说，敢起这样的心思就算是出身帝君传承也没人保得住他。

nbspnbspnbspnbsp这是诸位帝君的默契了，就像是那些神明也会对那些凡人中所谓的屠神者非常反感，因为这是原本以为绝对威胁不到自己的蝼蚁居然有了威胁自己的能力，这还不是最大的问题么？

nbspnbspnbspnbsp这简直是在挑衅规则。

nbspnbspnbspnbsp而就算是在现如今这个没有帝君的年代里，这也是难以想象的事情，连他这样的巅峰准帝都不敢瞎想，何况是普通人。

nbspnbspnbspnbsp“看我破你！”蓦地，当应不灭还沉浸在震撼之中的时候，叶希文已经将他设想中最为疯狂的事情变成现实去做了。

nbspnbspnbspnbsp“破！”

nbspnbspnbspnbsp轰隆！

nbspnbspnbspnbsp一声巨大的轰鸣声，叶希文的剑芒狠狠轰在了冥帝手中的魔鬼巨舰上，激烈的碰撞一时间，甚至让时间都停滞了，好像一瞬间，所有的一切都彻底凝固了。

nbspnbspnbspnbsp紧接着又是一声巨大的轰鸣声，冥帝手中的魔鬼巨舰瞬间嗡声大作，犹如是洪钟大吕一样扩散出去，然后瞬间从冥帝的手中崩飞出去，一下子倒飞了出去。

nbspnbspnbspnbsp冥帝怒吼连连，顿时不断的后退，不断轰出强大的攻势阻碍叶希文的进攻，为他的撤退争取时间，他也没想到，叶希文的这一剑，威力居然能够大道这个地步，将魔鬼巨舰从他的手中崩飞掉。

nbspnbspnbspnbsp叶希文怎么可能放过这个机会，身后的恶魔之翼不断扇动，身形瞬间突袭上前，又是一剑劈开冥帝的防御，瞬间斩入了他的体内。(未完待续)

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第两千八百九十章 大自在天的底气

nbspnbspnbspnbsp叶希文长啸一声，他手中的阿鼻剑瞬间爆发出了惊人的威能，全身的元气灌输进了其中，直接劈斩了出去。

nbspnbspnbspnbsp“轰隆隆！”

nbspnbspnbspnbsp剑芒狠狠斩在了这个阵法上，无数法则被应声切断掉，空间也在刹那间跟着一起崩裂了，阿鼻剑此时在叶希文手中的威力直接足足提升上了好几个档次。

nbspnbspnbspnbsp大阵被洞穿出了一个巨大的空洞。

nbspnbspnbspnbsp“不好！”外面传来了一阵呼喊声，所有都没想到，叶希文居然这么凶厉，只一剑就破开了他们精心设下的大阵，他们原本还以为足以将叶希文斩杀了，光只这个大阵就足以彻底镇压叶希文。

nbspnbspnbspnbsp“加固大阵，绝对不能让他出来！”只听到大自在天的一声怒吼，那被叶希文劈斩开来的漏洞，竟然开始以肉眼可见的速度恢复了过来。

nbspnbspnbspnbsp此时天地之间出现了许多污秽之气，开始污染叶希文，这些污秽之气是大阵直接从整个深渊之中抽出来的，不知道是多少年来积累的负面力量和黑暗的气息，此时完全都席卷了出来。

nbspnbspnbspnbsp就算是神王，沾染到了这样级别的污秽之气，都要彻底被污染，不是疯掉，就是彻底自爆而死，没有别的下场。

nbspnbspnbspnbsp而隐王在这一股污秽之气的侵袭之下，甚至都开始难受了起来。

nbspnbspnbspnbsp他必须要全力来抵抗这一股污秽之气的侵袭，而在这一股污秽之气侵袭过来的同时，他们的眼前顿时出现了许多的魔头，都是曾经被影响或者是陨落在这里的高手的怨念，现在彻底化成了魔头，向来人索命。

nbspnbspnbspnbsp这一股力量极为恐怖。

nbspnbspnbspnbsp“只有这样的程度？”叶希文浑不在意，撑开时光法袍的领域。将众人笼罩了进去，顿时那些污秽之气就无法侵袭到众人了。

nbspnbspnbspnbsp隐王不由得松了一口气，在这几人之中。他的修为是最浅显的那个，因此最受不了的也是他。

nbspnbspnbspnbsp心中不由得暗自心惊。以他今时今日的地位，居然都受不了这些好污秽之气的侵袭，如果换了寻常神王，只怕难逃此劫。

nbspnbspnbspnbsp不过也显得叶希文更加的神秘莫测，简直是不敢想象的强大。

nbspnbspnbspnbsp叶希文的身上不断绽放出万丈毫光，每一道毫光都直接将一个魔头湮灭，这些不过是一些高手的怨念罢了，怎么奈何的了叶希文。就算没有时光法袍，只以叶希文本身的强盛气血也足以将他们全部都灭杀，根本不会是他的对手。

nbspnbspnbspnbsp这些污秽之气和魔头还没考进叶希文就已经被纷纷扑街，污秽之气也开始熊熊燃烧了起来，南明离火好像是获得了养料一样，熊熊燃烧，化成一片火海。

nbspnbspnbspnbsp南明离火正是这些污秽阴暗的力量的克星，统统烧个精光。

nbspnbspnbspnbsp叶希文根本无惧，正当他打算再度挥舞手中的阿鼻剑的时候，蓦地。天穹之上，出现了一只死灰色的大手，猛的镇压了过来。对着叶希文的头顶狠狠抓了过来，那一股恐怖的力量，几乎就像是帝君复苏了一样有本源的气息在其中。

nbspnbspnbspnbsp无数的死气和污秽之气在这一只大手之中凝聚，对叶希文进行轰杀。

nbspnbspnbspnbsp道器，这一只大手是道器！

nbspnbspnbspnbsp叶希文立刻就反应了过来，居然有帝君的气息在其中，立刻就让叶希文反应了过来。

nbspnbspnbspnbsp他当即一声长啸，直接横冲了上去，脚下踩出了多多云彩。犹如是平步青云一样，直接一拳朝着这一只死灰色的大手狠狠轰了上去。

nbspnbspnbspnbsp“轰隆！”

nbspnbspnbspnbsp一声惊人的碰撞。死灰色的大手上爆发出了惊人的死亡神力，好似一下子调动了天地间所有的死亡法则一样。砸落下来，天地跟着天摇地动。

nbspnbspnbspnbsp叶希文虽然没有动用阿鼻剑，但是身上的时光法袍也是不甘示弱，无数的时光之力化出了时间神国，与对方的死亡法则相抗衡。

nbspnbspnbspnbsp天地都跟着地动山摇，甚至震动的整个大阵都在沸腾。

nbspnbspnbspnbsp“叶希文，你以为我们会明知道你有道器在身，却一点准备都没有么？”大阵外面传来了大自在天得意的声音。

nbspnbspnbspnbsp话语之中信心十足，有没有道器在手，根本就是两个完全不同的概念，他的实力本来就可以说是在这诸天万界之中称雄，在帝君之下也是有数的顶尖强者。

nbspnbspnbspnbsp而有了道器之后，他的实力更是完全突飞猛进，不可同日而语，镇压叶希文根本毫无难度。

nbspnbspnbspnbsp“叶希文小心，那是黑暗菩提圣手！”叶墨见多识广，第一时间就认出了这一只死灰色大手的来历，不过他的脸上还是有几分惊疑不定。

nbspnbspnbspnbsp“这一只手不是传闻被封印入无尽虚空流放走了么？怎么还会出现在这里？”

nbspnbspnbspnbsp叶希文全身微微抖动，卸去那一股滔天恐怖的力量，脑海之中却是浮现出了这一只黑暗菩提圣手的传说。

nbspnbspnbspnbsp传闻中，这一只圣手，乃是属于天族之中一个盖代大能的随身道器，人称菩提圣主。

nbspnbspnbspnbsp而这黑暗菩提圣手就是菩提圣主炼化而成的，天地之间，菩提树本身就是凤毛麟角，乃是神话传说之中有数的强大神树之一，而在其中，黑暗菩提树就更是亘古罕见，古往今来也就只有那一株而已。

nbspnbspnbspnbsp是菩提圣主在得道之后，走遍诸天万界寻到的菩提树的种子，然后以秘法在黑暗之地种下之后才收获出黑暗菩提树。

nbspnbspnbspnbsp最终他以这黑暗菩提树练成了这一只黑暗菩提圣手。

nbspnbspnbspnbsp这一只圣手当年也是威力无穷，创下过赫赫威名。

nbspnbspnbspnbsp正是因为如此，所以在后来被各族联军的高手击败了菩提圣主之后，将这一只黑暗菩提圣手流放了，当初为什么不是选择镇压或者炼化，而是选择流放封印的原因已经太过久远而无法考究。

nbspnbspnbspnbsp“有道器又能怎么样，今天你们还是难逃败亡的命运！”叶希文并不在意，他再度横冲了起来，整个人化作一条长龙直冲天际当场以自身强横的肉身冲撞这个法阵。

nbspnbspnbspnbsp整个大阵都在这一撞之下在激烈的动摇，甚至就连外面的天族也都个个面面相觑，有点惊疑不定的样子，开什么玩笑，这个大阵连准帝都能直接弄死，坚硬的程度自然不必说，甚至是动用了一部分帝君级别的法阵布置而成的，威力之大完全无法想象。

nbspnbspnbspnbsp本来是他们用来给自己护法用的，自然是无比坚固，准帝都根本别想打破，这叶希文居然敢用自身的肉身强行冲击，简直是个披着人皮的怪物。

nbspnbspnbspnbsp这些天族时至今日，还有谁敢小看了叶希文，或许他们依旧不觉得人族有什么了不起的，但是对于人族之中那些出的超级精英却不敢小看的，否则就是在侮辱自己，因为他们败在叶希文的手上也不是一次两次了。

nbspnbspnbspnbsp就在叶希文打算再度冲撞大阵的时候，那一只死灰色的大手再度拍了下来，无数的法则在一瞬间凝聚而成，一个世界一样，携带着一个世界的恐怖力量，狠狠朝着叶希文轰落了下来。

nbspnbspnbspnbsp“给我破开！”叶希文大吼一声，不闪不避，迎着这一只大手狠狠撞了上去。

nbspnbspnbspnbsp天地都在轰隆隆的剧烈碰撞，可怕的力量还在蔓延。

nbspnbspnbspnbsp“就是这个时候！”

nbspnbspnbspnbsp“叶希文，今天就是你的死期！”

nbspnbspnbspnbsp蓦地，就在这个时候，一道惊人的枪芒带着裂天之势从虚空之中瞬间破了出来，直接朝着叶希文的面门而去。

nbspnbspnbspnbsp这一击酝酿已久，有裂天之势，一直在旁边等待已久，终于出手了。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp这一击直接撞进了叶希文的面门前三寸处，被一道五彩的时间之力的法墙阻挡住了，枪芒直接洞穿了法墙，差点就直接轰穿了叶希文的头颅。

nbspnbspnbspnbsp一道身影面带几分冷酷的笑容，手持长枪冷冷的看着叶希文。

nbspnbspnbspnbsp却不是裂天枪又是谁。

nbspnbspnbspnbsp在关键时刻，裂天枪出手了，差点就将叶希文一枪洞穿，瞬间斩杀而死，情形可谓是千钧一发之际。

nbspnbspnbspnbsp“为了对付我，你们还真是处心积虑啊！”叶希文指尖蹦出一道惊天的剑气横扫而出，直接朝着裂天枪劈斩了下来。

nbspnbspnbspnbsp裂天枪只能不得不收回长枪挡下了叶希文这一击。

nbspnbspnbspnbsp“不过只是恰逢其会罢了！”一道身影缓缓的浮现在了天穹之上，他的右手，正是黑暗菩提圣手，却不是大自在天又是谁。

nbspnbspnbspnbsp“叶希文，这段时间有进步的人可不只是你一个，哈哈哈哈，我千辛万苦才终于根据典籍资料找回了黑暗菩提圣手，没想到这么快就能用上了！”大自在天冷哈哈大笑一声说道，随即他的脸色立刻拉了下来。“不过你的胆子还真不是一般的大，居然敢来找我们！”

nbspnbspnbspnbsp他本身并不是出自帝君传承，算是自成一脉，而因此没有道器也成了他致命的弱点，而现在，这个弱点已经被黑暗菩提圣手给弥补了，有道器在手，在面对叶希文的时候，无疑就轻松容易的多了。

nbspnbspnbspnbsp不知道从什么时候开始，叶希文在他的心中，已经成了极为麻烦的代名词。

nbspnbspnbspnbsp“你不在总部坐镇，不怕老巢被挑了么？”叶希文浑不在意，只是淡淡的说道。

nbspnbspnbspnbsp“他们还没有这个本事！”大自在天笑笑说道，“你想拖延时间？没用的，这里附近早已经被我封锁了，不会有人来救你的！”

nbspnbspnbspnbsp“谁说我要拖延时间了？”叶希文微微一下，“我只是在算，你什么时候死呢！”

nbspnbspnbspnbsp——

nbspnbspnbspnbsp恭喜书友141201111802528成为武神空间掌门，开门立派，威震八方！(未完待续)

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第两千八百九十五章 完全碾压

nbspnbspnbspnbsp这还是招妖幡之中头一次开始有妖王蜕变成准帝，之前，无论叶希文喂养了几个准帝的精血，都没有办法让他们之中产生准帝，最多是多诞生了几尊巅峰神王罢了。

nbspnbspnbspnbsp而现在，似乎是已经达到了量变引起质变的关键时候，之前一直都没有的变化，现如今突然的就开始有了质变。

nbspnbspnbspnbsp所谓量变引起质变就是如此了，吸收了这么多的准帝精血加上他们本身的阶位够高，才能有这一次顺理成章的突破。

nbspnbspnbspnbsp一头准帝级别的妖王对于叶希文的帮助和一头神王级别的妖王对他的帮助，根本是不可同日而语的。

nbspnbspnbspnbsp这里面的蜕变还在激烈进行，而且还不止是有一头在进行蜕变，这些都将增加叶希文的底蕴和实力。

nbspnbspnbspnbsp叶希文没有空多想，而是直接朝着裂天枪抓了过去。

nbspnbspnbspnbsp“叶希文！”一声愤怒的咆哮，一击从天而降，直接挡在了叶希文和裂天枪之间，让叶希文功亏一篑。

nbspnbspnbspnbsp裂天枪立刻化作一团流光，直接飞入了大自在天的手中。

nbspnbspnbspnbsp两件道器在手，让大自在天的实力暴涨，气息更是在疯狂的提升。

nbspnbspnbspnbsp“只剩下你最后一个了，正好一并解决了！”叶希文冷冷的看着最后剩下的大自在天。

nbspnbspnbspnbsp曾几何时，大自在天曾经给他带来了极大的威胁，哪怕只是他的元神化身，都让他感觉到了巨大的危险。

nbspnbspnbspnbsp但是现在，却根本不是自己的对手，三个联手依旧是被自己击败。

nbspnbspnbspnbsp这不由得不让人感慨，世事多变，如果不是亲身经历，只怕也是不敢相信的。

nbspnbspnbspnbsp“叶希文。你很好！”大自在天看着叶希文，神情无比冰冷。

nbspnbspnbspnbsp“你们几个联手都不是我的对手，现在你一个人就想翻了天？”叶希文冷笑着。“我们之间的恩怨，是时候该解决了。之前你袭杀我的时候，一定没想过，居然还有这样的一天吧！”

nbspnbspnbspnbsp“是啊，没想过，完全没想过！”大自在天冷冷的说道。“打死我都没有想到，你能够在这么短的时间内成长到这个地步，成为我天族的心腹大患，早知道如此。当初不管是付出多少代价也要将你斩杀了！”

nbspnbspnbspnbsp当初叶希文的实力在他的眼里根本不算什么，只是一个有点威胁性的后辈而已，根本不算什么。

nbspnbspnbspnbsp那个时候他并没有意识到，叶希文能够在短短时间内成长到这个地步，简直不敢想象。

nbspnbspnbspnbsp如果有后悔药的话，他一定会不管付出什么代价都要将对方击杀。

nbspnbspnbspnbsp可惜这个世界上没有如果。

nbspnbspnbspnbsp“哼？早知道如此？”叶希文冷哼一声，连他自己都想不到，自己能够在这么短的时间内走到这一步。

nbspnbspnbspnbsp大自在天身上的气息越来越强大，他的身影越来越清晰，好像是火山要喷发一样。整个人睁开了双眸，亘古不朽一般。

nbspnbspnbspnbsp两件道器的加成，让他的实力保障。达到了一个前所未有的程度。

nbspnbspnbspnbsp他的实力，几乎已经达到了巅峰，在准帝之下所能够达到的极限，正常情况下，是绝对没有任何手段能够让他更进一步的，但是这道器自然是例外的光是手持道器，自己爆发出来的攻击都能成倍成倍的增加。

nbspnbspnbspnbsp如果不是因为叶希文身上也有道器，寻常巅峰准帝早就被他弄死了。

nbspnbspnbspnbsp“但是现在将你斩杀也不晚，之前没做的事情。现在补上，不管要付出多少代价。今天都要将你斩落马下！”大自在天冷冷的说道，叶希文给他的威胁。让他都感觉到了一种前所未有的压力扑面而来，决心不能放任叶希文继续成长下去了，否则还了得？

nbspnbspnbspnbsp“你付出多少代价都没用，现在你不但要死，就算是黑暗菩提圣手和裂天枪都要落入我的手中！”叶希文道。

nbspnbspnbspnbsp尤其是黑暗菩提圣手，就更是他非常想要得到的，有黑暗菩提圣手在手，他再施展六道轮回拳的时候，威力还会平添许多倍，甚至他都有信心，能够威胁到传说中的帝君，这是以道器爆发出来的强大的力量。

nbspnbspnbspnbsp在大自在天的手里，简直是暴遣天物。

nbspnbspnbspnbsp瞬间，叶希文直接动手了，懒得和他多说什么废话，六道轮回拳直接捏了起来，轰然而下，直接瞬间落了下来。

nbspnbspnbspnbsp“你现在还想用这种力量镇压我？”大自在天在咆哮，他整个人都好像在进行着一场惊人的变化，直接以黑暗菩提圣手，抓在了裂天枪之上，然后一枪直接刺穿了苍穹。

nbspnbspnbspnbsp虽然之前没有怎么修炼果枪法，但是对于修为到了大自在天这样的高手来说，可以说，分分钟就能够自创一套惊天动地的枪法，完全不是问题。

nbspnbspnbspnbsp现在两件道器的力量加持，让他的这一道枪芒威力一下子提升上了许多个档次。

nbspnbspnbspnbsp“轰隆！”

nbspnbspnbspnbsp一声惊天动地的碰撞，双方直接碰撞到了一起，硝烟弥漫，金戈铁马，气吞山河的之势刹那间爆炸开来。

nbspnbspnbspnbsp在两人的周围，无数朵蘑菇云迅速升腾而起，每一座都犹如是太古神山一般的庞大，双方的碰撞一瞬间，直接湮灭了原子，带起了恐怖的能量狂潮。

nbspnbspnbspnbsp这一次的碰撞，叶希文巍然不动，但是大自在天却连连后退了好几步，嘴角都淌出了一抹鲜血，他的眼神之中还是完全不可置信的样子，手持两件道器在和叶希文对抗的时候，居然还是落于下风。

nbspnbspnbspnbsp“怎么可能，我手中有两件道器，你充其量只有时光法袍这一件在发力，怎么可能比我还强！”

nbspnbspnbspnbsp他能够明确感觉到，叶希文确实只动用了时光法袍的力量，而没有动用阿鼻剑，但是即便如此，自己这两件道器出手，居然连他这一件道器都比不过，这怎么可能。

nbspnbspnbspnbsp道器之间确实也有差距，但是绝对没有可能差距大到这个地步。

nbspnbspnbspnbsp此时他真正感受到了叶希文那强大的力量，几乎是战无不胜，叶希文以一己之力就击垮了他们三个巅峰准帝，更是将他这个当世第一人都给击垮了，这等于是一个神话在崩溃。

nbspnbspnbspnbsp他还不知道叶希文之前连冥帝的元神也一起击溃了，否则还会更加震惊。

nbspnbspnbspnbsp这样的力量，已经远远超越了他了。

nbspnbspnbspnbsp叶希文以一己之力就做到了他根本想都不敢想的事情。

nbspnbspnbspnbsp“这有什么好奇怪的，无论是裂天枪也好，还是黑暗菩提圣手也好，都根本不是你的东西，你能够发挥多少实力，怎么比得上我彻底炼化时光法袍！”叶希文冷笑一声说道，“况且最重要的是，你还没明白么？现如今你的功力比我差太远了，这就是质变！”

nbspnbspnbspnbsp“不可能，你连准帝巅峰都不到，怎么可能这么厉害！”大自在天双目通红说道，这简直颠覆了他的三观，彻底超出了他的预料，在他的三观之中，是不可能有这样变态的存在的。

nbspnbspnbspnbsp“你做不到，不代表我做不到，乖乖交出两件道器吧！”叶希文说道。

nbspnbspnbspnbsp“我跟你拼了！”大自在天怒吼连连，“就算我要死，也要让你一起死，我现在后悔了，当初为什么不早点把你干掉，以至于现在养成大患！”

nbspnbspnbspnbsp大自在天的身上爆发出了无穷无尽的力量，在一瞬间化作了一个巨大的光轮，在他的身后。

nbspnbspnbspnbsp但是在这个时候，叶希文的翻天印也直接落了下来，将世界之力凝聚到了其中，瞬间冲了下来，大自在天的身后的光轮一瞬间就被压的粉碎，他的所有攻击，都化为了乌有，根本没有办法对抗叶希文。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp大自在天一声惨叫，当场被轰飞了出去，此时他已经完全不是叶希文的对手，在得到了魔君的传承之后，叶希文所得到的，远远不止是一点点传承，一点点力量这么简单，更有许多人难以想象到的领悟。

nbspnbspnbspnbsp同样的一分力量，现在他能用出好几分的效果，远远超过常人的想象。

nbspnbspnbspnbsp所以哪怕只有一点点的优势也能化成无双的优势，彻底被叶希文利用起来，这是大自在天远远无法做到，也无法想象的到的。

nbspnbspnbspnbsp叶希文直接追了上去，阿鼻剑浮现出来，一剑洞穿苍穹，狠狠斩到了大自在天的身上。

nbspnbspnbspnbsp虽然道器都有一定程度的防御功能，但是和时光法袍这种专职防御的自然还是有着极大的差距。

nbspnbspnbspnbsp加上阿鼻剑此时的威力也确实骇人，直接一击就将裂天枪和黑暗菩提圣手的防御给击溃了，直接将他的身体劈斩成了两半。

nbspnbspnbspnbsp在叶希文以为他会将肉身重新重组起来的时候，蓦地，却只见到大自在天顶着另外半边身子，朝着虚空之中逃窜而去。

nbspnbspnbspnbsp他的半边身子直接撕了一个卷轴，一个巨大的空间传送门出现在了他的面前，大自在天的半边身子直接穿越了过去。

nbspnbspnbspnbsp“哈哈哈哈，叶希文，就算是我死，你也休想得到两件道器！”另外半边身子上，大自在天的脸上有着几分凄凉而又癫狂的笑容，死死的盯着叶希文。

nbspnbspnbspnbsp“想走，休想！”叶希文一把直接追了过去，但是旁边的大自在天半边身子重新长出了另外半边身子，朝着叶希文攻杀了过来。(未完待续)

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第两千八百九十六章 夺取黑暗菩提圣手

nbspnbspnbspnbsp此时的大自在天仿佛是疯狂了一样，疯狂的抓着叶希文，不让他逃走，全身上下都有法力在熊熊燃烧，一瞬间，就好像天地在沉沦一样。

nbspnbspnbspnbsp天地都在悲戚，有一尊顶尖的高手在陨落，他的陨落甚至引起了天地共鸣。

nbspnbspnbspnbsp到处都是一副末日一般的灭世景象，极为可怖。

nbspnbspnbspnbsp“滚开！”叶希文瞬间明白了大自在天在想什么，他分明就是想要拖住叶希文，让裂天枪逃走。

nbspnbspnbspnbsp而他自己则是死命的拖住叶希文，让裂天枪有足够的时间逃走。

nbspnbspnbspnbsp并且他还留下了黑暗菩提圣手要将叶希文拖住，如果没有黑暗菩提圣手的话，他根本挡不住叶希文，一瞬间就会被撕裂，那无论是裂天枪还是黑暗菩提圣手一个都跑不了。

nbspnbspnbspnbsp此时他已经没有了要击杀叶希文的想法，秉持的完全就是，能逃走一个算一个的想法了。

nbspnbspnbspnbsp叶希文甚至能够猜到他的想法，黑暗菩提圣手没有器灵，论价值，比起裂天枪这样有器灵，在没有帝君的情况下依旧能够爆发出惊人战斗力的来说，还是差上一筹。

nbspnbspnbspnbsp几乎是在一瞬间，就做出了取舍，大自在天也不愧是顶着这么长时间的天下第一人的顶尖高手，绝对是一个枭雄人物，杀伐果断，哪怕被逼到了绝境，也做出了最恰当的选择。

nbspnbspnbspnbsp换了叶希文的话，大约也是会做出一样的选择，不过叶希文可不会让自己被逼到做出这样的选择的地步。

nbspnbspnbspnbsp不过叶希文既然已经明白了过来，就更不可能让对方的想法得逞。

nbspnbspnbspnbsp叶希文一指点出，刹那间，整个世界都好像以他的指尖为中心旋转了起来，凝聚了起来。一瞬间爆发出一个世界的力量，冲击了过去。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp大自在天惨叫一声，被直接轰飞了出去。整个肉身都在一瞬间炸裂开来。

nbspnbspnbspnbsp哪怕有黑暗菩提圣手的帮忙，在没有了大半边身体的情况下。实力更是不知道跌落了多少，无法真正催动出黑暗菩提圣手的真正威力，只一击就被叶希文轰飞了出去。

nbspnbspnbspnbsp“黑暗菩提圣手在你的手上，落得如此田地真是暴遣天物！”叶希文大喝一声，见大自在天居然又重组了身体扑杀了过来，干脆先不追裂天枪，而是直接朝着大自在天的方向冲杀了过去。

nbspnbspnbspnbsp叶希文的手中，阿鼻剑猛然一下子出现了。劈斩出了一道惊天动地的血色剑芒，犹如一座太古山脉洞穿星辰，劈落下来。

nbspnbspnbspnbsp“噗嗤！”大自在天以黑暗菩提圣手抵挡，却根本抵挡不住，虽然抵消掉了大部分的阿鼻剑的剑芒，依旧被直接冲飞了出去，整个肉身在半空之中炸碎开来，化作一团血雾。

nbspnbspnbspnbsp而就在此时，叶希文眼疾手快，一把直接朝着黑暗菩提圣手抓去。

nbspnbspnbspnbsp在叶希文试图抓住黑暗菩提圣手的一瞬间。黑暗菩提圣手上陡然冒出了一尊巨大的身影，隐隐留下的一缕神念，爆发了出来。居然是菩提圣主，在关键时候，菩提圣主残留的最后一点元神爆发了出来，试图阻拦叶希文。

nbspnbspnbspnbsp“大胆凡人，竟然敢亵渎吾之遗物！”

nbspnbspnbspnbsp“原来是你在背后帮着大自在天，我说大自在天不过是得到了黑暗菩提圣手这么短的时间，就能够运用自如，原来是你在暗中相助！”叶希文脸上露出几分冷笑，帝君残留的元神。对于别人来说，确实是一个极大的威胁。但是对他来说根本不算什么，别说是死了的。就算是活的，他也斩杀过。

nbspnbspnbspnbsp不过现在正好，如果是正常情况下，他要想掌控黑暗菩提圣手的话，有这一缕元神在暗中作祟，要花费他很多时间去寻找，去炼化，现在直接将这一缕元神斩杀了，可以省去不知道多少时间。

nbspnbspnbspnbsp叶希文一剑直接劈斩了出来，大吼一声：“葬剑诀！”

nbspnbspnbspnbsp无数道剑芒当空席卷而起，化作一条巨大无比的长流，汇聚成河，犹如是海纳百川一样，瞬间凝聚了起来，然后狠狠朝着那一道菩提圣主的元神劈斩了过去。

nbspnbspnbspnbsp“噗嗤！”

nbspnbspnbspnbsp菩提圣手大吼一声：“你敢！”

nbspnbspnbspnbsp但是没有用，叶希文手中的剑芒没有丝毫感情，也没有丝毫畏惧，直接将他洞穿，虽然帝君的元神也很可怖，寻常的准帝都未必伤的到他们的，但是叶希文手中可是阿鼻剑，只一剑就将他洞穿，然后瞬间化为了灰烬。

nbspnbspnbspnbsp他那亘古不灭的元神，在阿鼻剑血色的剑气的燃烧之下，采纳叫着化为了乌有，整个场面快到了极致。

nbspnbspnbspnbsp叶希文根本没有丝毫要手下留情的意思。

nbspnbspnbspnbsp“抓过来！”叶希文大手朝着黑暗菩提圣手猛然抓了下去，没有了菩提圣主残存的元神作怪，黑暗菩提圣手的反抗明显是降低了很多，瞬间就被叶希文抓摄进了时光法袍之中。

nbspnbspnbspnbsp一时半会儿要炼化道器自然没有那么容易，不过可以先封印，放着以后慢慢炼化。

nbspnbspnbspnbsp这一切说来长，其实不过只是刹那间罢了，此时的大自在天才不过是刚刚重组了肉身，失去了一半的肉身之后，大自在天的实力何止下降了一半这么简单，和之前根本不可同日而语，等到叶希文将黑暗菩提圣手都给收纳进了囊中之后，他才似乎终于反应了过来。

nbspnbspnbspnbsp如果是两边身体都在，或许还有和叶希文稍微一战的可能性，现在更是只能以自己的生命阻止叶希文前进的脚步了。

nbspnbspnbspnbsp“噗嗤！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文一剑劈斩下来，大自在天才刚刚重组了肉身，当即就被阿鼻剑一剑劈斩开来，血肉爆炸开来，虚空之中更是传来了一阵阵的惨叫声，他的元神被阿鼻剑的血色剑气在灼烧，和刚才菩提圣主的情况如出一辙。

nbspnbspnbspnbsp只是想起比起来，连帝君的元神在面对阿鼻剑的血色剑气的时候，都根本毫无办法，就更别说他只是一个半残的准帝了。

nbspnbspnbspnbsp一击将大自在天的元神斩灭之后，叶希文瞬间就将大自在天的血肉给收入了招妖幡之中，顿时招妖幡之中下起了血雨，无数的妖王纷纷化出了原形。张大嘴巴开始疯狂的争夺这些血肉。

nbspnbspnbspnbsp这些可是巅峰准帝的血肉，在这诸天万界之中，如果说珍贵的程度几乎不逊色于那些铸造道器的神料，极为罕见。

nbspnbspnbspnbsp一时间，又有几尊处于巅峰神王状态下的妖王开始了惊人的蜕变。

nbspnbspnbspnbsp斩杀了大自在天之后，叶希文瞬间就朝着裂天枪和另外半边大自在天的方向追了过去。

nbspnbspnbspnbsp只是现在大自在天大半的元神已经被叶希文斩杀，剩下的半边身躯之中只剩下一些残魂罢了，即便放他走，也无关大局。

nbspnbspnbspnbsp他的大半元神都被叶希文斩杀，终身都不可能再回复到现如今的境界，能不能保住准帝的境界都是一个巨大的问题。

nbspnbspnbspnbsp在前往修行的彼岸的时候，肉身是船，而元神就是船上的人儿，只有两个都存在完好，才有可能横渡这无边苦海，真正达到彼岸。

nbspnbspnbspnbsp但是现在大自在天船也破了，人也损失严重，随便一个风雨就能够将他打翻了。

nbspnbspnbspnbsp所以大自在天如果聪明的话，就会选择不要试图恢复实力，否则天道给修炼这设下的阻碍就会让他死无葬身之地。

nbspnbspnbspnbsp而叶希文真正在意的是裂天枪，这一件道器绝对不能让他逃走。

nbspnbspnbspnbsp此时，距离裂天枪撕裂开一条空间通道已经有一定的时间了，那一条裂缝也是越来越小，其中已经不见了大自在天的另外半边身体和裂天枪的踪影了。

nbspnbspnbspnbsp叶希文当即一步跨出，直接追了上去，在裂缝通道还未彻底弥合之前冲了进去。

nbspnbspnbspnbsp“给我定了！”叶希文大喝一身，从时光法袍上爆发出的一阵阵七彩的光芒，直接将这看起来即将坍塌的空间给定住了。

nbspnbspnbspnbsp他要留着这一条通道，到时候也能够回来。

nbspnbspnbspnbsp在这之后，他连忙马不停蹄的追了上去，虽然不知道这一条空间通道之中究竟通道哪儿，不过他并不在乎，现在在诸天万界之中，除非是直接遇到帝君降临，否则他已经没有什么可怕的了。

nbspnbspnbspnbsp况且他还留下了通道，一个不对就可以撤退回来。

nbspnbspnbspnbsp叶希文才刚刚穿过通道，顿时就感觉一股士气浩浩荡荡的朝着叶希文扑面而来，几乎是形成了意识一样，疯狂的朝着叶希文绞杀了过来。

nbspnbspnbspnbsp叶希文立刻就意识到了，是一个巨大的军营，这种恐怖的士气根本不是寻常的军队能够释放出来的。

nbspnbspnbspnbsp只有千千万无敌的高手聚合在一起，才会形成这种恐怖的士气。

nbspnbspnbspnbsp在触碰到这一股士气的一瞬间，叶希文身上的时光法袍立刻就做出了反应，直接施展开了时间神国，将士气统统抵挡在外，全部湮灭。

nbspnbspnbspnbsp这才阻止了叶希文被这一股士气抓走，绞碎。

nbspnbspnbspnbsp即便如此，叶希文的脸上依旧露出了几分震惊的神色，难怪人说双拳难敌四手，这么恐怖的士气，居然能够威胁到他这样站在了诸天万界顶端的巅峰准帝。

nbspnbspnbspnbsp如果换了寻常隐王那样的准帝，刚刚突进过来的一瞬间就会被士气重创吧。

nbspnbspnbspnbsp荡开了周围扑杀过来的士气，叶希文才有时间观察所在之地，顿时露出了几分愕然的神情。(未完待续)

nbspnbspnbspnbspps：求几张月票保排名啊！

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第两千八百九十九章 他开挂了吧？

nbspnbspnbspnbsp此时听到了这个消息的天族高层彻底震怒，不管付出什么样的代价一定要将他斩杀，不仅仅要为大自在天他们报仇，夺回黑暗菩提圣手，最重要的是，这么恐怖的人一旦成长起来，谁人能治。

nbspnbspnbspnbsp以前大自在天号称天下第一高手，犹有高手能够对付得了他，但是现在这叶希文又要何人能治，简直就是个怪物。

nbspnbspnbspnbsp修炼都了这个地步，要想杀死他，已经是非常困难了，就像是各族联军一样拿大自在天没有办法一样，此时天族的高层也感觉到了束手无策，虽然叶希文不可能一个人将天族大营挑了，但是放任这么一个恐怖的高手在外面，他们什么宏图伟业也都是笑话了。

nbspnbspnbspnbsp此时机会千载难逢，叶希文沦落在了他们的包围圈之中，不管耗费多大的代价都要将他斩杀。

nbspnbspnbspnbsp不然的话，根本很难想到有什么机会能够将叶希文彻底斩杀。

nbspnbspnbspnbsp在天族高层的震怒之下，天族大营之中，许多隐藏的手段也都纷纷祭出，一个一个巨大无比的战争堡垒被推了出来，卸去了伪装，露出极为狰狞的炮口。

nbspnbspnbspnbsp冰冷的战争机器，一个一个分割天地！

nbspnbspnbspnbsp一头一头的战争巨兽被唤醒，那庞大的犹如星辰一般的身躯动了起来，践踏虚空，掀起一阵阵惊人的波动，横扫八方。

nbspnbspnbspnbsp一个个古老的阵法在虚空之中显化了出来，阵纹在天地之间出现无数的能量灌输进了其中。

nbspnbspnbspnbsp紧接着还有道器的气息正在苏醒，道器那样级别的存在，要想彻底复苏并不是一件容易的事情，每一次复苏都必须要付出巨大的代价，除非是有人愿意为他们付出这样的代价。否则他们正常是绝对不愿意随便觉醒的。

nbspnbspnbspnbsp为了铲除掉叶希文，这一次天族高层也算是下了血本了，不惜代价也要将他解决掉。

nbspnbspnbspnbsp这些恐怖的力量也都一一复苏。光只是为了复苏就必须要花费巨大的代价，就更别说其他的了。

nbspnbspnbspnbsp“叶希文。这一次你必死无疑，休想要逃脱！”此时许多天族怒吼道。

nbspnbspnbspnbsp这个人的存在，对于整个天族来说，就是一个巨大的祸害，恨不得将叶希文斩杀干净才好。

nbspnbspnbspnbsp周围出现的高手越来越多，很快，就已经有越来越多的强大气息出现在了叶希文的周边。

nbspnbspnbspnbsp远处，各族联军的大军也已经集结了起来。与那些天族的军队遥遥相对，实在是各族联军也被这天族的突然行动给吓了一跳，开什么玩笑，难道是打算组织大军和他们来个决战么？

nbspnbspnbspnbsp但是很快，他们就发现，天族调集了大军，很多平时都没有动用过的手段和底蕴也都调动了出来，但是却不是为了对付他们。

nbspnbspnbspnbsp而是将他们所在的大营团团围住了。

nbspnbspnbspnbsp原本他们还搞不清楚究竟是发生了什么，但是很快，他们埋藏在天族内部的探子传来了消息。

nbspnbspnbspnbsp让天族大动干戈的不是别人。正是叶希文。

nbspnbspnbspnbsp所有各族联军的高层都是面面相觑，完全不敢置信的样子。

nbspnbspnbspnbsp“是叶希文？怎么可能，叶希文虽然实力不错。但是还没有到要让天族也要耗费这么大的代价大动干戈的地步吧！”就算是平日里对叶希文最有自信的火焰之主也不敢相信，更别说其他的各族联军的高层了。

nbspnbspnbspnbsp虽然之前叶希文就已经展现出了惊人的战斗力，但是以当时的情况来看，叶希文敢直接闯入天族大营，那就是一个死字，根本不需要耗费这么大的代价。

nbspnbspnbspnbsp蓦地，有些人想起了之前，大自在天闯入他们的营地的时候，好像他们也是这么大的阵仗。但是叶希文怎么能和大自在天相提并论呢。

nbspnbspnbspnbsp那一次大自在天闯入各族联军的总部，最后让各族联军大动干戈还被对方全身而退。可谓是丢脸之极。

nbspnbspnbspnbsp而大自在天也就是在那一次之后，才真正获得了天下第一人的称号。被天族和各族联军双方所共同承认的天下第一高手。

nbspnbspnbspnbsp而现在叶希文也获得了天族方面同样的待遇，这是凭什么？

nbspnbspnbspnbsp难道叶希文真的已经强大到了那个地步不成？

nbspnbspnbspnbsp紧接着越来越多的消息传了过来，让他们不得不确认了，天族大军出动，确实就是为了对付叶希文，而且只为了对付一个人。

nbspnbspnbspnbsp越来越多的令人震惊的消息传出，让各族联军的高层也都是目瞪口呆，完全不敢置信的样子。

nbspnbspnbspnbsp叶希文在深渊之中斩杀大自在天，爆炎戾王和寒月星君，更是夺取了黑暗菩提圣手，重创了裂天枪。

nbspnbspnbspnbsp所有人都是一副见了鬼的样子。

nbspnbspnbspnbsp“这是开挂了吧？”有各族联军的高层目瞪口呆的说道。

nbspnbspnbspnbsp叶希文闭关的消息，很多人都很清楚，无论是联军高层还是天族高层，都一直有在关注，对于叶希文在闭关之前的实力，众人也都心中明确，最多不过能够击杀准帝后期的高手，这就已经是极限了。

nbspnbspnbspnbsp谁曾想，一个闭关出来，这才多久的时间，居然就已经达到了他们根本想都不敢想的境界之中。

nbspnbspnbspnbsp除了用开挂来形容之外，他们根本已经想不到别的词儿来形容了。

nbspnbspnbspnbsp原本还有很多人喊出，这根本不可能，但是在铁一般的事实面前，他们还是不得不相信了。

nbspnbspnbspnbsp接下来，就有一个问题摆在了他们的面前，叶希文被围困，他们要不要去救援，大自在天能够全身而退，很大程度上，也是因为当时天族派人前去接应，打乱了各族联军的部署，才给了他逃走的机会。

nbspnbspnbspnbsp平心而论，很多人都并不喜欢叶希文，尤其是那些存活了无数年的老怪物来说，叶希文实在是太能惹事儿了，一个年轻的后辈这么抢风头，让他们这些老前辈情何以堪。

nbspnbspnbspnbsp抱有这样的想法而和叶希文不对付的有很多，更别说有很多和叶希文有过巨大冲突的。

nbspnbspnbspnbsp这些人在联军高层之中不在少数，绝对是一个庞大的群体。

nbspnbspnbspnbsp当然，帮叶希文的人也有不少，一时间联军高层也是拿不下主意。

nbspnbspnbspnbsp“还要等什么，难道等叶希文被杀之后，我们少了这么一个大帮手才后悔？连天族都要大动干戈的对付他，难道他的价值你们都看不到？”蓦地，一声冷冷的声音传来，正是火龙真君开口了。

nbspnbspnbspnbsp火龙真君不仅本身实力强大，更是跟随过秦帝征战，资历极老，加上背后更有武宗撑腰，众人敢无视叶希文，也不敢无视了他的话。

nbspnbspnbspnbsp“没错，现在抗衡天族是大局，叶希文能够斩杀大自在天和寒月星君，爆炎戾王，不管他是怎么做到的都是立下了大功，难道我们能够眼睁睁的看着一个我们的功臣死在里面么？那样的话以后谁还敢为联军卖命？”有联军高层腾的一下子站了起来，义愤填膺的说道。

nbspnbspnbspnbsp“我同意火龙真君的意见！”蓦地，就连一贯极少发飙什么意见的堕落天使族的路西法也开口了，又是一个资历实力都极强的老前辈。

nbspnbspnbspnbsp紧接着，武宗，古天庭，等许多势力都出面同意久远叶希文，这些本来就和叶希文交好的势力此时更是形成了一股浩浩荡荡的大势一般。

nbspnbspnbspnbsp此时，所有人的目光都看向了原本和叶希文有过矛盾的隐魔族等势力，这些才是真正决定一切的关键。

nbspnbspnbspnbsp“我原魔族没有意见！”原魔族的老祖开口说道。

nbspnbspnbspnbsp“我隐魔族也没有意见！”

nbspnbspnbspnbsp随着原魔族老祖等的表态，其他的势力终于也松了一口气，这些都是原本最坚定的反对叶希文的人，现在连他们都没有意见了，整个决议自然也就没有什么例外。

nbspnbspnbspnbsp“既然如此，大家都没意见的话，传达下去，大军集合，进攻天族基地，为叶希文打出一条通道来！”

nbspnbspnbspnbsp联军高层达成了一致，很快联军就动了起来，一只只大军被集合了起来，无数的战争巨兽，战争机器都被推了出来，迅速进入了战争的轨道之中。

nbspnbspnbspnbsp很快，各族联军的行动，就引起了天族高手的注意，但是他们早已经决定要不管花费多少代价也要斩杀叶希文，此时自然不会因为各族联军的施压就放弃，连忙调集了精锐前往阻止各族联军，其余人继续围剿叶希文，一定要将他彻底斩杀。

nbspnbspnbspnbsp而被重重包围之中的，叶希文并不知道外面究竟发生了什么事情，在他的周围，已经有无数海量的天族精锐军队出现，虽然一对一的时候，叶希文随便一指头就能捏死很多，但是这些天族高手组成军队，借助军阵大大提升实力，用来对抗叶希文。

nbspnbspnbspnbsp“轰隆！”

nbspnbspnbspnbsp面对这些围攻，叶希文自然也不会坐以待毙，他整个人就像是一个史前凶兽一般，所过之处，天族大军一触即溃，那些平日里能够屠戮神王，甚至能够威胁到准帝的大军，在他的面前，根本不算什么。

nbspnbspnbspnbsp在这种情况下，叶希文自然不敢藏拙，直接祭出了阿鼻剑，往往一剑下去，整个天族大军瞬间崩溃，化为漫天的血雾被招妖幡吸收。

nbspnbspnbspnbsp一时间，腥风血雨！(未完待续)

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第两千九百零二章 连败道器

本身就已经功力攀升到了比大自在天还强的地步，时光法袍也全部复苏，为他所用，让叶希文的实力彻底超越了寻常人的想象。

连帝君的元神都能眼睛都不眨的斩掉。

主宰之剑的剑芒迸发了出来，神威不减，更加的可怕，直接化作一道惊人的剑芒，朝着叶希文劈斩了下来。

顿时周围的天族和妖族只觉得一股巨大的音啸传来，几乎要将众人的耳骨震裂开来，神魂不稳，有粉身碎骨的可能性。

他这一击横贯长空，直接粉碎了一切，犹如是一条巨大的虹彩在天穹上横贯而出，直接绞杀了出来，扫下一大片的余辉，形成一道片的剑道领域。

剑势还未落下，就有许多天族和妖族的高手在剑势的碾压之下纷纷炸裂开来，彻底化为了血雾。

而面对这惊人的一击，叶希文却是不闪不躲，直接一步跨出，脚下踩出了漫天的金光，迎了上去。

“嘭！”

叶希文一拳轰出，一拳砸在了这一道剑芒之上，刹那间，爆发出了一声巨大的轰鸣声，顿时一阵波动在颤抖。

无论是叶希文的拳劲，还是主宰之剑的剑芒，都拥有难以想象的力量，双方没有试探，一上来就是下了死手。

铮铮剑鸣在天地间流转，叶希文的拳劲掀起的滔天神芒，淹没整个世界一般，扩散出去，瞬间让无数大星跟着一起崩裂，化为尘埃。

“杀！”

在这一刻，叶希文又是直接杀了出去，一击跟着一击没有丝毫喘息的机会，一上来就施展了强大无比的秘术，浑身都被神芒包裹笼罩在其中，宝相庄严。勇猛绝伦。

“翻天印，三印合一！”

叶希文的前面是翻天印，左右两边分别是撼山印和倒海印，此时三个印诀融合到了一起，形成了一个滔天的凶浪，直接砸落了下去。

主宰之剑顿时被直接砸中，他还沉浸在刚才的攻势之中，还没有彻底回过神来，而此时，叶希文已经彻底出手了。根本不给他有任何喘息的机会。

“轰！”

叶希文的三印合一砸落下来，瞬间就形成了一个巨大无比的蘑菇云，主宰之剑上直接被轰飞了出去，他的灵体当空震裂开来，居然有崩散开来的迹象，这是极为恐怖的迹象。

他的灵体本身是无比的坚固的，根本不可能随随便便的就出现这样的状态，几乎是一瞬间就被重创了的节奏。

到了这种时候，已经是一搏生死了。几乎已经要触及到得道级别的力量，让人胆寒。

那一朵巨大的蘑菇云升腾起来，不仅仅天族的人看到了，就算是那些威逼上来的各族联军的高手也都看见了。

尤其是几尊一马当先。冲在最前面的高手，火龙真君等人，更是直接看到了叶希文出手，将主宰之剑砸飞掉。

差点没一个跟头栽了。只觉得这个世界都是满满的寒意，后辈直发凉，冷汗淋漓。

他们看到了什么？

一个完全觉醒。复苏的恐怖道器居然被人砸飞掉了，难道是他们眼花了么？

此时他们已经彻底确认了，天族出动了那么多的高手，果然是为了对付叶希文而来的，而且这么兴师动众的，可以说，一点都不夸张。

面对一个能够将道器砸飞的怪物，怎么重视都不为过。

至于他怎么会多处一支妖族大军，许多人也已经猜到了缘由，毕竟有些人曾经看到过招妖幡出手的样子，这些都在他们的预料之中。

但是对于叶希文的凶猛，许多人还是有点无法适应的感觉，比起他闭关之前，他们也只能说的上一句。

他变强了，他又变强了，真是一个怪物啊。

诸天万界的人已经制不住他了。

然而还没等他们缓过神来，却见叶希文更进一步出手了，直接一步跨出，生生冲到了主宰之剑的面前，继续追杀。

在他的身后，天族大军以叶希文本人为箭头，一路洞穿，所过之处，天族大军也是一路崩溃。

相比起各自为战的天族大军来说，这支被叶希文召唤出来的妖族大军虽然人数显得少了一点，但是却更加灵活，足以被叶希文指挥。

加上这些古妖，大妖之中有很多都是征战多年的高手，战争经验非常丰富，任何应抓出来，都是战争大师，指挥起军阵来，简直就是如鱼得水，犹如艺术一般。

叶希文一步追了上去，面朝着主宰之剑追杀了过去。

“该死！”主宰之剑不由得咆哮了一声，但是都没用，叶希文根本没有给他喘息的机会，手中的阿鼻剑大盛，狠狠劈落了下去。

“主宰之剑！”叶希文干脆以主宰剑法来对抗主宰之剑。

主宰之剑直接被劈中，整个身体倒飞出去，灵体当空爆炸开来。

虽然立刻又重组了，但是已经透明了不少，这重组，也让他消耗不少，更别说，一些重伤，就算是重组了肉身也没办法好转。

不过，就在此时，万界图和那一头巨大的翼龙已经飞掠了过来。

尤其是那一头翼龙，身材庞大，一颗巨大的星辰一样，身后一对神翅在拍打，头上的尖角犹如是天地间最为锋锐的保健一样，直接划破天穹，杀出了一道一道巨大的剑光，朝着叶希文扑杀了过来。

“来，再战！”叶希文没有更进一步追杀的意思，直接放下了主宰之剑，反身朝着那一头翼龙迎面而上。

“嘭！”

叶希文一拳直接砸到了那一头翼龙头上的尖角之上，巨大的轰鸣声轰然炸裂开来，瞬间犹如两块世界上最为坚硬的金属碰撞到了一起，天地都跟着颤抖了起来，惊涛拍岸，乱石穿空。

星河日月都跟着旋转了起来，浓缩到了一起，然后疯狂的朝外释放而去。

这一次惊人的碰撞，叶希文纹丝不动，但是那一头体型巨大的翼龙却被砸飞了出去，面对这一件道器的突袭，叶希文没有丝毫落在下风的意思。

在叶希文将这一头翼龙砸飞出去的一瞬间，另外一边，万界图化出的一个巨大的世界，终于直接砸落了下来。

“给我破！”叶希文大吼一声，在这个世界砸落下来，将他的妖族军团毁灭之前，他手中的阿鼻剑铮鸣一声，剑芒冲霄而起，瞬间撕裂出道道血色的剑芒，直接轰入了这个砸落下来的世界，其中无数幻化出来的生灵直接湮灭，然后整个世界被洞穿，到最后，整个世界都开始轰隆隆的炸裂开来。

好似是真正的世界在一寸一寸的崩碎开来一般，远远望去非常恐怖，犹如是世界末日真正降临了一般。

剑芒去势不减，洞穿了这个世界，毁灭了这个世界之后，直接洞穿过了天际，从万界图面前横扫而过。

万界图的器灵脸色极为难看，刚才这一击虽然是从他身边扫过没有被直接扫中，但是如果不是有万界图的本体守护的话，只是这被扫过的余波，都足以将他重创。

阿鼻剑的威力真是越来越恐怖了。

和那一头翼龙不同，万界图是真正和叶希文交手过的，也和阿鼻剑交手过的，但是那个时候的叶希文根本没有这么恐怖。

即便算上了时光法袍，也不过只是勉强和他相抗衡罢了，就那最多也就只能说是勉强将他和裂天枪拖住，根本不算什么。

算不上什么真正的威胁，最多只是一个讨人厌的爬虫罢了。

但是现在，叶希文以一己之力，就打的主宰之剑节节败退，就不说他之前夺取黑暗菩提圣手，击杀大自在天等人，重创裂天枪的事情了。

而阿鼻剑也比之前更加强大了，就算是同为道器，他此时也能够明显感觉到阿鼻剑变的恐怖了，吞噬了天启帝剑之后，他的力量提升何止是一点半点。

只这一剑居然就让他有一种险些被重创的感觉。

他的脸色简直难看的不能在难看了，难怪裂天枪发给他的消息之中有小心再小心了。

这个家伙成长速度实在是太快了，这一次更不能放他走，否则以后真的无人可治了。

“杀！”万界图一声暴吼，身上恐怖的气息冲天而起，宛如要灭世一般，万千的火山一瞬间，齐齐喷涌而出，在虚空之中，呈现出一种可怕的纹理，一圈一圈扩散出来，朝着叶希文浩浩荡荡的碾压了下来。

这就是道器的威力，在决心要铲除叶希文之后，没有丝毫留手，一出手，就是漫天的力量在席卷，在翻涌。

面对爆发了的万界图，叶希文没有丝毫的犹豫，直接就是正面突破，直接冲杀了上去。

“锵！”

阿鼻剑的剑芒，迎风而涨，直接长出了上万丈，瞬间洞穿了星河，朝着万界图轰落了下来。

叶希文的剑芒和万界图的无穷世界，任何一个都是能够轻易将寻常巅峰准帝轰垮的存在，此时直接碰撞到了一起。

“轰隆隆！”

剧烈的爆炸一触即发，瞬间爆棚开来，这样的僵持，也仅仅只是持续了一瞬间，叶希文的剑芒便去势不减，破开一切。(未完待续。。)

第两千九百一十四章 教你们做人的人

恐怖的气息哪怕只泄露出来了一星半点，也让人有瞬间跪伏下去的冲动。

那是生命层次完全不同的碾压。

有帝君在试图突破封印！

叶希文立刻就反应了过来，恐怕在封印的另外一头，是有帝君在试图通过这个封印来到诸天万界。

如果真被他们得逞了，那么就有的好瞧了。

“真是完全不安生啊！”叶希文抚了抚额头说道，但是他的脸上却是完完全全的凝重。

现如今诸天万界之中，唯一得知的一尊存活的帝君还是冥帝，冥帝的野心比起天族只怕也没小到哪儿去，根本靠不上。

况且即便冥帝站出来也没用，他不过是个半残之身，和巅峰时候的帝君根本不能相提并论。

最重要的是，叶希文和他的关系不对付，冥帝出山，对他来说，简直是灭顶之灾。

不过虽然有帝君的气息不断的透露过来，但是那一个封印也在爆发出强大的光芒，将这些气息不断的镇压下去。

“现在还是差一些，不过用不了多久，那位大人就要突破封印了，到时候君临天下根本不是问题，听说现在的诸天万界连一尊帝君都没有，就是他们的死期了！”

叶希文身在城中，目光眺望远处，耳边却传来了讨论的声音。

许多天族都是面对着封印的方向，心怀敬意。

叶希文听着面色微寒，虽然不知道他们说的不久到底是多久，不过想来，应该不会是一段很长的时间，只怕留给他的时间不多了。

“不过那位大人虽然过不来，但是却传下了法旨。让帝逆前往起源之地，接受传承！”有人小声的说道，显然是收到了什么消息。

“什么。帝逆去接受传承，那岂不是要一飞冲天。真正跨越成为帝君级别的存在！”有人惊呼说道，“起源之地，那可是诸位帝君大人创造出来的传承之地，里面有的是无上的传承，许多老前辈坐化之前都是前往里面，留下自己的传承，以待后人！”

叶希文想了起来，传闻这起源之地乃是天族一脉的起源所在。就好像是人族的祖地一样的地位，只是相比起人族的祖地来说，天族的起源之地更加的神秘。

天族之中，无数年来，不知道出现了多少高手，这些高手有些终身都没有出过起源之地，一直留在起源之地之中，这是天族真正的根本所在，不容有失。

更别说许多将要陨落的天族高手，都最终返回了起源之地。里面到底有多少传承无人知道，甚至连天族帝君的传承都有。

关于天族的诸多传说之中，就有许多一夜顿悟。飞黄腾达的例子。

“是啊，起源之地本来也不是人人都能够进入的，一万年也才只会开放一次，唯有那些最为强大的天才才会被允许进入其中，那是我们天族的根，这一次被召回的不仅仅有帝逆，在封印之地的另外一头，还有几位无敌天才也将会一起进入呢！”

“也是，遗落在外面的我族血脉。到底是被各族打压的狠了，根本也没有出什么厉害的人物。那帝逆要不是得到了成帝机缘，哪有他的机会。不过这一次他估计是要一飞冲天了，他和其他人相比，最大的弱势就是功力浅显，这次得到了传承还不一飞冲天，到时候再有成帝机缘在手，百年之内必定得道，有一尊帝君撑场，诸天万界迟早要重新匍匐在我们的脚下！”

叶希文神情微微怔了一下，没想到他机关算尽，想尽办法破坏帝逆的机缘，他还是走到了这一步。

帝逆现在面临的情况和他有些类似，即便进步速度再快，修行年月太短依旧还是致命的缺陷，而现在，如果让他得到了帝君的传承，那么真正成帝得道就是不可避免的了。

短短百年内成道，也并非不可能。

而这正是叶希文绝对不能容忍的事情。

百年的时间对他来说实在是太短了，绝对不能让帝逆有机会成功。

叶希文脑海之中瞬间就转出了无数念头，他的脸型也在以一个肉眼可见的速度转换，瞬间就变成了一个面容高傲无比的华袍青年，他身上天族强大的气息也是越发的四散开来。

他决定伪装成为天族高手进入起源之地，找到帝逆将他斩杀，最不济也得找到传承，吞噬传承，不能落于帝逆之后。

天穹之上，无穷金光瞬间四散了下来。

一辆巨大的车碾，从天空之中横行而过，完全无视了城中的封印，落在了城池之中。

众人纷纷让开，却见，这一辆车碾极大，宛如一个巨大的宫殿一般，九头强大的异兽拉车，任何一头在外面都是极为强横的神王，现在却只能被用来拉车，这车碾的主人是何等的奢华是可想而知。

赶车的只有一个衣着朴素的老者，头戴斗笠，没有人看得清楚他到底是什么模样，只觉得一身气息真是深不可测。

而在这一辆车碾之上，无数的衣着华丽的美女嬉闹着，犹如是在人间仙境之中一般。

而在这些美女之中，三个面容俊秀的青年男女被包围在中央。

为首的一个紫袍青年，他身上的紫色长袍犹如一团燃烧的火焰，整个人就好似包裹在一团火焰之中一般。

此时他开口了。

“真是晦气，没想到难得有几分兴趣去找那个叶希文，结果却扑了个空，他压根就不在那个所谓的隐盟之中！”

叶希文本来并不在意，蓦地，此时一下子眼神猛然一下子凌厉了起来。

“我看是盛名难符才对，那叶希文何等的盛名，他手下却都是一群不堪一击之人，也就那个叶芊芊和叶墨稍微有点分量！”三人之中，另外一个金色华袍的青年男子同样倨傲无比的说道，他的双眸犹如两日一样，在熊熊燃烧着，这是功参造化的迹象。

“切，没意思，跟着虚无之主打杀了一批废物，那叶芊芊倒是有点意思，手上居然还有一件道器，不过现在也落入虚无之主的手中了！”唯一剩下的那个红衣女子也是打着哈欠说道。“这一次虚无之主也不算是白走一趟，虽然最后被武宗和天庭的人搅了局，不过夺取了一件道器的他可谓是实力大增，这次开放起源之地他必然要独占鳌头，所向无敌！”

“那可不一定，其他那几个人又岂是等闲，最重要的是，那个外面来的帝逆可不是什么简单的人物，手头可是有着得道的机会，我们这一辈之中，如果说有谁最有可能得道，那肯定是帝逆莫属了！”那紫袍青年道。

“切，帝逆算什么，那些留手派留在诸天万界之中，被打压的够呛，这些年都没出什么像样的人才，帝逆也不过是矮子里面拔高个罢了，要不是有成帝机缘，他算什么东西，也配和我们相提并论？”那金袍青年冷笑一声，“如果不是诸位大人，绝对禁止向他出手，他手中的成帝机缘也根本保不住，他这次如果识相也就算了，如果不是想敢去起源之地，那我们就会好好教教他们做人！”

“也是，那些留守派中都是一些废物，怎么能和我们相提并论！”红衣女子不屑的说道。

“可惜了，最可惜的是没有杀到叶希文，听说他身上可是有好几件道器呢，尤其是时光法袍，当年可不知道打杀了我们多少前辈高手，落在一个人类的手中，真是浪费了！”紫袍青年叹了一口气说道，“听说他在悟道，我们特地从封印之地的另外一头赶过来，结果还是晚来了，听说他已经完成了斩道，实力很强，有机会的话，我倒是想和他交手一次！”

“我看也是盛名难符，区区人族又不是帝族血脉，还能强到什么地步，能和我们比？连帝逆他都赢不了！”金袍青年冷冷说道，神情极为倨傲。

无论是叶希文也好，还是帝逆也好，他都看不顺眼，也都看不上眼，在他看来不过都是时无英雄，方使竖子成名罢了。

也就是他们不出来，不然的话，分分钟秒杀这些所谓的超级天才，也不过如此罢了。

“我说，你们这些家伙也太嚣张了吧！”一声清冷的声音传来。

“嗯？”那个紫袍青年眉头微蹙冷冷的哼了一声，转头看去，却见车上不知道什么时候已经多了一个一身华袍的俊秀青年。

“你是谁？”金袍青年双眸的两团火焰都几乎要实质化的喷吐出来一般，这是一种无上的天眼神通，极为了得，只有在异火的锻造之下，才有可能练就。

“教你们做人的人！”这个青年咧嘴笑笑，却不是叶希文又是谁。

“教我们做人，真是太可笑了，你是在找死么？”金袍青年仿佛是听到了什么本世纪最好笑的笑话一般，顿时大笑了起来。“我看你是不知道我们是谁，才敢如此嚣张！”

“你们的名字？有必要知道么？不过只是一些即将败在我手上的手下败将罢了！”

叶希文咧开嘴，笑的很开心。(未完待续)

ps：求月票支持！

第两千九百一十六章 教训（中）

那一头雷电麒麟咆哮着，当空奔袭了起来，犹如是一座太古神山在奔跑，天际都在晃动，飞沙走石。

那个金袍青年身上所有的防御都被破了个干干净净，雷电麒麟张开了血盆大口，将这个金袍青年吞了进去。

“轰隆！”

整个雷电麒麟在将这个金袍青年给吞了进去之后，瞬间爆炸开来，犹如一团巨大的核弹在爆炸一般，但是比那个威力更加的恐怖，直接湮灭了一切，湮灭了法则，湮灭了混沌，所有的一切都不存在了，全部都归于虚无之中。

无尽的能量狂潮散去，露出了其中那个金袍青年的身影，早已经被炸的面目全非，就算是所有的防御法器都用上了，没被直接炸的粉身碎骨，但是也被炸的血肉模糊，哪里还有之前那个风流倜傥的样子，看过去就好像是一条丧家之犬一样，狼狈至极。

“该死啊，你竟然敢伤了我！”金袍青年脸色铁青，狰狞无比，在一团一团金色的鲜血的映衬之下，显得无比的可怕。

他身上所有的气息在不断的奔腾，如同万马奔腾一样，所有的鲜血好像是被施展了时间倒流的法术一样，全部都回到了他的身上，只在一瞬间，就已经恢复了个七七八八。

但是他的脸色更加难看，双眸如同两团火焰一样，死死的盯住了叶希文。

“我一定要把你碎尸万段！”

“什么人，竟然敢在这封印之地放肆撒野？”一声苍老冰冷的声音从远处传来。

金袍青年神情顿时一滞，似乎听出了来人究竟是谁，不由得有点拉了下来。

“滚开，不然我连你一起杀了！”而叶希文却是无比的冷酷的说道。

“这人到底是谁？居然敢如此猖狂，我这辈子算是见惯了嚣张跋扈之辈，但是没听说有人敢在这里嚣张跋扈的，难道他不知道这里到底驻扎了多少高手么？”有人低呼一声。显然叶希文霸气侧漏的话，差点没把他吓尿了。

“他就算是再强，得罪了这些长老，只怕也没有什么好下场吧，现在留守派都是这么狂妄无知的么？”

“别说什么我们留守派好不好，说起来，好像我还从来没见过他呢！”

“世界那么大，有几个隐藏起来的高手又有什么奇怪的，只是不知道他到底是师从何门何派，如此张扬跋扈。应该也是皇朝出身，他的师尊搞不好就是哪一尊帝君大人呢！”

对于天族来说，皇朝出身，就相当于诸天万界的帝君传承一样。

只是天族的帝君几乎都是开辟了自己的皇朝，传承下去，而诸天万界的几乎都是以门派传承的方式传承的，这是最大的不同。

那几个金袍青年几乎都已经是巅峰准帝的实力，叶希文的实力看起来也是只强不弱，这种存在。就算不是帝君的亲传弟子，也是皇朝中人，才是最为合理的。

寻常的传承，是不可能培育出这样的人物的。

“好。真是好大的胆子，我到是要看看，你到底是何方神圣，先把你抓起来。让你的师门过来领人把！”只听一声冰冷声音传来，紧接着一只大手从虚空之中抓了过来，带着无上的封印符箓。直接朝着叶希文抓了下来。

竟然是徒手抓过来，明显是不将叶希文放在眼里，或者说，根本没有想过叶希文可能会有反抗的情况。

那个金袍青年眼神之中恨恨之色一闪而过，他还没有报仇呢，但是他也不敢违背长老的意思，他很清楚，在这封印之地坐镇的老家伙们有多么的可怕，就算是以他们的出身，也不愿意在这里得罪了这些老家伙。

这些老家伙一个个脾气古怪，本身实力高强，功力高深，最重要的是，人脉遍布整个天族，谁也不愿意得罪这些家伙。

“便宜你了！”他恨恨的看了一眼叶希文，在他看来，被长老抓走，那是一件好事儿，起码不用被他折磨到死。

“敢抓我，就凭你也配？”叶希文冷笑一声，他根本就是无所顾忌，事实上，以他现在的修为来说，能够让他有所顾忌的，也就是帝君而已，除了帝君，就再也没有能够让他都觉得顾忌三分的人了。

叶希文身上爆发出了一团一团的雷霆之力，化作经文，这些经文都在散发着异样的神芒，都是在讲述着雷霆大道。

在场的天族高手虽然退的很远，但是视力都不差，都看得很清楚，尤其是其中一些修炼雷霆之力的也有，看到他身上的经文，差点眼珠子都要瞪下来了。

这些经文深奥无比，他们根本就看不懂。

简直就像是天方夜谭一样，犹如是在看天书。

以他们的修为，此时都有这样的感觉，可想而知，他们心中的震撼可想而知了。

“这人到底是谁，他的雷道修为怎么会如此强横！”

许多人都在猜测，脑海之中闪过了天族之中许多修炼雷霆法则的高手，但是似乎都无法和眼前这个飞扬跋扈的青年联系到一起，完全不一样。

而且比起传说中的那些人，眼前这个人更强，更为恐怖。

“就凭你们也想抓我？”叶希文身上闪电直接化作一口长剑，惊世一剑，直接捅出。

瞬间就将抓来的大手破了个干干净净，紧接着，这一口大剑更是去势不减，将虚空都给斩破开来，露出了其中一个身影。

那是一个古老的老者，身上穿着的都不知道是多少年前流行的服饰，身上带着几分腐朽古老的气息。

他盘坐在虚空的云床之上，诵念着神文，此时看到自己面前的空间突然被破开，瞬间暴怒了起来，他被暴露了出来。

最重要的是，有人竟然敢还手。

这简直是是可忍孰不可忍。

“你竟然敢还手？”那个古老的老者瞬间大怒了起来。

然后就只见叶希文手中抓起无穷的雷霆能量，一瞬间化作一杆战矛，手臂青筋突起，然后直接扔了出去。

“刷！”

这一杆雷霆战矛直接撕裂出了无穷无尽的雷霆咆哮的声音，以迅雷不及掩耳之势直接轰入了那一片空间之中。

那个古老的老者根本就没有反应过来，直接被雷霆战矛轰中，整个人被穿了个透心凉，然后直接朝后撞去，连同他所在的小世界一起被崩溃在了雷霆战矛之下，刹那间就已经消失无踪了。

现场一片寂静无声，所有人都不由得咽了一口口水，看向了叶希文。

这是假的吧，这也特么的太凶残了点吧。

所有人都有点傻眼了，当场被震慑住了，饶是他们自觉已经高看了叶希文了，也没想到，还是小看了叶希文。

他不但有胆子出手，而且一出手还是如此的犀利和可怕，简直就是传说中最为恐怖的雷霆暴君。

一击就将一个古老年代存活下来的长老给轰飞出去，差点斩杀。

他难道不怕制裁么？在这里闹事，就算他背后是皇朝在撑腰，只怕也兜不住这么大的事情吧，如果再闹大一点，甚至有可能惊动封印另外一头正在冲击封印的大人们，到时候，就是真的谁都保不住他们了。

“好了，现在没有人打扰我们了，刚才说道哪儿了？刚才说要好好教教你们做人！”叶希文冷冷冷一笑说道。

金袍青年很快也反应了过来，在经历过了最初的惊愕之后，凶厉之色很快就爬满了他的脸庞。

“好，好，好的很，没有那些老家伙干扰，那最好不过了，我一定会敲断你身上的每一根骨头，我要让你明白，你到底是得罪了谁！”那个金袍青年哈哈大笑一声说道，笑声之中无比的快意。

“刷！”

一瞬间，那个金袍青年直接出手了，他不打算等叶希文出手了，从刚才到现在，他就一直处于下风之中，不断让叶希文压制住，他要彻底找回上风。

他直接一巴掌朝着叶希文轰杀而来，瞬息之间拍出了滚滚火光，直接朝着叶希文绝杀了过来，直接动用了漫天的神通，根本不给叶希文有任何喘息的机会。

“都说了，不过只是雕虫小技而已，在我的雷霆大道的面前，什么都是浮云！”叶希文长啸一声，好像是一个对雷霆法则无比痴迷的修行者一般。

整个人瞬间如同一团电光冲了过去。

风雷之声被撕裂开来，他整个人像是一团电光，直接冲入了那滚滚火光之中。

那些足以将星辰炼化，将世界洞穿的火焰却根本无法在他的身上燃烧，甚至连他周身防护用的雷霆之力都没有办法攻破。

叶希文在雷霆法则上的领悟，彻底展现了出来，强势到了难以想象的地步。

“嘭！”

那些火光再度被叶希文破了个精光，他就像是一头披着人皮的怪兽，人形恐龙直接横冲直撞，冲到了金袍青年的面前。

紧接着一个巴掌猛然抽了过去。

“啪！”

一声极为响亮的耳光声传来，然后只见那个金袍青年的身体犹如是陀螺一样飞速旋转了起来，重重的摔在了地上。(未完待续

ps：双倍月票，求大家手里的月票支持

第两千九百一十七章 教训（下）

一击，仅仅只是一击而已，那个金袍青年瞬间就像是一条死狗一样被叶希文一巴掌抽飞出去。

不是正常的击败，而是直接抽飞出去，最为耻辱的击败方式。

让所有以为能够看到一场龙争虎斗的人都彻底傻眼了，这相差的也实在是太大了一点吧，这个金袍青年成名叙旧，仙霞三友，名动天族。

虽然现在在外面的名头还小一些，不过要想打出他的知名度也只是时间的问题罢了。

只是现在却被人像一条死狗一样抽翻在地，以后还有什么脸面出去争霸天下。

他的所有防御，所有的法则，都彻底的崩溃，完全不堪一击。

“啊！”那个金袍青年低沉的声音在咆哮，就像是一头受伤了的野兽，正在低声的咆哮。

他的半边身体都出现了裂纹，差点没被叶希文在半空中把肉身给抽裂开来。

惨叫连连，同时也是怒吼连连，刚想站起来，却被一只手直接箍住了脖子，犹如是一只公鸡被掐住了脖子一样。

全身上下有一股恐怖的巨力将他的法力和道行全部都镇压了，此时他就像是一个普通人一样，感觉到了呼吸越来越困难，越来越喘不上气来，脸色无比的铁青。

他全身都在抽搐，但是无法破开叶希文的封印，甚至都开始翻白眼了，如同一只小鸡仔一样的被抓住。

所有人的心头都在冒出了一个感觉，这叶希文是在羞辱他，羞辱堂堂的仙霞三友，虽然不知道什么样的来历，但是这样子也未免太凶厉了一些。

所有人都看出来了，叶希文在羞辱这个金袍青年。而叶希文也不在乎，因为他就是在羞辱他，想到叶芊芊可能被他们打伤。隐盟被杀伤许多，叶希文的心中就控制不住的有杀气直冒出来。

“嘭！”在众人还沉浸在这一份震惊之中的时候。却见叶希文狠狠将这金袍青年摔在了地上，然后一只脚直接踩踏在了他的脸上。

“你是在找死，就算你是皇朝出身，也救不了你！”那个紫袍青年脸色无比的难看，虽然被践踏在脚下的人不是他，但是他们仙霞三友同气连枝，此时就仿佛是感觉自己的脸被踩在脚下一样，火辣辣的疼。

同时心中还是无比的震惊。别人不清楚，但是同为仙霞三友的他，如何会不清楚这个金袍青年有多么的可怕。

就算是自己，也未必能够轻言胜之，而就是这样的一个人却被眼前这个家伙当做是玩物一样耍弄，根本毫无还手之力。

就这样，就已经足够说明眼前这个家伙有多么的可怕了。

“我用不着别人来救，倒是你们，最好想想清楚，今天谁来救你们！”叶希文冷冷一笑。

蓦地。那个紫袍青年和那个红袍女子都一下子齐齐动了，两个人破开了天际，一左一右朝着叶希文轰杀了过来。

哪怕一句话都没有。但是也有足够的默契，左右开弓，对叶希文展开了扑杀。

刚才那个金袍青年的下场，让他们彻底明白，一对一是没有胜算的，也不知道是哪里跑出来的一个怪物，居然如此恐怖，几乎快要比得上虚无之主了。

“刷！”

“刷！”

两人一左一右扑杀了过来，但是叶希文根本不紧不慢。没有丝毫担心的样子。

两人的攻势都已经扑杀到了跟前了，而就在此时。叶希文一下子动了，直接朝着左边那个紫袍青年扑杀了过去。

没有什么多余的动作。仅仅只是简简单单的一拳，包含着无尽的雷霆之力，一瞬间，就冲破了一切，大开大合，重剑无锋大巧不工。

无数的雷霆法则都在这一瞬间浮现了出来，包裹在了拳头之上，跟着剧烈旋转，形成了恐怖的旋风，一下子扑杀到了紫袍青年的面前。

那个紫袍青年直接轰出来的武道洪流在触碰到了叶希文的雷霆拳头的一瞬间，就被破了个干干净净，根本就没有任何用处，然后就被直接轰中了胸口。

“嘭！”

那个紫袍青年惨叫一声，瞬间倒飞了出去，直接将这个天际都给轰他了，整个人不知道飞出了几千里，几万里之远。

“死！”

一声娇喝声瞬间在叶希文的脑后传来，却见那个火红色长袍的女子，手中化作了一掌惊天光芒，有雷霆之力在手中闪耀，竟然和叶希文一样，都是修炼的雷霆之力，这个时候，完全释放了开来，朝着叶希文拍落了下来。

“嘭！”

这一击直接轰在了叶希文的身上，两股截然不同的雷霆之力碰撞到了一起，爆发出了惊天的光芒。

瞬间，整个世界好像都充塞着雷霆之力，雷霆法则将其他所有的法则都给吞没了，没有人看得见其中究竟发生了什么。

只听到一声闷哼的声音直接打在了众人的心头，然后一道身影直接倒飞了出来，却不是那个红袍女子又是谁，当场一口鲜血喷出。

他的胸口多了一个掌印，将他的身体都给洞穿了。

这一掌，无比的强大，这一掌无比的恐怖。

这时候，无穷的雷霆之力才刚刚散去，而在这些雷霆之力之中，叶希文背手而立，如同在雷霆之力之中的暴君。

“什么仙霞三友，也不过如此，就凭这样的水平，也敢嘲笑我们留守派！”叶希文‘轻声’说道，刚好被众人听到的水平。

他现在是看热闹不嫌事儿大，恨不得天族之中留守派和封印派直接当场打起来。

打的你死我活才好呢。

听到叶希文这个话，果然那些天族的人的表情就是截然不同的。

那些留守派自然觉得是快意无比，让这些封印派整天拿当年的事儿说事儿，更是仗着自己修为更胜一筹不断打压他们的生存空间。

现在遭报应了吧，就是要告诉他们，他们留守派也都不是废物，也有这样的大高手，绝对不仅仅只有帝逆一个而已。

而那些封印派则是脸色极为难看了起来，叶希文成功的将他自己和这仙霞三友的恩怨，转化成了留守派和封印派的恩怨，现在就算不马上爆发出来，埋下的种子也总有发芽的一天。

此时，仙霞三友都已经被他重创，尤其是那个金袍青年，还被他踩在脚下，根本动弹不得，他恐怕就算是要到死了都不会想到，自己为什么会得罪了这么一个恐怖至极的高手吧。

如果在给他一次选择的机会，他一定不会选择在这里装逼的落下他的车碾，直接通过封印也就是了，为什么要在这里装逼显摆一下呢。

蓦地，异变突生，却见一股恐怖的风暴，撕裂出了无穷的风力，直接在叶希文的脑后生成，然后一把朝着叶希文轰杀了下去。

“倒是差点忘了你的存在了，不过你以为有什么用么？”叶希文冷笑一声，回身一掌迎着这一次突袭而上。

“嘭！”

剧烈的爆炸瞬间就爆裂开来，一道身影从虚空之中跌跌撞撞的掉了出来，不正是之前那个正在赶车的车夫么？

他的实力也可以说的上是神秘莫测，绝对有巅峰准帝的修为，虽然不知道为什么如此修为的人却来赶车，想必其中也有其特殊原因，不过叶希文可不管这些。

直接一掌盖了上去。

那个身影好像是化成了风一样，被叶希文一掌拍中，当场无法保持这样子的姿态，直接跌落了出来，一口鲜血喷了出来。

他并不是天族，而是诸天万界之中一个特殊的种族，是半灵体，属于风属性，天生可以化成风一样的存在，根本不会让人察觉到，这才能够突进到叶希文的身前。

不过此时重创之后，他就保持不住变身了。

“这倒是有点意思的神通！”叶希文微微一笑，顿时化出了一头巨大的雷电麒麟扑杀了上去，这个车夫虽然神秘莫测，但是正面战斗的实力还不如金袍青年，当场直接被吞了进去。

“轰隆隆！”

雷电麒麟瞬间爆炸了开来，直接将这个车夫炸的粉碎，骨屑纷飞，血肉崩散，死的不能再死了。

“杀人了，杀人了！”许多人惊呼了出来，之前叶希文无论怎么教训，都还没有杀过人，现在却是直接动了杀念，这下子双方肯定是不能善罢甘休了。

仙霞三友背后也都有自己的势力，这下子难道真的要出现皇朝级别的碰撞么？

寻常弟子之间的交锋还不至于让两大皇朝厮杀，但是到了仙霞三友这样的级别，本身在皇朝内部就是属于位高权重的大人物，根本不能同日而语。

“哼！”叶希文轻哼一声，然后感觉到周围强大的气息越来越多，显然有强大的高手正在赶来，刚才的战斗应该是将那些驻扎在这里的长老都惊动了。

他虽然不惧，但是现在显然不是爆发大战的时候，他要赶往封印另外一头的起源之地阻止帝逆，不能在这里节外生枝。

想到这里，他直接大手一抓，将这已经被打掉了半条命的仙霞三友都给抓到了手中，然后脚下猛然一跨，化作一团电光，瞬间穿越了封印的裂缝。(未完待续)

第两千九百二十章 传承祭坛

ps：看《武神空间》背后的独家故事，听你们对小说的更多建议，关注公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入dd即可），悄悄告诉我吧！

叶希文现在，几乎已经是站在了准帝的巅峰，要炼化神器，根本没有什么难度，不过是分分钟的事情罢了，毫无难度。

“吼！”

这一头咆哮的巨狼在雷霆电网之中不断的挣扎，但是就是无法在叶希文的雷霆电网中挣脱。

“嘭！”的一声巨响，这一头巨狼的肉身当空炸碎了开来，被雷霆电网当场轰杀至渣。

“好，好可怕！”当叶希文的身影消失在了众人的面前之后，他们才终于回过神来了。

“这人到底是谁？怎么从来没有见过？”

“我也不知道，难道是哪一个隐藏的老前辈不成？”

“最近有很多人都收到了邀请，有这样资格的人有不少，可能有隐世不出的巅峰准帝都出世了，这一次毕竟不一样，有帝君亲自出手呢，不一定只有那个帝逆才能够得到帝君的传功呢！”

有许多人议论纷纷，但是都还是没有办法看出叶希文的身份。

只不过是区区一次出手，在他们的心中，叶希文已经变成了帝君之下最为可怕的高手之一。

叶希文行走在起源之地之中，周围的空间，无时无刻不在扭曲，无时无刻不在显化，比起外界来说，这里的法则不知道要沉重多少倍。

越是往里面走，越是能够感觉到这一股强大的压力，让人连呼吸都感觉困难，不过也正是如此，也越能够磨练众人的实力。

不过叶希文根本无所谓。他虽然没有表现出来，但是身体内可是有道器的存在，什么样加重的法则都无法影响到他的行动。

对他来说，这是一种磨练，一种悟道，在起源之地之中，有天族之中最为古老的法则在其中显化，叶希文越是在里面穿梭，看的东西越多，也就越能够明白天族这一个种族的起源。

在起源之地之中。有很多古老的典籍，虽然大部分都风化在寒风中，但是还是有一些残留了下来，通过这些东西，叶希文头一次了解到了许多天族之中的秘密。

这些都是在外面根本没有可能知道的。

他越是深入，里面的环境也就越是恶劣，许多地方甚至连准帝一个不小心都会陨落在其中。

一年之后，一个说法瞬间就传遍了整个起源之地。

当年丹帝的一部分肢体重新出世了，就在这个起源之地之中。

这个消息刚刚出现的时候。众人并不相信，但是随即，这个消息很快就传的有鼻子有眼的。

尤其是关于这个事情的前因后果，都很快他们传了出来。

原来这一部分的肢体乃是当年天族的帝君在与他战斗的时候。将他的肢体给斩断了，封印到了现在，一直到了现在，才终于磨掉了肢体之中丹帝的精气神。这才终于重新现世了。

许多人听到这个消息都顿时激动了起来，要知道，丹帝当年为了得道。将自身都练成了无上大药，他的一部分躯体，就是一颗无上的大药，吞服下去，功力暴涨，从此突飞猛进，根本不是什么难题。

而丹帝躯体在的地方，是一个传承祭坛，当年封印他的那一位帝君在这里留下了一个巨大的封印。

要想得到丹帝的那一部分躯体，就必须要成为那一位帝君的传承人，换句话说，要能够被他看得上才可以。

众人如何不心动，尤其是这简直是两个天大的好处，又可以得到丹帝的一部分躯体，吞服之后功力暴涨，还能够成为那一尊无上帝君的传承人。

在这些流言传说之下，越来越多的人赶往了传承祭坛。

甚至连叶希文也不例外，如果他能够得到丹帝的一部分躯体，可以身躯他无数年的苦修，让他真正跨入准帝巅峰，这样的机会，他是不可能错过的。

简直是千载难逢的机会。

要知道，起源之地之中，虽然有不少的传承都处于没有人继承的情况，但是一般就算是得到了传承，要炼化也需要很长时间，不可能如同这个这样立竿见影。

更别说，要对现如今的叶希文都要起作用的丹药了，根本不是寻常情况下能够找得到的。

不过是几天的时间，叶希文就根据传言来到了那一个传承祭坛的附近，却见这传承祭坛的附近，刮着巨大无比飓风，这些飓风任何一个都能够将神王吹的骨消肉散，仿佛是在阻挡众人前进的一般。

“这风好古怪，莫非是传说中的幽冥鬼风？”叶希文眯了眯眼睛，想了想，脑海之中翻出了无数的资料，很快就辨别了出来，这正是那一种传说中的幽冥鬼风。

这种风根本不像是自然能够形成的了的，只有在最为阴晦的地方才有可能产生一点点，现在更是形成了这么多，本身怎么看也都不正常了。

在这幽冥鬼风的周围，叶希文分明感觉到了许许多多道强横的身影都观望，显然有很多人也想得到那里面的帝君传承，但是又不想自己贸贸然冲进去。

“那里面有一根柱子，柱子上有开关？”叶希文的目光如炬，瞬间就看到了幽冥鬼风深处有一个柱子，柱子上有一个开关。

很快，叶希文就从那些人的对话之中听到了，正如叶希文所猜测的一样，那一根花纹古朴的柱子上的开关，正是关闭这些幽冥鬼风的开关，如果没有这开关关闭的话，哪怕是巅峰准帝也不可能冲进去。

而这跟柱子虽然是在幽冥鬼风之间，但是只是在最外围，只是短时间内冲进去还是可以的。

起码叶希文是非常有把握的。

“如果有开关的话，应该有钥匙的吧！”叶希文立刻就判断了出来。

而很快，关于钥匙的事情也被神通广大的众人查了出来，一共有七把钥匙，只有凑齐了七把才有可能打开开关。关掉这些幽冥鬼风。

而这些钥匙则是分散在了起源之地的各处，很快第一把钥匙就现世了。

一时间，掀起了腥风血雨，所有人都开始疯狂的争夺了起来。

虽然都知道，一把钥匙不可能打开开关，关闭幽冥鬼风，但是只有手头有一把，才有话语权，才有可能最终进入到传承祭坛之中，这个道理众人还是明白的。

要想进入传承祭坛。就得需要资格，而这些钥匙就是资格。

而为了争夺这个资格，众人展开了惊人的厮杀，虽然都是天族，但是他们厮杀起来，比起对外族人也是丝毫不差。

一时间血流成河，到处都看得到尸山血海。

叶希文并没有参与到这个事情之中，因为根本没有必要，反正不管最后谁得到了钥匙都要前来这传承祭坛之处。到时候统统都给抢过来也就是了。

况且他还巴不得这些天族的人死伤惨重一些才好呢，可以减轻各族联军极大的压力。

既然这个传承这么重要，叶希文不仅仅是要为了自己，为了各族联军也不能让他们得到。否则的话，天族在短时间内就可能重新铸就出一个强大无比的高手。

自从有了第一把钥匙的消息，很快，其余的钥匙也都纷纷出现了。让争夺更加的激烈了起来。

犹如是血肉磨坊一样，大批大批的高手和经营陨落，很快。这七把钥匙就有了主人。

而这主人却没有七个，实际上只有三个人而已，在天族内部，尤其是封印派之中，那也是赫赫有名的存在。

叶希文听到其中一个人的名字，不由得眼神猛然爆发出了惊人的杀意，那就是虚无之主。

不是冤家不聚头，虽然这个起源之地很大，但是能够被他们这些级别的人看上眼的，无非也就是那么几个罢了。

除了虚无之主之外，还有两个天族之中，号称无敌的恐怖存在前来，天元之主，万宝之主。

这两人名声之盛，丝毫都不下于虚无之主，甚至犹有胜之。

许多人自知无望，但是也不甘心就这样放弃，纷纷来到了传承祭坛附近，说不定还会再出变故，他们还有机会也不一定。

很快，七把钥匙的第一个主人到了，那就是万宝之主。

这万宝之主是一个面容英挺的青年男子，全身上下珠光宝气几乎已经实质化了，化成了他的领域，神国，时时刻刻都在保护着他，没有人能够偷袭的到他。

“万宝之主。。。嘶，比想象中还要更加强大，传说他手上有无数的法宝，所以才被称之为万宝之主，也不知道是真的还是假的！”有人低声说道，“他手上可是有三把钥匙呢，三人之中他的钥匙是最多的。”

“我已经到了，两位道兄难道还不肯出来一见么？”万宝之主背手而立，脸上极其的有自信，只是淡淡的开口说道。

“好，好一个万宝之主！”一声赞叹声之后，一个华袍青年踩着一道虹光出现在了众人的面前，正是三人之中第二个到达的天元之主。

“既然都来了，那正好，统统都把钥匙交出来把，这帝君的传承只要有我一个就够了！”

一个桀骜不驯的青年踏着遁光出现在了众人的眼前。（天上掉馅饼的好活动，炫酷手机等你拿！关注起~點/公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入dd即可），马上参加！人人有奖，现在立刻关注dd微信公众号！）(未完待续。。)

第两千九百二十八章 星辰大帝

ps：看《武神空间》背后的独家故事，听你们对小说的更多建议，关注公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入dd即可），悄悄告诉我吧！

叶希文如同一头鲲鹏一样，飞跃而出，直接横断了整个幻化出来的星河，所有的星辰都在一瞬间被打的粉碎，那属于帝君的法则刚刚显化了出来，就瞬间化为了粉碎，化成了最为本源的法力冲向四面八方。≥

好在这个祭坛空间里面没有其他人，否则的话，仅仅是这法力冲击波就能将神王湮灭，秒杀。

两人的实力，都因为各种原因，虽然还比不过帝君，却也远远凌驾于寻常的准帝之上，强大无比。

“你的实力确实出乎意料，但是我能够造就你这样的，就能够毁掉你！”老帝君骤然出手，他的实力提升到了极限，速度快到了巅峰，各种恐怖的气息在以一个惊人的速度演化，这可是一尊真正的帝君，哪怕重创了也不是开玩笑的。

“你的实力在我看来，根本不算什么！”

“先赢过我，再说这样的大话吧！”叶希文哈哈大笑，丝毫不以为意。

“轰！”

在他的周身，日月山河都浮现了出来，他的武道也开始全面燃烧，各种混乱的法则以一个密集而又有规律的排列，交织成了一片巨大的领域，这个领域吞噬一切，粉碎一切。

两人一瞬间厮杀到了绝巅，也不知道是交手了多少次，如果是在外面交手，连世界都会被两人的攻击洞穿。

“你只有这样的本事么？还不拿出点真本事，那我就真的要屠帝了！”叶希文道。

“不用你操心，收拾你根本不需要我极尽巅峰！”老帝君平淡的开口说道，如果不是到了关键时候。他也不想真正燃烧到巅峰，太伤了。

他躲在这传承祭坛之中苟延馋喘，就是因为被伤的太重了，以帝君的恢复能力来说，天底下似乎没有什么是不能够恢复的，但是即便如此，他依旧是躲在传承祭坛之中，可想而知，他的伤势真正到了什么地步。

随意复苏的结果，就是他可能会彻底陨落。就算是躲在这传承祭坛之中都没用，现在还未到那一步，他也不愿意和叶希文同归于尽，他还要对叶希文进行夺舍呢。

“如果你不用尽手段的话，那我就真正要动手了！”叶希文双眸之中闪烁着智慧的光芒，心中暗道，这老帝君果然是一把好手，战斗经验真是丰富到了极致了。

他刚才所说拳怕少壮可不仅仅只是威慑那老帝君，那也是事实。

他强行逼迫老帝君升华到巅峰。就是强行迫使他消耗气血，活生生耗死他。

本来寻常人怎么和帝君比气血量，那是根本不可能的，但是现在不同。叶希文太强了，古往今来有没有这样的准帝都不好说，而眼前这一尊帝君又是前所未有的虚弱。

如果拖下去，双方打个几百年上千年都算是正常的。而这偏偏是在天族的地盘，还是天族重地。

这里可不是天族大营，没有可以制衡他的高手。任由他出入，一旦惹出了帝君，那么后果简直不堪设想。

虽然整个传承祭坛是封闭的，但是也不好说这老帝君有没有别的手段能够将消息传出去。

他必须要速战速决，将他逼到升华，到时候，就算是打不死他也活生生耗死他。

而显然，对面那个老帝君，也看穿了叶希文的图谋，身经百战，叶希文在这方面占据不到什么优势，几乎是一眼就同时猜出了对方的想法。

所以叶希文干脆不多做刺激，直接硬上，老帝君再厉害，那也是被重创过的，这就是叶希文最大的优势。

叶希文大吼一声，身上的气血沸腾了起来，时光法袍一瞬间浮现了出来，要和一尊真正的帝君对轰，没有道器护身可不行。

有道器的护身，他才有把握能够与老帝君对抗而不落下风。

叶希文只是一拳轰出，他的拳头能够粉碎星辰，是他的最大的依仗，有了时光法袍的保护之后，叶希文的动作越来越大，甚至有些时候根本就不管防御。

这样狂暴的进攻，频频动荡整个传承祭坛的空间，饶是这个传承祭坛的材料特殊，但是在这样级别的碰撞面前，也开始有点动荡了起来，空间都在剧烈的晃动。

“给我死来！”

叶希文的攻势越发的狂暴，他的拳头频频化出六道轮回拳，每一拳，都会直接打在老帝君周身的防护罩上。

老帝君在叶希文的攻势面前，竟然不断的时不时的后退，这在他的战斗生涯之中，简直是不可思议的，被一尊准帝给逼到了这个份上，简直是一种奇迹，就算是说出去，只怕也没有多少人会相信。

但是这一切还是切切实实的发生了，就是因为有了时光法袍的帮助，本来叶希文还不足以和他对抗，但凭**饭台要和他的帝躯对轰，最后肯定要吃大亏的。

偏偏叶希文完全不走寻常路，根本不按照一般的套路来，时光法袍的威力也是足够强。

能够在护住叶希文的同时，还能够增强叶希文的拳法，而这叶希文也确实了得，竟然能够将时光法袍的时光之力融入自己的拳法之中，否则时光法袍对他的加成也不能达到那么恐怖的地步。

正是有了时光法袍，叶希文才真正有了对抗他的资本，真正从一个还算看得过眼的家伙，变成了一个棘手之极的家伙。

“也就到此为止了！”老帝君一把荡开了叶希文轰杀过来的惊天动地的一拳，他的周身，无数的星辰之力在这一刻彻底演化了出来，这根本不是幻象。

而是他根据天地之间的法则，生生真的演化出了一个巨大的星河，这就是真正帝君的手段，和帝君相比，准帝都根本不算什么。根本不在一个级别上的。

准帝能够毁灭世界，但是帝君却能够创造世界，对于规则之力的利用，已经不是一个层面上的存在了。

不然也不能在这无尽的混沌之中开辟出这么大的一片大陆，这是何等的伟业，原本只能是自然形成的世界，就这样子被人为创造出来了。

真实的世界，真实的星河浓缩到了一起，朝着叶希文轰杀了过来，威力比起之前幻化的时候。何止是强了一点半点。

真正建林下来，好像是被世界排斥了，被世界攻击了，那种感觉让人有喘不过气来的感觉。

这是帝君的手段，也是叶希文根本不具备的手段，没有到达那个境界就是没有到达那个境界，这也是没有办法的，但是他有一个强硬的办法，以力破巧。

一力降十会。不管你有什么样的手法，有什么样的神通，气血没叶希文旺盛这是事实，不在巅峰状态这也是事实。

叶希文运转法力。在熊熊燃烧，无数武道的光芒如同漫天的金光，朝着四面八方扩散开来。

叶希文的诸多武道化身此时统统融合，凝聚到了一起。这是一种惊人的手段，叶希文的实力瞬间又是暴涨，虽然无法和当初所能够提升的水平相比。但是所能够增加的功力也有许多。

“轰！”

叶希文一拳轰入了星河之中，瞬间就将整个星河给轰的溃散开来。

老帝君也有点意外，哪怕是用出了只属于帝君的手段，居然还无法镇压下叶希文。

这个家伙强的过分了，哪怕是以后不得道，仅仅是现在的状态，对于天族来说，就是一个巨大的麻烦。

他的眼神之中杀意更加的浓重，恨不得将叶希文碎尸万段。

“可惜了，有些领悟你虽然领悟到了，但是准帝终究只是准帝，你没有那个能力施展开来！”老帝君身上的衣服猎猎作响，无风自动，他的威势更加的浓重了，在这一刻，甚至让人有一种，他几乎要重新恢复成巅峰帝君的感觉。

他任何以一击，都能够击杀一尊巅峰准帝，有多么的恐怖。

他的攻击几乎是连环一般横扫了出来，朝着叶希文轰杀而去。

面对这样的攻势，叶希文不甘示弱，与他针锋相对的杜红，丝毫不示弱。

“我想起来了，如果我没有记错的话，你应该就是那个史上最倒霉的倒霉蛋，星辰大帝吧！”

叶希文猛然一下子想了起来，眼前这老帝君究竟是何许人也。

因为说他有名，也有名，说他没有名气，确实也没什么名气，在天族诸多的帝君之中，实力不是最强的那个但是名头却不小，实在是因为他成帝之后，没有什么战绩。

因为他出道第一战就是遇到了风头鼎盛，正处于人生巅峰的轩辕黄帝，那个可以一个打几个的超级猛人，于是就悲剧了。

第一战就被直接打残了。

现在叶希文突然明白，为什么他会对轩辕黄帝，会对人族有那么大的怨念了，简直是血海深仇啊。

任何人得道成帝，成为天地间最强的那几个人之一，都该是无上的荣耀，得享无上尊荣。

以往虽然也有帝君陨落，却也都是成名已久，该享受的也都享受过了。

而他却是刚出道就直接被打残，这里的怨念能够横贯历史长河了。（天上掉馅饼的好活动，炫酷手机等你拿！关注起~點/公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入dd即可），马上参加！人人有奖，现在立刻关注dd微信公众号！）(未完待续

第两千九百二十九章 屠戮星辰大帝

ps：看《武神空间》背后的独家故事，听你们对小说的更多建议，关注公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入dd即可），悄悄告诉我吧！

换了叶希文刚得道就被人给灭了，估计也得念他一辈子，此生此世，永生永世都不要想结束了。←

因此这星辰大帝才刚刚真正成名没多久，就直接消失了，相比起其他的天族帝君的赫赫战功来说，可谓是没什么名气了。

所以叶希文才会一时半会儿都没有想起来，这个星辰大帝到底是何方人士，何许人也。

星辰大帝见叶希文叫破了自己的身份，不由得脸色猛然一下子拉了下来，他这辈子最大的失败，也是最大的耻辱，就是轩辕黄帝带给他的。

他如何不恨得咬牙切齿。

“你彻底将我激怒了，对你来说，也没有任何的好处！”星辰大帝冷冷的说道，“因为你的神魂会被我剥离出来，永生永世受尽折磨！”

“既然如此，那就如你所愿吧！”好星辰大帝冷冷的说道，却见，他从虚空之中一招手，然后却只见一汪透明的湖水出现在了他的面前，他张嘴将这一汪透明的湖水吞了下去。

几乎就是刹那间，他身上的气血就开始疯狂的暴涨，好像只凭这些气血就能够将天地给撕裂开来一般。

“你知道这是什么么？这是我费尽心机，寻找到的轮回水，能够在短时间内回复最大的实力！你死定了！”星辰大帝冷冷的说道。

在他的身上，竟然开始浮现出了一件金属的铠甲。

星辰帝衣！

这是他的随身道器，只是这一件星辰帝衣上，居然有着许许多多的裂缝，在他的胸口更是有一个大洞，就是这一击直接将星辰大帝重创。

打碎了他的星辰帝衣。也唯有如此才能够将星辰大帝伤到如此地步。

哪怕是过去了无数年，只看到这一个大洞，叶希文似乎就能够看得出，当年的战斗有多么的恐怖，轩辕黄帝的绝世风采，似乎也能够看出一二来。

星辰大帝认真了，借由轮回水来让自己复苏到了巅峰，然后展开攻伐，他已经没有那样的耐心，与其让叶希文磨死。不如尽力一战，将他斩杀。

星辰帝衣上闪烁着星辰一样的光芒，虽然已经破碎了一半，但是依旧比寻常神器要强横的多了，有了星辰帝衣的帮助，星辰大帝复苏的实力一跃达到了巅峰。

“你已经复苏到了最强的状态么？那就让我将你以最强的状态，送下地狱吧”！叶希文冷冷一笑，他的手上，魔鬼巨舰一下子出现了。此时他已经将魔鬼巨舰彻底炼化，本来就有他的印记，这个时候以他的功力再炼化，就更没有丝毫的问题。

以道器对抗道器。也唯有如此方有机会和他一战，时光法袍更多的要用来防御而不是进攻。

在这一刻，星辰大帝已经彻底复苏了，叶希文手中的魔鬼巨舰越长越大。庞大的身躯盘踞在整个空间之中，冲向前方。

魔鬼巨舰非常恐怖，是魔鬼一族的镇族道器。其地位可想而知。

“魔鬼巨舰确实不错，不过在你的手中发挥不出真正的威力，最好还得是在我的手中才行！”星辰大帝一跃而上，直接冲击了出来，与魔鬼巨舰毫不畏惧的碰撞到了一起。

“轰隆隆！”

一瞬间，光华亿万，整个空间都被充满了，双方的碰撞让祭坛空间都出现了裂缝，无尽炽盛的光芒碰撞到了一起，爆发出了最可怕的能量风暴。

“再来！”

这一次的碰撞，几乎是不相上下，双方都像是没有过瘾一样，再度碰撞到了一起。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

激烈的大战还在进行，一瞬间的碰撞，可能就是代表着一千次，一万次的碰撞。

双方不相上下，星辰大帝很强势，但是叶希文也是丝毫不差，哪怕面对的是一尊强大的帝君，也没有丝毫的退让。

“人类，你很好，将我逼到了这个份上，就是你的死期了！”在星辰大帝的身后，居然出现了一个巨大的宇宙，整个宇宙越来越真实，比起刚才的星河还要可怖的多了。

“就是现在！”叶希文的眼神之中精芒闪烁，一瞬间，他就出手了。

星辰大帝用出了自己真正的底牌，但是在实施出来的时候，却因为自身重创的关系，根本并不完美，出现了一丝漏洞。

这一丝漏洞对于别人来说毫无意义，因为也不可能抓的到。

但是叶希文却是可以，真正抓到了那一缕的机会。

叶希文手中的阿鼻剑出现了，他隐藏已久的底牌，在这一刻，彻底浮现出来，从交战开始，他就一直在准备着，为的就是能够抓到这样的战机，直接出手了。

“轰！”

一道惊人的剑气冲霄而起，瞬间洞穿了一切，天地都像是要毁灭了一般，法则毁灭，乾坤倒转，一切都彻底化成了黑洞。

他无情出手了，在阿鼻剑的剑势之下，叶希文这一击打出了最为恐怖的程度。

这一道剑气将整个祭坛都打出了巨大的裂缝，无尽的剑气透过裂缝直接席卷开来，彻底惊动了还守在祭坛周围的那些人。

“啊！”

星辰大帝虽然知道他用出这一招的时候回有漏洞，但是本以为无所谓，叶希文就算用上魔鬼巨舰也不可能洞穿他的星辰帝衣的防御，这点自信他还是有的。

毕竟魔鬼巨舰也并不是专门战斗用的道器，威力是有的，但是叶希文要想依靠魔鬼巨舰破他的防御，那是根本不可能的。

但是他万万没想到，叶希文居然还藏着一件道器，这已经是彻底超脱了他的掌控和预料了。

一个准帝有一件道器就已经厉害的不要不要的了，两件道器简直就是要逆天了，要知道。连他都没有两件道器，但是现在却突然冒出了第三件道器。

他简直要晕过去了，如果是魔鬼巨舰这样的也就算了，偏偏还是阿鼻剑这样的绝世凶器，瞬间就将他的所有的防御击溃。

“轰隆！”

叶希文的剑气直接洞穿了他的星河领域，湮灭了时空，狠狠轰进了星辰帝衣之中。

尤其是星辰帝衣不是无缺的，如果是无缺的或许还能抵挡一二，偏偏他还有一个巨大的漏洞，平日里或许算不上是什么真正的弱点。但是现在，却足够致命了。

“嘭！”星辰大帝被直接轰中了，直接横飞了出去，胸口一阵鲜血淋漓，鲜血喷溅出来，金黄色的鲜血逆流成河，他的元神都被斩中了，那无穷无尽的绝世戾气直接轰入了他的元神，竟然开始燃烧起了他的元神。燃烧帝君的元神。

这一击，天地轰动，那幻化出来的星河当场纷纷破碎，伴随着星辰大帝被轰飞出去而彻底断掉了。

然而。这不过是刚刚开始罢了，叶希文等的就是这个机会，从刚才开始，他的脑海之中就是在不断的算计着这个机会。

算计了无数种的办法。

“继续拖下去。可了不得了，所以还是让我彻底将你解决吧！”叶希文如同鲲鹏一般横空而起，迅疾而又猛烈的掠过星河。他的左手上是魔鬼巨舰，右手是阿鼻剑，直接力劈下来。

星辰大帝在半空中不断吐血，这些鲜血化作无尽的精气，直接演化出了武学神通，朝着叶希文轰杀过去。

这是为了阻挡叶希文！

不过这些攻击都根本没有任何用处，在叶希文的阿鼻剑剑气之下，统统都化为了乌有。

这些攻击无法阻挡叶希文，片刻之间，叶希文就已经扑杀到了星辰大帝的面前。

“主宰之剑！”叶希文以阿鼻剑施展出了主宰之剑，剑芒爆涌，神芒闪烁，世界上再也没有比这个更加璀璨的了。

叶希文得理不饶人，主宰之剑在他的手中，爆发出了前所未有的威力，不断的落下。

他的杀机前所未有的爆裂开来，他已经杀到癫狂了，面对一尊帝君他不得不这么做。

如果换做一般人，早就死在他的剑下了，但是星辰大帝居然没有死，还不断强行支撑下来。

可想而知，真正帝君的恢复能力有多么的可怕了，简直不敢想象的强大。

正是因为如此，所以才不能给他任何喘息的机会，否则的话，又会回到僵持的情况，而这绝对不是他所希望的。

“给我死来！”

在这一刻，叶希文的阿鼻剑，魔鬼巨舰，时光法袍，统统发威了，宛如三尊强大的帝君一起复苏了，在围剿星辰大帝，整个传承祭坛都瞬间出现了密密麻麻瑰丽了的痕迹，彻底的要被嚼碎了。

“啊，我才不会死！”星辰大帝咆哮着，第一次他感觉到了致命的威胁。

“不死？你想太多了！”叶希文一剑又一剑的劈落下来，每一剑都直接朝着星辰大帝的胸口轰杀而去。

那是他受过重创的地方，也是他的弱点。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

星辰大帝不断的被轰飞出去，鲜血不断的喷吐出来，生命力在以一个惊人的速度流失。

“轰！”

最后一剑，叶希文杀到癫狂，一剑直接洞穿了星辰大帝，将他钉死。

传承祭坛轰然一声，破碎了。（天上掉馅饼的好活动，炫酷手机等你拿！关注起~點/公众号（微信添加朋友-添加公众号-输入dd即可），马上参加！人人有奖，现在立刻关注dd微信公众号！）(未完待续

ps：求月票支持！

第两千九百三十章 超级怪物

起源之地之中，所有人都只听到了轰然一声巨响，却见整个传承祭坛轰然炸裂了开来。∷

一声惊天动地的巨响，整个起源之地的天都好像被撕裂开了一个大洞，无数的法则如同能量狂潮一般疯狂的扩散了出来。

然后两道身影直接飞了出来，正是星辰大帝和叶希文。

“这是。。。这是怎么回事？”所有人看到这一幕都彻底傻眼了，不知道里面究竟发生了什么，原本在祭坛内就有奇怪的动静，不过并不知道里面发生了什么的众人也只能是猜测还在传承之中，但是也决然没有想到里面会发生如此激烈的战斗。

叶希文一剑还死死的插在了星辰大帝的胸口之上。

星辰大帝的生命力，每一分每一秒都在流逝，阿鼻剑死死的钉死在了星辰大帝的胸口上，那是唯一的弱点，被轩辕黄帝打出来的最大的弱点。

否则阿鼻剑也不可能轻易洞穿星辰帝衣的防御。

星辰大帝的手臂不断的抬起，想要将阿鼻剑从胸口中抽出来，但是没用，他只感觉全身的力量都被封印住了，生命力正在以一个惊人的速度被抽走，没有力量再将阿鼻剑给抽出来。

况且传承祭坛崩坏了之后，再也没有那一股神秘的力量能够罩住他的伤势。

原本就被轩辕黄帝伤的道伤终于无法停滞时间，开始复发了。

他的生命气息在以一个惊人的速度衰弱下去。

他的身躯，他的血肉都被阿鼻剑给吞了下去。

“哈哈哈哈，痛快，实在是太痛快了！”

阿鼻剑中传来了器灵畅快的大笑声，就算是道器，能够饱饮一尊帝君的鲜血的机会也不是很多。

何况还是毫无还手之的让他疯狂的吸血。

到了道器这种级别，寻常情况下，根本都不可能让他们有丝毫的提升。但是帝君的血肉是例外，足以让他更上一层楼。

“吼！”星辰大帝在不断挣扎，在不断咆哮，但是眼前的景象越来越模糊，身上的道伤在以一个惊人的速度复发，扩散。

这让他在面对叶希文的时候，也是越发的有心无力。

他不甘心啊，他纵横一世，刚刚得道，就败在了人类帝君轩辕黄帝的手上。最后死亡也要由人族新秀送上一程么？

“就算是死，我也不会落在你的手上的！”星辰大帝大吼一声，面色淡然，仿佛一瞬间就看穿了一切，无比的平静。

他身上的气息越来越弱，但是能量的波动却是越来越强。

叶希文大吼一声：“不好！”

叶希文连忙将阿鼻剑抽了出来，身形猛然闪烁了出去，却只见一朵巨大的蘑菇云升腾了起来，翻涌起来的能量狂潮淹没了一切。一时间整个眼前，所有的一切都被淹没了，星河无光，乾坤倒转。甚至让部分的时间都出现了倒流的现象，这种恐怖的爆炸能量，湮灭了附近的一切，无论是有生命的。还是没有生命的，统统都炸裂开来了。

哪怕已经在一瞬间退出了上万里外，叶希文还是一口老血喷了出来。那恐怖的冲击波将他彻底湮灭了，如果不是有时光法袍将他守护住，连他都要被这样的爆炸重创，甚至可能会死也不一定。

星辰大帝得道之后，一生都在憋屈之中度过，但是在最后时刻，还是选择了最刚烈的方式守护了自己的辉煌和尊严。

叶希文没空佩服星辰大帝最后的刚烈，因为这样的爆炸波动，已经引来了其他帝君的关注，星辰大帝自爆，哪怕是处于濒死的状态，其威力也堪比帝君全力一击，要不是叶希文躲得快，不小心就分分钟被秒杀了。

一道又一道恐怖的气息投射下来，每一道都完全不同，足以证明，天族现如今，还存在着几尊帝君的事情，根本不是开玩笑的。

叶希文顿时只感觉后背冷汗直流，刚刚突破的得意也消失的无影无踪，现在的他，恐怕已经是史无前例的最强准帝，对上帝君也不一定死。

但是也仅仅只是不一定死而已，哪怕他诸多的手段都用上了，也就仅此而已了。

此时他已经不打算再去找帝逆了，恐怕帝逆也是帝君的重点关注，在帝君的关注之下，要想杀他，根本就不可能。

况且几大帝君已经注意到了这里，叶希文更不可能留下来，在帝君的目光之下，什么都不可能保留的下来。

叶希文当即不顾身上的伤势，全力催动时光法袍，猛然在整个原始之地撕裂开了一个巨大的裂缝，一个空间通道，瞬间整个身影猛然一下子蹿了出去。

叶希文背后的恶魔之翼不管不顾的疯狂拍动了起来，然后整个人一瞬间就已经飞出了天族的大陆之外，直接朝着两界封印的方向疯狂逃窜而去。

“给我留下！”

一声巨大的暴吼声从四面八方传了过来，紧接着铺天盖地的威压散发了出来，瞬间直接朝着叶希文碾压了下来。

叶希文瞬间只感觉，全身上下好像都陷入了无穷无尽的大骇之中，手脚都不灵活了，一股恐怖的气息正在追上来。

“该死，拼了！”叶希文抽出了阿鼻剑，一剑斩出，那惊人的剑芒劈散开来，一瞬间就将那粘稠的气势直接劈散了开来，然后整个人瞬间飞了出去。

“轰隆！”

刚才叶希文站的地方，已经彻底化为了乌有，被一股精神的力量给碾碎了。

叶希文的动作惊动了一尊帝君，追杀了过来，这就是帝君的威势。

虽然惊动了帝君，但是叶希文并不后悔，因为即便他那时候不逃，在帝君们神念地毯式的搜索之下，也根本逃不掉，还不如在那之前，赶紧逃走呢。

“还想走！”

那个声音更加愤怒，好像是看到了叶希文的逃走，更加的暴怒，简直是在挑衅他的底线。

但是听到了这个声音，叶希文逃的速度更快了，开什么玩笑，如果停下来，恐怕会被这个愤怒的帝君给撕碎了。

想到这里，叶希文猛然一个箭步，瞬间就已经冲到了封印的边缘。

此时，那一尊帝君也已经扑杀了过来，无与伦比的天势席卷下来，直接落在了叶希文的身上。

“嘭！”

叶希文一声闷哼，直接挨了一下，整个人瞬间倒飞进入了封印之中，一口鲜血喷了出来。

进了封印，叶希文也是丝毫不减，片刻之间，就已经冲出了封印的另外一头，而此时封印的另外一头明显已经接到了通知，诸多高手纷纷飞临了起来，将刚刚出了封印的叶希文团团围住。

“停步！”一个巅峰准帝直接飞了上来，要仗着人多将叶希文给缴械封印住。

“噗嗤！”

他瞬间瞪大了眼睛，不知道什么时候，叶希文手中的阿鼻剑居然将他洞穿了。

他的生命力瞬间被阿鼻剑给抽了个精光，化为人干，掉了下去。

巅峰准帝和帝君相比，实在是相差太远了，哪怕是被重创的帝君，也是根本没有可比性。

“他竟然敢。。。上，杀了他！”顿时叶希文的行为让这些天族的骄兵悍将都彻底愤怒了，纷纷围了上来，冲杀了上来。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

叶希文手中的剑芒，展开了疯狂的屠戮，整个人如同是鲲鹏展翅一般，直接冲进了这些天族高手的包围圈之中，丝毫无惧。

他身上有时光法袍的保护，那些天族高手的攻势，都根本奈何不了他，他甚至可以不用管防御的地方。

而另外一边，阿鼻剑又是完全的无坚不摧，不管他们什么样的攻势，什么样的防御，统统在一剑之下化为飞灰，化为乌有，根本无法形成对叶希文的有效供给。

到处都是惨叫声，一瞬间，到处都是尸山血海，许多高手犹如下饺子一样的落下来，被叶希文拦腰截断的数不胜数，就算是巅峰准帝，也不过是在叶希文的手下稍微撑的久一点而已，其他人统统都是一招彻底秒杀。

鲜血逆流成河，不过是几个呼吸的时间，这些驻守在封印之中的精英之中的精英，就已经被屠戮大半了。

他们万万没有想到，居然有人能够强到这个地步，就算是传说中的帝君，大约也不过就是如此罢了。

不过叶希文也没有久留，因为此时已经彻底将守护封印之地的那些天族惊动了，有道器在复苏，还有一些镇守用的对付帝君的手段也在复苏，如果强行打下去，叶希文说不得还要吃亏。

根本讨不了好，也没有必要在这里耗下去。

叶希文以阿鼻剑开路，直接打开了了一条出路，瞬间就消失在了封印之地。

封印之地的那些天族看到这一幕，不由得都纷纷松了一口气，虽然他们也想立下大功，将这个该死的家伙给阻拦下来，不过很快他们还是放弃了。

开什么玩笑，怎么看这都是一个超级凶星，就算是动用了底牌要想杀死他的概率也实在是太低了。

天地间什么时候出了这么一个怪物了！(未完待续

第两千九百三十四章 还能想干什么，想杀帝逆

所有人都在颤抖，好像又看到了鼎盛时期的天族重新回归了，是那么的可怕，所有人想到那最为严重，最为可怕的后果，都不由得胆寒了。●⌒頂點小說，

之前两次抗天之战太过惨烈，但是比最惨烈的战争还要可怕的是第一次抗天之战之前无尽黑暗岁月。

没有人想重新回到那样的日子之中。

一时间，整个诸天万界都陷入了风起云涌之中，所有人都知道，帝逆成道之后，还在巩固，还在不断变强，天族大军什么时候发动，就看他什么时候出手了。

这种等待死亡一样的日子，才是最让人煎熬的。

有些人则是蜂拥投降天族，有的在默默做着准备，真正的最后一战即将到来。

而在这个时候，所有人都没有想到的时候，原本闭关，三千年不曾见人的叶希文却突然出关了。

这个消息隐盟也不曾极力隐藏，因而很快就已经传遍了诸天万界之中。

所有人都看不明白了，选在这个时候出关，他到底是想干什么？

天族一方，甚至大肆嘲笑，他大约是已经认命了，知道自己肯定无法得道成为帝君，所以才出关，准备最后寻死了。

对此，天族一方大肆嘲笑，而各族联军一方却是彻底沉默，因为在他们想来，大约也就只有这一个可能了，否则叶希文为什么选在此时出关？

大约是打算真的决一死战了。

然而叶希文出关之后，第一件事情，就是号召天下少年英杰，召开论道大会。

一时间，诸天万界议论纷纷，论道大会，都到了如此境地了，他居然还有心思要坐而论道。

这才是让许多人万万没有想到的。没有人知道他到底葫芦里卖的什么药。

叶希文给三千年间成名的诸多少年英才都派发了请柬，虽然许多人对叶希文并不是很尊敬，更有许多人认为，叶希文当年能够如此出风头，不过是没撞到和他们在一起的年代罢了。

所谓山中无老虎，猴子称大王，便也就是如此了。

不过叶希文毕竟顶着当世第一人的名头那么长时间，在帝逆成道之前，没有人敢稳稳妥妥的说自己能够胜得过叶希文，因此他发了请柬。不管是出于敬重，还是处于好奇想看看叶希文究竟是什么样的，还是其他的什么目的，纷纷也都开口同意前来。

况且，也有很多人想知道，这个前当世第一人，会拿出什么样的办法来应对天族崛起的问题。

因而许多没有收到请柬的人也都闻风而动。

原本在叶希文邀请名单上的不过是五十人而已，不管怎么说，叶希文的身份地位摆在这儿。哪怕是高手辈出的超级黄金大世，有资格入他的眼的也并不多。

但是实际上，私自前来的，千倍于此。甚至只多不少，还有更多人在来的路上。

一时间，隐盟上下风云骤起，隐盟因为叶希文闭关的关系。已经很久没有这么热闹了。

尤其是在黄金大世开启之后，各家都出了不少超级天才，诸天万界的目光也都不仅仅只是放在了叶希文的身上。

现在叶希文陡然一出关。就招来这么多的超级高手，也让许多人在暗自感慨，不管有多少人或明或暗的说看不上叶希文，觉得他山中无老虎猴子称大王的有之，觉得他名不符其实的有之，但是单看只是一场论道会就请来了这么多名动天下的超级天才就知道了，他的影响力尤在，无论承认也好，不承认也好，三千年间，天下第一人的威势，名头，有增无减。

沉寂不是代表败落，只是在积攒底蕴。

三千年前，还有许多人对叶希文天下第一人的名头犹有不屑，但是现如今，却已经没有多少人敢多说什么，似乎都已经是默认了。

底蕴这种东西便是如此，一点一点展开的。

叶希文召开论道大会，第一个响应的就是古天庭，叶希文和叶无敌一击小鲲鹏之间关系极好，这已经是人尽皆知的了，随着他们都已经登临高位，实力更是问鼎世间顶尖，这些事情也都更加成为众人津津乐道的话题。

紧接着还有天界的姬人王，姬玄黄等人当即同意，除此之外，还有堕落天使族的凌天也是当即答应，而原本传闻中与叶希文关系暧昧的凌菲却因为在闭死关的关系，所以不曾前来。

然后是其他魔族的王族，龙岛，古凰界等等一个个或者和叶希文交好，或者和叶希文有恩怨的庞然大物，此时也都纷纷响应。

这更让原本正等着看好戏，看叶希文的笑话的那些天族一方势力的人更是目瞪口呆，万万没想到，三千年的时间过去了，叶希文的影响力，不退反增。

三千年的时间说长不长，说短不短，新晋崛起的那些人或许并不清楚叶希文当年有多威风，但是现在当世最主流的那些顶尖高手，可都是经历过当年叶希文硬闯入天族大营的事情的。

一个人打的天族毫无还手之力，只能固守天族大营，后来更是逼迫天族收缩兵力，古往今来，也就只有他一个人做到的了。

这些事情在这三千年的时间之中不断发酵，不断的加分，如果不是帝逆成道挽回一局，天族在叶希文的镇压之下，只怕根本抬不起头来。

许多人都在扼腕叹息，论实力，轮底蕴，叶希文都有了，他唯一差的就是成道的机缘。

当年成道机缘如果是落在了叶希文的手上那该多好，不管怎么说，那也比在天族的手下要好的多了。

而当世崛起的那些人之中，有不少都是当年亲自经历过选帝路上风云的那批人，想到这里，尤为扼腕叹息，当世怎么就被成帝机缘给迷惑了眼睛了。

只是事到如今，也别无他法了。

叶希文的一个论道会掀起了惊天的波澜，而他本人却没有任何一星半点的波澜，也不再闭关，而是进入了一种极为悠闲的状态，每天喝喝茶，到处看看，到处走走，如果不看他的实力，甚至还会以为只是隐盟新晋的哪一位弟子一样。

当然，更多的时间，还是陪家人了，叶希文现如今闭关动辄数千年，上万年，能够陪伴在家人身边的时间实在很少，因而自然要抓紧时间陪伴家人。

没过几天，第一批客人就已经到了，不是别人，正是现如今分列古天庭之主和万妖之师的叶无敌和小鲲鹏。

如果说原本他们骤上高位，还是因为前人的遗泽的话，那么现在他们却是切切实实有这样的实力和资格，无人敢怀疑，哪怕不是帝君，也是帝君之下的最强者之一。

一处秀美山峰的平地之上，叶希文三人七倒八歪的躺在草丛之上，也不知道哪里抓来的灵兽被这三人给烤了，香味扑鼻，埋藏在地下数千年的美酒佳酿被起开。

一时间烧烤的香味和美酒的香味在鼻尖游荡。

三人吃喝尽兴，好像是回到了当初的时候，现在想想，当时还年少，哪有这么多的烦恼。

“哈哈哈，这让我想起了之前在一元宗的时候，你小子，仗着我是真传弟子把人家山头的灵兽都给抓来烤了吃了，弄的一片鸡飞狗跳，要不是我给你善后，你早就被人打死了！”叶希文哈哈大笑着说道，躺在草地上，什么都不愿意想。

“那是本少爷让着他们，再给他们十条命也不够我杀的！”叶无敌自然不甘示弱的说道。

叶希文只是不屑的撇撇嘴，当时叶无敌的实力有多弱，他自然是看在眼里的。

那时候叶无敌的实力还不如叶希文呢，当然，现在叶无敌也还不如叶希文。

“还有你，你也别笑，你从小就是个吃货，真是什么都吃，什么都不挑啊！”秦不易看着小鲲鹏，不由得又好气又好笑的说道，叶希文自觉地自己算是一个败家子了，不过和小鲲鹏相比，根本就没有什么可比性。

那丫的实力完全就是靠着资源堆积上来的，什么修炼的瓶颈根本都不存在，只要资源跟的上，他的修为就是刷刷刷的往上涨。

连叶无敌都比不过，叶希文也不能不感慨，这世界上还真特么的有天才和怪物这么一说的。

他虽然也被人称之为天才和怪物，但是多是外人不了解，他有今天的成就，奇遇是少不了的，更有神秘空间的帮助，否则的话，他如何和这些天才相提并论。

“哈哈哈，我记得的，你可差点没把他给气死！”叶无敌哈哈大笑了起来，显然对于当时身为吃货的小鲲鹏那也是记忆犹新的。“我认识他以来，他就是个败家子，不过他败的再多都赶不上你吃的，艾玛，差点没把我给笑死！”

“我也只是稍微能吃一点点！”小鲲鹏很无辜的说道，在这个问题上，简直是他的死穴，没啥可说的。

“对了，你这会儿子还有闲情雅致的召开论道大会，到底是想干什么？”叶无敌调笑完了小鲲鹏之后，不由得开口说道。

“还能想干什么，想杀帝逆！”(未完待续。。)

ps：大家手里都没月票了么？求月票！

第两千九百三十九章 帝逆来袭

一击就重创，叶希文的绝世功力，还是让众人都彻底胆寒了，所有人都在颤抖，他到底强到了什么地步，难道他真的已经成帝了么？

唯有成帝了才会有那么恐怖，一击重创巅峰准帝，那是帝君能够做到的地步。

哪怕是那些眼高于顶的少年至尊们，此时也都屏住了呼吸，没有亲眼见过叶希文出手的人，都无法想象，究竟能够强横到什么程度。

在他们原本看来，叶希文的实力虽然很强，但是和他们最多也不过是伯仲之间，都是巅峰准帝，谁还能比谁要差到什么地步呢，但是现在他们就发现了，完全不一样，同样是巅峰准帝，彼此之间的实力，或许已经跨越了天与地。

甚至有些人心中还冒起了一个念头，该不会他能够抗衡帝君吧，或者他根本就已经在什么秘境之中秘密成帝了，只是众人都不知道而已，如果这么解释一下的话，那么似乎一切也都有解释了，一切也就解释的通了。

但是接下去，叶希文的速度更快，那一头蜈蚣想要逃走，哪怕只要逃走一部分的躯体，他也能在远处重生。

但是叶希文显然根本不给他这个机会，直接一巴掌拍了下去，宛如天网一样，将他给抓入了其中。

然后一声巨响，他就已经彻底化作了一团血雾，被叶希文生生抓死了。

简简单单，一尊强大的准帝，就死在了叶希文的手上。

然而还不等众人回过神来，却见远处一股恐怖至极的力量在跨越长空，仅仅是一瞬间，就已经彻底冲了出来，瞬间就冲到了众人的面前。

却见是一个身着皇袍的青年男子，虽然许多人可能从未真正见过他。但是他的画像却已经是整个诸天万界都传遍了，那诸天万界各族最为可怕的敌人，帝逆。

他果然还是证道成帝了！

他身上的气息肆无忌惮的释放了出来，彻彻底底的碾压了下来，众人顿时只感觉难以想象的力量碾压下来，哪怕是那些少年至尊，面对这样恐怖的大道的压力，也都彻底撑不住了。

但是这些人没有一个下跪，全部都顽强的站着，他们的尊严。他们的倔骨让他们不能向帝逆跪下，哪怕帝逆已经成帝成为帝君也是一样。

如果再给他们一些时间，他们也未必没有真正跨入帝君境界的一天，不过是帝路上的先行者而已，况且，居然还是一个取巧之徒，如何能够让他们觉得心服口服呢。

“哈哈哈哈，正好，叶希文。听闻你在这里开什么论道大会我就来了，现在你们这些叛逆正好都在，让我一举将你们扫平！”帝逆的脸上露出了几分狰狞的神情。

只要将眼前这些人给斩杀掉，虽然还不至于让各族崩溃。但是也等于是一口气扫掉了各族未来数百万年的未来，未来数百万年内都很难再出这么多这样级别的超级天才了。

这些人，任何一个都可谓是聚集起了一个族群的气运才能够成长到这个地步，任何一个人的损失。都是这个族群或者势力的气运的损失，这可不是这么简简单单就能够恢复的了的。

他特意晚了十天到来，就是为了等这些原本分布各地的超级天才聚集到一起。现在事实证明，他还是对的。

“不好，他是打算将我们一网打尽！”

这些少年至尊一个个面色瞬间就惨白惨白的，他们都想到了，如果被帝逆一网打尽，会是何等恐怖的结果，恐怕本来就已经没有多少希望的诸天万界将会彻底沉沦。

当然，最重要的是，他们也更不甘心，就这样死在这里。

实在是太憋屈了，还没有成为帝君级别的高手和他公平一战啊。

“退，快退！”

有人大吼一声，但是却发现，周围的空间都被凝固了。

“哈哈哈，真是太好笑了，你们以为你们现在还逃得了么？”帝逆哈哈大笑一声，极为猖狂。“在一尊帝君的面前，你们想要逃走，真是太可笑了，不过只是一群蝼蚁而已，我要灭你们，根本毫无难度！”

所有人都胆寒了，但是那些少年至尊还不甘心，想要挣扎，身上的法力澎湃而出，但是都没有办法对抗帝君级别的力量的碾压，那种犹如一个普通人面对浩瀚大海一样的感觉，永永远远都没有真正尽头的一天。

“为什么会这样，不行一定要将消息传出去，让族里将道器送来，也唯有如此，才有可能将他挡住！”那些少年至尊们都不甘心，此时要说能够对抗帝君的，大约也就只有那些同样都是帝君遗留下来的道器了，全力燃烧才有可能抵挡得住已经跨入了帝君境界的帝逆。

“你们还想要传出消息？哈哈哈，真是太可笑了，你们还没有明白，真正跨越了这一步之后，我与你们已经是完全不同了，就凭你们也想与我作对，真是太可笑了！”帝逆冷冷的看着众人。

随即他的目光就放到了叶希文的身上，眼神之中闪烁过了嫉恨的神色，要知道，他已经是帝君级别的人物了，再看向其他人的时候，都是一脸漠视，犹如是在看一群真正的蝼蚁一样，随便踩死也就踩死了。

但是在面对叶希文的时候，好却完全不同了，他的眼神之中杀意纵横，这个人，就是这个人，弱小的犹如蝼蚁的家伙，三番两次坏了自己的好事，更是将他重创几次，坏了他成道机缘两次，这是何等深仇大恨。

如果不是被叶希文三番两次的阻止，他早就已经彻底成帝了，又何苦不断苦苦挣扎到现在。

甚至在还未成帝之前，他都要躲着叶希文，在叶希文的锋芒之下瑟瑟发抖，完完全全的胆寒。

这对他来说，无疑是一种耻辱，巨大的耻辱，他是何等骄傲的天骄，居然也有被人杀的跟狗一样到处躲藏的一天。

这个污点，一辈子都无法洗刷，除非能够将叶希文斩杀，那还差不多。

不过现在，这一切终于要到头了，眼前这个该死的人类真的要死了。

“叶希文，你一定没想到还有今天吧，所有人都有可能活，唯有你，决不饶恕，你竟然敢对我动手，这是上天给你的惩罚！”帝逆看着叶希文，咬牙切齿的说道。

而在他的对面，叶希文身上的衣服随着帝逆惊涛骇浪一般的气息而无风自动，在不断的猎猎作响。

他本人背手而立，虽然面对一尊帝君，却没有一丝一毫胆怯的意思，他的身上，时光法袍不断散发出柔和的七彩光芒，将所有的威压都抵挡在外，他是唯一一个疑点影响都没有感受到的人。

“现在说这个，未免太早了吧！”叶希文淡淡的说道。

“都到了这个时候，你居然还是一副不见棺材不落泪的样子，叶希文，我真是高看你了，所谓识时务者为俊杰，你到了现在还看不清楚，刚才你杀蜈蚣大圣我也看在眼里，确实不错，在准帝里来说，你确实是旷古烁今，一旦成帝，必然前途无量，但是准帝终究也只是准帝而已，你也永远没有机会成帝了！”帝逆淡淡的说道，他并不反对承认叶希文做的确实出色，他觉得这是胜利者应该有的心胸。

他是胜利者，就算叶希文做的再出色，那又能如何，阻挡不了大势所趋。

“识时务者为俊杰，就是和你一样取巧成帝么？”叶希文嗤笑一声，脸上有几分嘲笑的神色。

“你现在还有心思想这些，我想，你很快就没有心思想这些了，给我死来！”帝逆冷笑一声，并不唯一，胜者为王败者寇，一个失败者有什么资格置喙一个胜利者。

帝逆一出手，顿时铺天盖地，漫天都是一只大手，顿时让众人有了仿佛刚才叶希文出手的那种感觉，不，应该说，虽然感觉很类似，但是他的力量却比叶希文要大的多了。

仿佛一瞬间就将所有的一切都收紧了，然后浓缩到了一起，真正恐怖的力量在释放。

众人只觉得好像要喘不过气了，在这一股可怕的力量面前要陨落了。

“难道我纵横一世，最终要死在这里么？”许多人的脑海里都同时冒出了这样一个念头。

然而，就在这个时候，一股惊人的光芒从叶希文的身上爆发了出来，然后就只见叶希文同时出手，一击朝着这一只大手轰了上去。

“轰隆！”

一声巨大的轰鸣声，就只见叶希文直接被轰飞了出去，他的脚在地上生生撕裂出了两道长达万里的巨大裂缝，空间都承受不住这样惊人的碰撞。

和帝君的力量相比，叶希文似乎还差得远了。

但是让众人更是差点没被吓死的是，叶希文居然没有被直接打死，仅仅只是被打飞掉，气血浮动而已。

虽然已经是狼狈不堪，但是这和众人最初设想的被瞬间打的七分八裂而惨死的场面，有着天壤之别。

他果然强的没边了。

“有点意思，果然是帝君，力量不是准帝能比的，看来这个游戏要提前结束了！”(未完待续

第两千九百四十四章 叶希文出手

叶墨的声音顿时将众人惊醒，果然已经开始若隐若现的有气息浮现了，所有人都震惊了，刚才分明已经没有气息了，但是现在又重新有了气息。●⌒

而妖皇的一句话，彻底解开了众人心中的疑惑。

“凤凰一族的涅槃**果然厉害，也不知道他是从哪儿得到的！”妖皇眼光何其毒辣，而帝逆虽然同样身为帝君，但是无论是实力还是经历都差太远了。

涅槃？

所有人此时才终于知道，原来叶希文是在涅槃。

在场的都是一方高手，就算无法第一时间看出叶希文在进行的事情，但是他们的见识却是一点都并不少，立刻就明白了。

“传闻中凤凰一族的涅槃**，每一次涅槃，都是实力的蜕变，据说纯血的凤凰一生都在涅槃，能够涅槃第九次成功，那么就能够立地得道成帝，只是古往今来，似乎除了凤祖之外，也再没有人能够将涅槃**修炼到第九次的程度了！”

有人惊呼，他们自然看得出来，叶希文应该还没到第九次的程度，但是即便如此，以一个外族人的身份能够使用涅槃**本身就是一种奇迹了。

涅槃**许多人其实都有所涉及，但是最多也就是借鉴开发出一些属于自己合适的功法，不可能真正使用，因为体内没有凤凰一族血脉的是决然不可能练成的。

所以哪怕涅槃**早已经是流传甚广，但是古凰界仍然不在乎，因为其他人就算得到了也没有什么用途。

但是叶希文居然在用大涅槃，而且并不是借鉴了大涅槃开发出了自己的神通，而是真正的大涅槃。

妖皇何等人物，他这么说，肯定就不会有错了，不可能是自己看错了。

好在叶希文本身也不需要九次涅槃。哪怕有一次，也足够惊艳了。

“妖皇，不让开的话，你就是我真正的生死大敌，等我杀了他，还要去将古天庭彻底平了，让你断了传承！”帝逆神情越发的冰冷。

许多人倒吸一口冷气，一尊大帝说要彻底平了另外一方的传承，这对于他们这样级别的人物来说，是最为恶毒的诅咒。

妖皇没有多说什么。神情依旧淡然，或许是经历了破败，真正看明白了很多很多的东西，远远超过寻常人的想象。

他的周身，一缕缕道痕显化，交织了出来，哀鸣，天地间所有的大道法则都在他的脚下匍匐，不可能能够对他造成任何的威胁。

妖皇的眼神之中带着几分没落。一转眼，已是百年身，早已经不复巅峰，依稀还记得巅峰时候的意气飞扬。

然而。已经万古岁月逝去，这早已经不是他的时代，这一战，可能是真正的落幕了。

“断了我的传承？怕你是没有这个可能性了！”妖皇说着。已经扑杀了出去。

阿鼻剑直接斩出，带出了一缕缕惊人的道痕，也不知道是何种剑法。到了他这个地步，寻常的剑法在他看来，根本没有任何差别，都能用出惊天动地的威力。

“哼！”

帝逆的身上也散发出了不朽的仙光，直接破开长空，太阿剑在颤抖，无穷的力量在散发，七彩的光芒，散发出来，好像是霞举飞升一样，无数的剑芒在洞穿。

“轰隆隆！”

所有的力量都碰撞到了一起，帝君级别的碰撞可想而知，会有多么的可怕。

整片星河跟着炸裂开来，惊的那些人连忙朝后退去，根本就不敢靠近。

虽然一方是货真价实的帝君，而另外一方仅仅只是一点元神而已，但是居然打了一个不相上下。

“困兽犹斗，没想到传说中的妖皇，居然是一个如此不识时务之人！”帝逆冷冷一笑，他手中的太阿剑在他的手中散发出了前所未有的灿烂光芒，这和在准帝手中根本就不可相提并论。

但是依旧无法彻底拿下妖皇，原因只有一个，那就是他身上穿着时光法袍，哪怕是破了妖皇的攻击，也无法真正伤到妖皇。

就和他身上有万界图一样，妖皇挥洒出来的剑气再强，也伤不到他。

但是这样子僵持下去，对双方都是不利的，对摇晃来说，持久战无异于是找死了，他的元神中残留的力量再强都不可能支撑着和一尊巅峰的帝君相抗衡。

而他也拖不起，叶希文的气息越来越强大，显然正在复苏中，一旦让他复苏，渡过天劫，那么后果将会不可想象。

“看我破你！”

帝逆一口气冲了过来，化作一缕仙光，瞬间冲杀到了帝逆的面前，他手中的太阿剑横扫出一道璀璨的剑芒，粉碎了天穹，直接落在了妖皇的身上。

“嘭！”

妖皇虽然有时光法袍的保护没有被直接被斩成两半，但是也在一瞬间被轰飞出去，摔入了大阵之中，让整个大阵都差点崩裂开来。

尤其是叶墨等人，只能在阴阳两界图和凤凰衣的守护之下，根本不敢跨出去一步，那恐怖狂乱的风潮足以将他们彻底毁灭。

哪怕他们是准帝，也不可能例外。

但是唯一让他们欣慰的是，叶希文的气息渐渐恢复了，这也就意味着他们获胜的希望大大的增加。

“撑住，一定要撑住，撑住！”叶墨一只手抵在了叶无敌的背后，源源不断的将滔天的法力输入叶无敌的体内。

因为要支撑妖皇显化，所以每时每刻都在消耗他海量的功力，不这样的话，根本就没有办法补充回来。

叶无敌一口鲜血喷出，刚才那一击，也将他给伤到了。

“撑住，叶希文快要涅槃完成，到时候就是那个帝逆的死期！”小鲲鹏也在旁边打气，不断输入功力。

“想挡住我？”帝逆冷笑一声，竟然瞬间直接冲到了妖皇的面前。

妖皇的元神还是太薄弱了，就算以妖皇钟为本体，也撑不住这样的碰撞和厮杀。

“嘭！”

妖皇再度被轰飞出去，在交手了上千招之后，妖皇终究还是无法抵挡得住，毕竟只是一些元神在凝聚而已，和巅峰时候完全不能比。

但是他却没有任何犹豫，再度冲杀了上去。

此时，几度被重创，又经过了激烈的大战，妖皇的身体已经越发的透明，好像随时随地都要消失一般。

“哈哈哈，给我死吧，已经死了的人，为什么还要显化出来，连你最后的威名也都要保不住了！”帝逆咆哮着，哈哈大笑着，直接朝着妖皇再度扑杀了上去。

“嘭！”

但是这一次，却出乎了众人的意料之外，不是妖皇再度被轰飞出去，而是帝逆不知道在什么时候，一剑被洞穿了胸口。

阿鼻剑正在疯狂的吸收帝逆身体内的精血。

“这。。。这怎么可能！”帝逆伸手直接将长剑拔出，身体连连后退，眼神之中有几分警察，刚才这一击，居然一点都没有让他察觉到动静，就将他重创了。

这几乎是不可能的是亲，他可是帝君级别的高手，什么样的花样能够在他的手下玩出来。

他的大脑一瞬间可以计算无数次，推算出所有危险，所以根本不可能偷袭到他，但是妖皇还是做到了，他到底是怎么做到的。

“你到底是怎么做到的？”帝逆一边运气疗伤，一边问道。

“你也不要太小看我了，怎么说我成帝的时间，比你修炼的时间加起来，都还要长呢！”妖皇飒然一笑，哪怕他的元神都开始若隐若现，快要崩溃了，可是他依旧没有丝毫动容，好像即将彻底消失的人不是他，而是别人一样。

“就算是那样又怎么样，你到底还是老了，一击，我只要一击就能彻底将你葬送！”帝逆身上的伤口转眼就已经好的差不多了，帝君级别的高手的恢复力，就是这么恐怖。

“妖皇前辈，多谢相助，剩下的事情就交给我吧！”

一声平淡的声音从妖皇的身后传来。

“你不是还没有渡过天劫么？我还可以再为你多拖延一段时间！”妖皇不用回头看，只是背手而立，就知道来人就是叶希文。

在这个时候，敢于出手，能够出手的，也就只有叶希文一个人了。

但是此时叶希文的头顶上，还顶着雷暴瀑布，每一次都轰的他皮开肉绽，好像随时随地都会死去一般。

但是让人惊讶的是，在这样恐怖的天劫之下，叶希文的气息非但没有变的弱小，相反的，还在越变越强。

他的生命反应在逐渐变得强大，越来越强大。

叶希文在变强，这种完全相悖的情况出现在一个人的身上，本身就是不可思议，但是他却做到了，将生与死的气息，完全融为一体。

“就凭你？”帝逆冷冷一笑，但是并没有阻止，因为他也盼着叶希文出来，这样他就不用强闯五元诛天大阵。

这个大阵虽然在他的眼中不算是无法破解，但是也会被拖住，那样会让叶希文得到最为宝贵的时间。

“没错，就凭我！”在无穷的雷暴瀑布之中，叶希文转过身，一步一步走来。(未完待续

第两千九百四十八章 恐怖的帝级破坏力

叶希文手中的阿鼻剑，甚至比在妖皇的手中还要更加的璀璨，这是他真正的主人，真正跨入帝君的境界之后，叶希文才是真正掌控了阿鼻剑，比起阿鼻剑的前主人，阿鼻狱主来说，也并不逊色。…≦

不过即便如此，叶希文也没办法真正完全契合阿鼻剑，毕竟不是本命道器，等到这一战结束之后，他还要炼制属于自己的本命道器。

对于帝君来说，这无异于第二条命，没有人能够忽略。

叶希文全身黄金灿烂，各种法则道痕飞舞，威力无穷，身为帝君，言出法随，哪怕不用刻意，这漫天的法则也将为他所用。

在这一刻，叶希文变的极为的危险，他一出手的威势，看起来，根本就不像是刚刚晋升的样子，仿佛是已经晋升了许多年的绝顶帝君一般。

强大的力量让星空一瞬间全部炸裂了开来，轰杀向了帝逆。

“嘭！”

这一击被帝逆给拦截了下来。

“叶希文，你就只有这样的程度么？还不够看呢，你也不要小看我了！”帝逆冷冷的说道。

虽然他的方法是有一些取巧，但是说到底，确实是货真价实的帝君，叶希文也实在是太小看了自己。

他的周身，彻底化出了一个巨大的领域，在这个领域之内，他就是真正的天地主宰，没有人能够在这个领域之中抗衡他。

这个领域瞬间就将叶希文给笼罩了进去，叶希文顿时感觉到了一股恐怖的力量在自己的周身环绕，好像张开了血盆大口，要将自己给吞进去一样。

叶希文面色不变，一尊真正的帝君，怎么可能会因为刚才的攻击就陨落呢，他心中并没有什么波动，双臂展开。爆发出了璀璨的光芒，一缕一缕的金色的神芒在他的身上流淌而出，让他的大道在升华。

帝逆是帝君，他可也是帝君，谁又怕的了谁。

叶希文一步跨出，直接杀入了帝逆的领域之中，双拳无敌，一双拳头粉碎一切，只是一拳轰出就将这个领域给凌空撕裂开来。

“轰隆隆！”

整个领域都在剧烈的颤抖，但是还在尽力坚持。但是叶希文的攻势还在不断的提升，他的全身法力都燃烧了起来，好像达到了一个极致，直接双拳轰出，将这个领域给轰的破碎了开来。

众人屏息敛神，这是真正存活的两尊帝君之间的战斗，尤其是还都是成帝不久的，本来应该是惺惺相惜，但是此时却在进行着生死大战。

帝逆的领域很强势。但是叶希文更强势，只凭一双拳头就将一切破坏，打出了所向无敌的气势。

两人交手的盛况，几乎让所有人都看傻了。时隔无数年，终于又有这样级别的战斗爆发了。

“你的实力也只有这样的程度么？”叶希文微微冷笑一声，“这个领域还算可以，但是困不住我！”

帝逆眯着双眼看着叶希文。说道：“你会后悔的！”

“后悔？我做事还没有后悔过！”叶希文身上绽放出惊人的杀意，并没有隐藏，也没有必要。双方站的位置，天然就是敌手。“有什么招式就趁早用出来吧，否则你没有这个机会了，你能够成帝，创造的道必然也是了不得的，不在这个世界上尽情的绽放一回就永远消失，我也替你觉得可惜的！”

“叶帝这是在藐视帝逆啊！”

众人对叶希文的称呼已经不知不觉之间转变了，叶帝。

由于这些年，他并没有什么响亮的名号，所以也没有什么称呼，只以姓氏为名，就像是秦帝一样。

不过这也就够了，他也不需要什么称号，他这个名字就代表着一种极致的强大和恐怖。

“狂妄，同样是帝君，同样成帝，叶希文成帝的时间还要短，他怎么敢这么说！”

天族一方自然是怒不可遏，认为叶希文这是压根小看了他们。

“不用你操心了，我的道自然会永远流传下去，倒是你，我看不到你的未来！”帝逆也不甘示弱的说道。

他的头顶上，万界图滴溜溜的转动，不断爆发出一阵阵的宝光，化作无尽的世界，蕴含着极为恐怖的大道法则，和之前叶希文所见的时候，根本不可同日而语，这才是一个道器的真正威力。

攻防一体，远远不止是能够用来防御。

“给我镇压了！”

帝逆大吼一声，万界图瞬间飞了出来，直接朝着叶希文镇压了下来。随着它不断的飞行，每一分每一秒都在变的恐怖，好像是在吸收诸天万界的力量，在膨胀，再变的可怕。

“他在吸收诸天万界的力量，万界图真正可怕的一面终于展现了出来，诸天万界的力量都能够借到，这是帝君级别的手段和力量，根本不是我们能够望其项背的！”许多人都在惊呼。

许多准帝都在这一股力量的面前绝望了，根本不是他们能够比拟的上的。

那些曾经见证过帝君八方临朝，天下无敌的老古董还算好，那些近年来成道的准帝更是有一种绝望的心情。

哪怕明知道帝君的可怕，但是不曾真正见识过，多少还是会有心存侥幸，其实他们和帝君相差的也不是很远。

现在才明白，何止不是很远，简直是天差地别。

根本不是一个生命层次的存在。

哪怕帝逆是借用了成帝机缘，被人认为取巧了，实力必然要大打折扣，但是即便如此，就已经让他们绝望。

而强行撕裂枷锁证道成帝的叶希文，会强成什么地步，简直不敢想象。

“尽情感受诸天万界的愤怒吧！”

帝逆咆哮着，让诸天万界的光芒在他的手上绽放。

“想用诸天万界的力量来镇压我？你真是想太多了！”叶希文冷笑一声，“杀，杀到你不敢称尊为止！”

叶希文一拳轰出，六道轮回瞬间形成，一个巨大的转盘，在他的身后缓缓的转动。散发出来的六道之力无比伟岸，整个宇宙的轮回之力都在一瞬间为他所用。

叶希文展开双臂，不断轰出，那万界图上砸落下来的一个一个的世界，还有日月星辰，都根本无法奈何的了叶希文，全部被他直接打爆。

叶希文的身体在这些化出来的世界穿梭，他所过之处，一个又一个的世界当场炸裂开来，犹如毁天灭世的恐怖魔王。没有任何世界能够在他的脚下存活，全部炸碎开来。

无数的世界炸裂开来，哪怕只有一部分的世界意志也极端恐怖，犹如惊涛骇浪朝着四面八方狂卷而去。

叶希文不断在这些世界穿梭，一路毁灭，一路朝着帝逆扑杀而去。

面对绝杀而来的叶希文，帝逆神情冷峻，头顶上万界图也在爆发强大的光芒，在守护。

“刷！”

他手中的太阿剑突然出手了。灿烂的光芒当空形成了一道惊天的剑气，这一根剑芒横扫，穿透了星辰，穿透了世界。一瞬间就牢牢锁定了在星辰世界之中穿梭的叶希文。

叶希文冷哼一声，身上的时光法袍爆发出为灿烂的光芒，黑暗菩提圣手在散发道茫，无数年都没有这么觉醒过属于他身体内的力量了。这个时候，在叶希文的使用之下，终于又重新复苏了他的力量。

“嘭！”

剑芒在斩到叶希文的时候。一瞬间就被他给随手一击打飞掉。

“轰隆隆！”

那被叶希文打飞出去，偏离了自己轨道的剑芒，直接洞穿了亿万星辰，扫灭了一片的河系，不知道毁灭了多少生机。

太阿剑的这一剑实在是太过吓人了，许多不朽传承都被吓傻了，下意识的想要逃走，但是突然想起来，能够逃到哪里，突然才发现，这个诸天万界说起来大，其实又小的很，说大，是因为对他们来说，实在是太过宽阔，就算是寻常神明花上无数年的时间可能都无法走个遍。

但是对于帝君级别的战斗来说，却是能够将整个诸天万界都纳入战场的范围之中。

他们说是要逃走，但是能够逃到哪儿去，一个不小心，这样的剑芒扫过来一道，就足以让他们一个不朽传承的势力彻底被抹除了。

在这种情况下，他们说逃走，但是实际上能够逃去哪儿，在帝君级别的战斗之下，在哪儿根本没有什么区别，只能祈祷运气没这么差，让帝君的直接攻击给扫到了。

叶希文也意识到了这个问题，只是被自己随手打飞的一击攻击，若还是准帝，这样的攻击最多扫掉一些星辰，然后就是在宇宙之中自动消散。

但是帝君则不然，这威力何止强了百倍了。

如果战场是在隐盟的话，这一击足够将隐盟彻底抹除了，他此时才终于明白，为什么天地会限制帝君级别的高手的出现了，这多来几个还了得，一场大战就要将天地拆了个粉碎了。

所以古代帝君交手，都会设下帝君级别的阵法，一切问题都在里面解决，一旦超出了这个范围，把天地拆的乱七八糟，就算赢了也会迎来天罚，上天的愤怒，会让帝君们知道，究竟谁才是老大。

因为上天就是万物意志的汇聚，帝君们这么肆无忌惮，天下生灵不敢声张，但是天道会代表他们灭了那些为所欲为的帝君。

而叶希文这念头一闪而逝，他自己却已经冲杀到了帝逆的面前，一瞬间战斗又狂暴了，沸腾了。(未完待续

ps：求订阅，求月票支持，只有足够的月票才能支持叶帝横扫一切强敌！每一张月票都会化为一万年的功力，求支持！

第两千九百五十六章 三千年，神庭立

叶希文修补封印，这一坐就是一千年的时间过去，岁月如梭，没有人敢来打扰叶希文，但是诸天万界之中围剿天族的行动还在持续之中。…

虽然大部分的天族都被剿灭了，但是剩下的还有一些余孽跑出去了，这些都是需要围剿的，有了这一次的惨痛教训，这一次，各大势力都不想再留下什么残留的余孽下来了。

天族的天赋太可怕了，哪怕只是寻常的天族，实际上，也有着不下于各族精英的天赋和实力。

这本身就是一个遍地是天才的bug种族，如果不是这样，也不可能以一己之力对抗整个诸天万界。

哪怕留下一个种子，在亿万年之后，都可能重新形成一个庞大的势力，这一次，一定要斩尽杀绝。

除了这些天族的余孽之外，还有一些有天族血脉的种族，以及在战争期间投靠了天族一方的势力，统统遭到围剿，对于这样的背叛，各族联军可谓是非常痛恨，因为这些人充当天族的爪牙，导致了他们损失惨重，现在是时候付出代价了。

经过上千年的围剿，这些天族残留下来的势力虽然不可能真正全部剿杀干净，但是实际上，也已经被绞杀的差不多了。

这上千年之中，可谓是真正进入了群雄逐鹿的时代，没有了天族的威胁，黄金大世真正爆发出来，除了早些年成长起来的青年至尊之外，这些年由陆续成长起来了一些，都是巅峰准帝修为，统领一方。

随着天族这最大的外敌被剿灭，各方都开始蠢蠢欲动，重新争夺天族留下来的势力空白。

而其中，声势最浩大的，自然是隐盟。整个隐盟因为叶希文的存在，而进入了高速发展期，短短上千年的时间，已经发展成了一个庞然大物，吸引了无数高手前来投靠听命。

本来无论如何，再给隐盟几百万年也不可能发展到如此程度，竟然已经能够和帝君传承相提并论。

这一切，当然是看在叶希文的面子上，对他忍让三分，这才让隐盟飞速发展起来。古往今来有这样发展速度的，除了隐盟也就只剩下武宗了，两大宗门都是一帝当世，没有其他的竞争对手，自然也没人敢不给他们面子，哪怕叶希文没有发话，他们也会自发的忍让。

好在隐盟虽然是刚刚发迹，但是叶墨可不是什么暴发户，他已经跟过一任的帝君。在他的掌控之下，隐盟虽然飞速发展，但是也还算是控制得当，该得到的得到。不该得到的也不会乱伸手，纵算没有是闹的天怒人怨，比当初武宗可要好的多了。

诸天万界的局势，在这上千年的时间之中。早已经有了翻天覆地的变化。

而盘坐在封印之前的叶希文，却是动也不动，无论风吹日晒。丝毫未变。

“原来如此！”

也不知道过了多久，第一声声音出现，犹如破开混沌的第一个字。

叶希文缓缓睁开了眼睛，和上千年前相比，他又有了长足的进步，主要是在阵法封印方面的。

这上千年的时间之中，他主要是在修补这个封印，但是在这个过程中也在不断感悟这些封印的手法。

这个封印是多位帝君联手布置而成，自然是有着大奥妙的，光是为了领悟这些，就足足用了数百年的时间，剩下的时间叶希文不断修补封印，速度也越来越快。

修补好了封印之后，叶希文在外面又布置下了一个阵法将封印之地笼罩进其中，最后彻底放逐进无尽虚空之中。

除了叶希文，再也没人知道封印之地在什么地方，这个封印之地的存在本身就一种极大的威胁，除非什么时候将天族赶尽杀绝了方有可能。

叶希文离开封印之地回归的消息，彻底震动了整个诸天万界，虽然众人已经习惯了头顶上有一尊帝君的事情，不过这上千年的时间之中叶希文都在修补封印，不曾插手过诸天万界的事情，甚至都让许多人有些忘记掉了这个事情。

现在叶希文回归，才让许多人震惊。

叶希文回归的第一件事情，就是祭天。

好在这个方面，隐盟早有准备，寻来了许多的珍贵神料，布下了祭坛，无数的隐盟弟子一同出席，加上许多各族各门派的高手纷纷前来。

这可是极为难得的机会，要知道，古往今来帝君虽然有不少，但是平均分到浩瀚的时间长河之中，那就少的可怜了，除了极少数的老古董之外，其他人都只是在传说中听闻过帝君祭天的事情，现在居然有可能看到，这如何不让这些人激动。

祭天是帝君昭告上天的一种方式，对于观看的众人来说，也是有着极大的好处的。

在这一刻，上天也不会吝啬奖赏，众人的修为都有精进，许多人当场直接突破许多年未曾突破的境界屏障。

在主持完了祭天大典之后，叶希文正式入主隐盟，接受各方朝拜，这本来该是上千年前就去做的事情，但是因为要修补封印而耽误了，现在统统补齐了。

各方的高手都要前来拜见，这近古以来，除了秦帝之外唯一的一尊帝君。

这是对帝君的尊重，无论是何方高手，在面对这样一尊帝君的时候，都必须要心存敬意。

尤其是叶希文刚刚带领他们击败了天族，可谓是功高震天，真正威望如日中天之际。

时光匆匆，岁月如梭，一转眼，叶希文入主隐盟，统领天下，已经有两千年的时间了，岁月悠悠，隐盟的发展也停下了脚步，不是没有能力了继续扩张，只是没有必要，相比起扩大规模，巩固自身，才是最重要的。

而且叶希文也是深谙一个道理，过满则溢，月满则缺的道理，历史上诸多帝君创立帝君传承的时候，也并未过渡挤占其他人的生存空间。

而真正这么做的像天族，足足被放逐了三次，惹了众怒了。

在叶希文成帝进入第三个千年的时候，隐盟也正式改名，建立神庭，正式和过去的隐谷割裂，真正完全进入了叶希文的时代。

而诸天万界也终于进入了神庭统治的年代，在这数千年之中，神庭除了发展自身之外，还积极参与了诸天万界的战后重建，并且负责调停各大势力之间的矛盾，以免重新爆发大战。

有叶希文坐镇，再加上神庭调停基本上都是秉承着公平的原则，因而各大势力都是心服口服。

而叶希文在这三千年的时间之中，并没有如同众人想象的那般进入闭关的状态，而是与家人生活在神庭深处，除了每隔前年除外巡视天地之外，都在其中不曾出去。

而到了第三个千年的时候，叶希文终于动身了，动身前往选帝路。

叶帝出动，天地间霞光万丈，紫气东来三万里，浩浩荡荡，哪怕他不曾带人随行，但是还是瞬间惊动了诸天万界，许多人都震惊了，叶希文是想干什么？

“选帝路，是选帝路！”许多人都惊呼了起来，选帝路又重新出现了，本来这不应该才对，选帝路上最后的成帝机缘也被帝逆夺取，自那之后，选帝路就彻底隐没天地之间，再也没有人能够发现选帝路的下落。

但是在叶希文的滔天法力之下，犹如是拨云见日，选帝路又重新出现在了众人的面前。

“叶帝难道是想要攻打选帝路么？”

许多人隐隐想到了这一点，许多年前秦帝似乎也曾经想要这么做，但是和一个可怕的存在爆发了惊天大战，最终一生战无不胜的秦帝居然也没有能够最终攻下选帝路，这也为选帝路添上了一层神秘的色彩。

难道叶帝又要重新攻打选帝路？

那曾经阻止了秦帝的选帝路能不能也阻止叶帝的纵横呢。

没有人知道叶希文究竟是为什么想要抹除这选帝路，虽然各方势力都有传闻，选帝路非同寻常，有大奥秘潜藏在其中，但是这么多年来，依旧无人能够明白。

叶希文站在选帝路外，定定的立着，远远看着，竟然犹如太古神山矗立天地一般。

“还不现身么？”叶希文的话，彻底让诸天万界关注的高手都彻底震惊了，居然还有人在这里？

而他们根本都不知道？

这到底是何方神圣，敢和帝君对着干。

“轰隆！”

选帝路之中，一道炽盛的闪电撕裂天际，直接从选帝路中穿梭而出，一道身影落在了场中。

他刚刚出现，天地间，就好像是陷入了一种沉寂，被一种可怕的威压所镇压。

“帝君，这是帝君的威压！”

许多人差点没被吓傻了，难道其中还藏着一尊帝君不成？

许多人的理智都告诉自己，那根本不可能，但是面前的事实却又不得不承认，确实是帝君级别的威压，这样的感觉是不会错的。

和叶希文相比，虽然形式不同，但是本质上却是一模一样的。

那一道身影，众人都看不清楚，究竟是何方人士，只能看到，是一个身着华袍的男子，在那无尽混沌的双眸之中爆射出难以想象的睥睨之意。(未完待续

第两千九百六十二章 有女小月牙儿

冥帝的意志在虚空之中显化，与叶希文对峙，根本不相上下，不想退让。

最终，冥帝还是退却了，在一旁有人虎视眈眈的情况下，他实在是不想让人捡了便宜，做了渔翁。

而且刚刚成帝的叶希文如日中天，他终究还是没有把握能够在天意归属于叶希文的情况下，将他彻底斩杀。

天意实在难料，说不清楚，但是他实际上，谁要是小看了天意，必然要付出惨痛的代价。

在冥帝退去之后，那个神秘的存在最终还是也散去了他的意志，没有再窥探这一方天地，这一点，叶希文能够感觉得到。

叶希文强势面对，最终强势将对手逼退，维护了自己帝君无上的尊严，这也让诸天万界的各个种族不由得松了一口气，最终还是没有打起来，否则的话，真要乱战起来，小半个宇宙都要被打碎。

实在是帝君级别的交手太过危险。

此战之后，叶希文威势大涨，在许多人看来，新生的叶帝终于渡过了最为危险的阶段，在最弱的阶段站稳了脚跟，炼制了属于自己的本命道器，这样他的实力又提升提升上了一个档次，冥帝要想找他的麻烦，也就更加的不容易。

这一次的事情，影响深远，随着时间的推移而在诸天万界之中传播，各族莫不惊悚与颤抖。

以一己之力逼退了两尊帝君级别的存在的窥探，叶希文实在是强势的可怕了。

许多人仿佛又见到了一尊秦帝在世一般，恍然之间，好像许多年前的秦帝也是这般的强大，强大到让诸天万界的诸多种族都在他的强大之下颤抖，在他的强大之下匍匐，为他所用。

人族在天道的禁锢期内连出两尊帝君，一时间。威势大盛。

而在这之后，叶希文的名号也从最初因为不知道该叫什么而被冠以的叶帝转变成武帝，武道之帝。

炼制完成了本命道器之后，叶希文终于不再不断的闭关而是有更多的时间和家人相处。

一转眼，又是上千年的时间渡过，在这上千年的时间之中，叶希文的功力越发的高深，许多前来拜见的老古董都说，武帝越发的强势了，功力已经高深到他们都看不到边缘的地步。

原本他们多少还可以仰望一些。现在干脆连仰望都做不到了，真正距离突破不远了。

而在这上千年的时间之中，除了神庭的势力还在扩展之外，诸天万界的局势依旧是蠢蠢欲动，各个超级天骄至尊的教练依旧还在持续，未曾分出胜负，似乎是打算等到禁锢期结束，一口气尝试突破。

因而在禁锢期还未结束之前，应该也都只剩下了叶希文这一尊帝君。

在这千年之末。一个喜讯从神庭传了出来，叶希文终于有了第一个直系的血脉后代。

是一个女儿，为他生下这个女儿的是李晨曦。

和叶芊芊，华梦涵都不同。李晨曦没有那么大的野心，修炼到了证道的地步之后，修为进步即便有叶希文在旁指导，进步也相对有限。

她终究只是一个普通人。没有那么大的雄心壮志也没有那么高的天赋，一万多年，有叶希文的指点依旧也只勉强将证道境修炼到大圆满而已。

不过她却是做到了其他两女没有做到的事情。为叶希文生下了第一个孩子。

这女儿的母亲是神明，父亲更是天地间最为强大的帝君，一出生下来便是不凡，天降异象，漫天金光，隐隐有天地四灵的祥瑞浮现，青龙白虎朱雀玄武齐现，是古今少见的帝君血脉，极为了得。

许多人都猜测，有这样一尊强大无比的父亲，帝女将来的成就简直不可限量，比起现在的那些超级天骄至尊也不差，甚至还要更胜一筹。

很快，神庭之中就传来了消息，叶希文亲自为自己的女儿取名，叶清月，小名小月牙儿。

小月牙儿还未出现在众人的眼前，但是关于小月牙儿的体质的各种猜测就已经是满天飞了，尤其是有人信誓旦旦的说小月牙儿是继承了叶希文的霸体金身，刚出世就能捏碎太古神山。

也有人说，并非如此，配合各种异象，猜测出各种天地间曾经出现过的超级体质。

但是无论如何，众人对于小月牙儿的未来成就并不会怀疑，身为帝君的女儿，神庭的小公主，古往今来能够在身份上与她相媲美的都是凤毛麟角，她更是叶希文成帝之后生的女儿，和一般帝君血脉是成帝前生的又是截然不同了。

许多人甚至断言，谁要是能够娶得上小月牙儿，将来足够少奋斗十万年了。

不过各种猜测也随着神庭内部的禁言而慢慢平息了下去，一个八卦传这么多年也真是够了，如果不是因为这个八卦的主人是叶希文，谁乐意这么不断的八卦下去。

况且现在小月牙儿还未长成，现在讨论这些，也未免有点太早了。

神庭深处一处太古神山之中，叶希文，叶墨，叶芊芊，华梦涵，李晨曦，叶无敌，小鲲鹏等人围坐在一片草地上。

现如今，叶希文已经成帝，敢和他这样平起平坐的，也都没有多少了。

一片鸟语花香之中，一阵婴儿的咿咿呀呀的声音参杂在其中，显得格外的特别，而这一阵婴儿的声音自然是来自于李晨曦怀中的小月牙儿了。

虽然已经过去了好几年了，不过小月牙儿成长的很慢，依旧是婴儿一般。

对此，叶希文并不着急，因为他也很清楚，越是厉害的生灵，幼年时期的成长期也就越长，就像是寻常的龙族幼年期就可达千年以上。

而小月牙儿有神明母亲，又有帝君的父亲，一出生就和凡人不同，生下来就有神明的血脉，凡人万寿的限制对她来说，是不存在的，将来修炼到证道也不过只是时间的问题罢了。

李晨曦之所以在这个时候也要抱着小家伙，那是因为两边的爷爷奶奶都可宝贝这个小家伙了，连她这个当妈的想要抱一下，都难得有机会。

这小家伙刚出生，辈分就高的吓人了，叶希文两边的家族都可以说是枝繁叶茂，这么多年过去，他的辈分早已经是高的没边了，因而小月牙儿刚生下来就已经是人家祖奶奶一级的人物了，具体有多少代玄孙，估计都算不清楚了。

“算起来，我们已经有很多年没有这么聚一聚了，有一万年了吧！”叶希文缓缓开口。

“大概是有一万年了，现在感觉好像一万年一万年就跟过一年的感觉差不多了！”叶无敌开口说道。

叶希文叶墨他们总还在神庭内部，见面不算太难，唯有他和小鲲鹏，在古天庭一边，难以相见。

虽然以他们的修为来说，要见一面并不算难，只是众人都各有各的事情，并不是随便什么时候都能够聚到一起的。

叶希文也是感慨良多，当年都是说说度日如年，度日如年，谁曾想，有朝一日，却不是度日如年，而是度年如日，一年一年的就这样过去，实在是没有任何感觉。

时间在他们的身上停滞了。

“一转眼，你这个当年的小子，现在都已经是当爹了！”叶墨也是感慨的说道。

他依稀还记得第一次见到叶希文的时候，有狠辣，也有几分青涩，而今只剩下稳重和威严，谁又能知道他当年也有那样的一日呢。

叶希文不由得有点尴尬的看了看叶芊芊和华梦涵。

虽然有两人埋头修炼的原因，但是叶希文和她们至今无子，他自己也是难辞其咎。

却见两人之间冷哼一声，别过脸去，完全不理会尴尬的叶希文。

倒是一旁的李晨曦看着那么尴尬的叶希文，不由得暗自偷笑，外头都说他是统治天下，压制八方的帝君，谁能想到，那样的人物，居然也有这样尴尬的时候。

心头泛起的是浓浓的蜜意，不管外人怎么说，但是这是她的夫君，是她女儿的爹。

“都别说我了，我好歹都有归宿了，你呢？”叶希文看到一旁幸灾乐祸的叶无敌，顿时有些恼怒的祸水东引。

“干嘛好端端的说道我啊，我一个人逍遥自在不要太好哦！”叶无敌顿时不满的说道。

“嘿嘿，大哥，我跟你说，二哥根本不是他说的这么潇洒，他其实早就看上了一个仙子，现在悄悄化身散修去追求呢！”小鲲鹏立刻在旁边揭了叶无敌的老底。

顿时惹的叶无敌恼怒的满山追杀小鲲鹏，一时间鸡飞狗跳。

叶希文不由得看的哭笑不得，两人一个是天庭之主，一个是天庭妖师，当今天下有数的手握重权的大人物，结果还这么大咧咧的，说出去都要被人笑死了。

不过到了他们这个地位的人，有这样无忧无虑的一面，也是极为难得了。

而趁着众人都在，叶希文宣布了一个事情。

那就是他又要闭关了，而且这一次闭关的时间不定，目标就是要直接冲入帝君九境的第二境。(未完待续。。)

第两千九百六十六章 冥帝的动摇

有了冥道圣衣加身之后，冥帝的实力保障，而且全身都有了防护，也不用像之前那般小心翼翼了。↑頂點小說，

可以和叶希文进行极限一战。

冥帝看向叶希文的双眸之中，无疑的冰冷，他不服，也有不忿，当年叶希文在他的眼中，根本就是蝼蚁，什么都不算。

但是这才多少时间，当年那个根本不算什么的蝼蚁，就已经有了要来镇压自己的实力。

这就是放纵的恶果，斩草不除根，春风吹又生，既然以前已经错过了最好的斩杀时机，现在再斩杀叶希文也不算晚了。

“叶希文，就到此为止了，不好好珍惜你来之不易的帝位！”冥帝冷冰冰的看着叶希文，双眸精光爆绽。

“杀！”

冥帝一声爆喝，几乎是在一瞬间，横冲了出去，也是一尊绝世战将。

冥帝的道与天道融为了一体，整个人就好像是融化在了这天道之中，借出了天道的无穷威势，难以想象的强横和强大。

这是惊人的秘法，仅仅是一招，就让天际跟着撕裂开来，星河化为了成爱，恐怖无比。

这就是帝君九境的第四境的手段，简直强的离谱，以叶希文的第二境来说，依旧感觉到了惊人的压力。

如果他不是身受重伤，以叶希文现如今的实力，只怕还真不是已经跨入了第四境的冥帝的对手。

不过这世界上凡是都没有如果，毕竟如果给叶希文一些时间，他修炼上第四境，也只是时间的问题罢了。

他并不气馁。

“六道镇轮回！”叶希文暴吼一声，他也变的极为的危险，他身上时光法袍在爆发耀眼的光芒，无数的时光之力披覆在他的身上，让他看起来无比的神异。同时也变的无比的危险。

叶希文这一拳轰出，虽然是徒手，但是却有黑暗菩提圣手的保护，就算和道器对轰，也是不落下风。

“轰隆！”

这一击，直接让天际都炸裂了开来，这无尽的神芒迸溅开来，天地的神痕也开始暗淡，连法则都开始逐渐消失，逐渐融化。

各种法则飞舞。金光灿灿，天地都好像化为了一个巨大无比的神藏。

这一击，和刚才就截然不同了，冥帝明显不再落于下风。

有了冥道圣衣的保护之后，他不用分心在防护之上，可以全力一战，爆发出全部的威力。

叶希文攻杀过来的拳劲落到冥道圣衣上，就被吸收的一干二净，根本就无法伤害到还在冥道圣衣之中的冥帝了。

“叶希文。纳命来！”

冥帝咆哮着，一击未中之后，再度发动了反击。

而叶希文也是不甘示弱，他的双臂舒展开来。左手六道轮回拳，右手翻天印齐齐落下，两种惊世骇俗的武学在他的手中爆发出了难以想象的威力，根本不是寻常人能够想象的到的。

现在的叶希文很强。非常的枪，这些武学在他的手中，也不可同日而语。彻底恢复了往日应该有的辉煌和威力。

这就是帝君，所有的武学，都能够信手拈来的武帝实力。

炽盛的光芒，随着双方的碰撞一下子炸裂开来，天穹再度碎裂，混沌从其中倾泻了出来，形成了一片混沌的海洋。

这些散落的混沌不断的落下，竟然也不知道砸伤了多少人，让还在激烈战斗之中的双方都心惊胆战不已。

“帝君级别的战斗，这才是真正的大恐怖！”尤其是那些至尊天骄们，他们太骄傲了，甚至都觉得，自己就算比不上帝君，应该也没有相差多少，帝君只是更高层次的一种生灵，只是相隔一层罢了，但是却万万没有想到，仅仅只是相隔一层，就已经相差如此之大了，更是众人都万万没有想到的。

两人交手的余波，真是可以活生生将他们镇死。

“成帝，一定要成帝，大丈夫，莫过于此了！”

这些天骄在经历过最初的震撼之后，非但没有觉得恐惧，相反的，还升腾起了一种强烈不服输的感觉。

叶希文也不过是早他们一些时候成帝罢了，又有什么了不起的，再给他们一些年，尤其是禁锢期也破掉之后，他们也就真正有了成帝的可能，到时候追上叶希文也就有了可能。

而在战场之上，叶芊芊手持魔鬼巨舰，一路横扫，根本无人能够挡得住她一回合。

只是这些普通人，她都根本不在意，她要找的是冥尊，这些年之中，她们交手也不是一次两次了，正好趁着这个机会一举将他斩杀。

整个冥国之中，除了冥帝之外，就是冥尊的威胁最大，将来有成帝的希望，这本身就是一种威胁。

而她也不过只是箭头之一，在各个天骄至尊的带领之下，各族联军兵分多路，直接杀入冥国之中，冥国多个展现顿时连连崩溃，虽然冥国的实力确实很强，但是也经受不住诸天万界的联合围剿。

在双方杀的血流成河，尸积如山的时候，在遥远的天际之外，叶希文和冥帝的战斗，也已经进入了最为白热化的阶段。

他们双方也不知道是战斗了几千次还是几万次，每一次的交手，都会让双方的气血激荡。

但是慢慢的，气血旺盛的可怕的叶希文也缓缓的取得了上风，不过即便如此，冥帝依旧是不慌不忙的样子，哪怕缓缓的被叶希文取得了上风。

因为帝君之间的战斗，耗时日久也很正常，许多时候胜负只在一瞬间，如果在这个时候交集了，那么到时候肯定要吃大亏的。

“想不尽全力就想自保，你觉得有可能么？”终于，叶希文开口了，在战斗之中，他已经完全取得了上风。

他一眼就看出来了，现在冥帝是在保存实力，不是因为看不起叶希文，是因为还要镇压体内的伤势，一旦放手全力出手，那么结果就是完全不可想象。

他的脸上露出几分冷笑，现在的冥帝已经是进退两难，不放手出实力，就会被叶希文慢慢磨死，一旦放手出全部实力，体内伤势没有镇压的话，死的更快，分分钟当场崩溃开来。

而将他逼到这个份上的，自然就是叶希文。

“这个问题，还用不着你来管！”冥帝那不疾不徐的脸上也露出了几分恼怒的神情。

因为他也是如同叶希文所料的那般，被逼上了绝路，这也是为什么他几次三番对叶希文忍耐，虽然出手，但是也是一击不中远遁千里，没有和叶希文死拼的原因，从遥远年代以前所受的重创，至今还未痊愈，一旦全力出手，他可能会陨落。

也正因为如此，他觉得要和叶希文拼死一战，实在是太不划算了，要是陨落了，那算谁的。

但是现在，叶希文都已经逼杀到了他的冥国之中，他已经退无可退，只能和叶希文一决死战了。

他嘴上虽然这么说着，但是手上却是一点都不大意，大戟连连挥舞，无数的巨龙咆哮声生生震碎了苍穹，各种极限的手段都使用了出来。

他的战斗手段，比起叶希文来说，也是丝毫不差，尤其是本身功力比叶希文更强，知识能用来镇压叶希文的却是没有多少了。

冥帝的身上还会释放出许许多多的死亡之力，都是他的冥国无数年的时间之中才终于凝聚出来，非常空，沾染上一点，就算是帝君，也要被污染，被腐蚀。

在他的主场，自然有其他人难以比拟的优势，帝君级别的高手太难杀了，哪怕是在重创，都有着自己的手段，不是外人能够随便欺负的。

好在叶希文的身上穿着时光法袍，否则的话，就算他是霸体金身也不敢硬生生硬接，一时半会儿没事，但是不断被腐蚀的话，连他也要被影响到。

“在这死亡的国度之中，我才是真正的主宰，没有人能够在这里将我击败！”冥帝咆哮一声，加大了力度，与叶希文针锋相对的大战起来，丝毫不肯示弱。

他的身上，鲜血还是不住的流淌出来，没有了他的法力和道行的镇压，道伤开始渐渐发作了。

在这样激烈的战斗中，每一次对撞的反噬都是一个大问题，对于叶希文来说，只是气血翻涌罢了，只要压制，还是可以压制的下的。

但是对于冥帝来说，就是真的要流血了。

“再来！”

一次碰撞结束之后，叶希文直接大吼一声，发动了反击，不等冥帝出手，他的手中，就多出了一口长剑，一下子朝着冥帝狠狠劈落下去。

“嘭！”

这一击的威力一下子超过了冥帝所能够承受的极限，直接将他劈飞了出去，一口鲜血猛然吐了出来，瞬间倒飞了出去。

“看到了吧，你的力量在衰退，而我的力量还在每时每刻的提升，突破了第二境的瓶颈之后，对我来说，又将是进入一个飞速发展的时期，而你，这早已经不是你的年代了，还不快束手就擒！”叶希文大喝一声。

在叶希文的这一声大喝之下，冥帝的双眸居然出现了一丝迷茫和一丝动摇。(未完待续。。)

第两千九百七十七章 群雄斗冥尊

nbspnbspnbspnbsp这些人都曾经和冥尊并列，甚至成道的时间还远远比冥尊还要久远的多了，有些都是第二次抗天之战之前便已经成道了，哪一个资历不是远远在冥尊之上。

nbspnbspnbspnbsp虽然资历不能当饭吃，可是现在的形式也不同于以前，天道放开禁锢，将来他们也是能成帝的，从心态上，他们就不认为自己要比冥尊要差。

nbspnbspnbspnbsp冥尊这般肆无忌惮的态度，还是彻底让许多人都震怒了。

nbspnbspnbspnbsp“冥尊，难道你真以为你已经天下无敌了么？”

nbspnbspnbspnbsp“我看你真是猖狂过头了，古往今来刚成帝便被屠掉的也并不是没有，你也未免太张狂了！”

nbspnbspnbspnbsp“你不好好躲起来，竟然还敢出来，就算没有武帝，我们也能将你屠掉，无非是付出的代价惨痛一点罢了！”

nbspnbspnbspnbsp“哼，都是一群无知之辈，你们以为帝君真的那么容易对付么？不过是一群井底之蛙罢了！”冥尊冷笑一声，显然对于这些人的话并不如何认可。

nbspnbspnbspnbsp冥尊的身上，金光万丈，霞光冲霄，照耀亿万里，璀璨的犹如是诸天神物铸造而成的一般，直冲日月而去，让天地都能够感知到他的威严与强大。

nbspnbspnbspnbsp他的气血甚至发出轰隆隆的声音，犹如星辰在闪耀。

nbspnbspnbspnbsp冥尊的威压，甚至让诸多道器都开始铮鸣起来，爆发出一阵阵的道威，与冥尊相抗衡。

nbspnbspnbspnbsp一时间，整个宇宙之间充斥着大量的道威，好似多个帝君同时复苏了一般，在整个诸天万界之中疯狂的对抗。

nbspnbspnbspnbsp整个宇宙都在颤栗，似乎是经受不住这么多强大的道威的复苏。

nbspnbspnbspnbsp“蝼蚁之辈！”冥尊冷笑一声，瞬间出手了，一时间。各种恐怖的气息犹如是水银泻地一般倾泻出去，一时间，天崩地裂。整片天地都好像跟着这一击而动摇了起来。

nbspnbspnbspnbsp这一击，让各个高手都为之心悸！

nbspnbspnbspnbsp一时间。各个道器都开始彻底复苏，恐怖的力量在席卷，爆发出亿万缕的霞光，正在铺天盖地的倾泻而下。

nbspnbspnbspnbsp所有人都万万没有想到，冥尊这一出手，好居然如此恐怖，诸多道器自发的联合起来与他对抗，光是一个道器的复苏也是很难抗衡冥尊这一尊帝君的。但是诸多道器联手，那就完全不一样了。

nbspnbspnbspnbsp“轰隆隆！”

nbspnbspnbspnbsp可怕的碰撞声刹那间形成滔天狂潮，双方交手的余波，让天地都跟着波动，无数生灵都感觉到了这一击，甚至感觉到了这一股来自于心底的颤栗，好像整片天地都要塌陷了一样。

nbspnbspnbspnbsp“哼！”冥尊再度出手，一击轰出，各个道器联手组成的防线居然连连后退了好几步这才勉强停止了下来。

nbspnbspnbspnbsp然而冥尊的攻势这才不过是刚刚开始而已，连连出手。居然打的各个道器联手的阵线不断的往后退去。

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp各种可怕的虹光都在这个过程之中爆发了，冥尊的可怕还远远超过了众人的想象，所有人都没有想到。冥尊居然强势到了这个地步，根本不像是一个刚刚成帝的新生帝君。

nbspnbspnbspnbsp甚至他的强势，几乎能够和刚成帝的叶希文相提并论了。

nbspnbspnbspnbsp当年叶希文便也是这般强势武帝的将帝逆给斩杀，最终平息了天族的祸乱。

nbspnbspnbspnbsp而现如今，一切都扭转了过来，冥尊的实力强横的可怕，完全不像是众人所想象的那种新生帝君的强度，还要更强。

nbspnbspnbspnbsp“不可能，冥尊怎么可能会强到这个地步！”

nbspnbspnbspnbsp“这绝对不可能。他并不是在禁锢期内成帝，绝对没有这么强横！”

nbspnbspnbspnbsp“这就是帝君级别的实力么？可恶。我也要得道，我也要成帝。唯有如此，才能够与他们相抗衡！”

nbspnbspnbspnbsp“现在真的是帝君的时代了，不是以前了，在未来的时代之中，根本没有什么话语权！”

nbspnbspnbspnbsp众人都被冥尊的强势给吓到了，比当初的帝逆还要更加强横，帝逆当时围攻叶墨等人组成的五元诛天阵也没有能够打的他们节节败退。

nbspnbspnbspnbsp而现在，叶墨等人又组成了五元诛天大阵，甚至功力比起当日还要更强，还有更强的道器相助，可是即便如此，依旧被打的节节败退，从这方面来看，冥尊何止比当日的帝逆强横上一星半点。

nbspnbspnbspnbsp许多人暗道，使用成帝机缘成帝的果然不是正途，非但不如在禁锢期内撕裂大道成帝的叶希文，就连正常成帝的冥尊都不如。

nbspnbspnbspnbsp“拦住他，一定不能让他继续下去，我就不信，他的功力还能武帝相比，这里面一定有蹊跷！”叶墨大吼一声，再度和叶无敌等人组成了五元诛天大阵，这些他们早就有过一次预演，自然是驾轻就熟。

nbspnbspnbspnbsp而其他人则是，在旁边牵制，以五元诛天大阵为核心，进行抵抗。

nbspnbspnbspnbsp到了这个时候，众人也只有精诚合作了，他们都看出来了，如果被冥尊继续肆虐下去，召集的亡灵大军越来越多，到时候真被他扫平天下都有可能。

nbspnbspnbspnbsp各大势力根本没有办法抗衡，除非有人成帝，但是那种事情实在是太不好说了。

nbspnbspnbspnbsp这个时候，众人都无比想念起了有武帝镇压八方的日子，虽然头顶上压着一个人，看似不舒服，却也好过这样子可能被灭门要好的多了。

nbspnbspnbspnbsp不过现在武帝深入混沌，也不知道何时能够返回，天知道能不能赶得上，武宗已经焚香祷告过了，如果武帝收到消息就会返回，所以他们现在唯一能走的就是彻底挡住冥尊，为武帝的返回争取时间。

nbspnbspnbspnbsp在这个节骨眼上，没有人敢隐藏实力，因为一旦隐藏了实力，很可能最后的结果就是死无葬身之地。

nbspnbspnbspnbsp“哼，你们还指望叶希文回来么？真是可笑了！”冥尊冷冷的说道，“叶希文深入混沌，这么久都没有消息，分明是已经陨落在了其中！”

nbspnbspnbspnbsp“况且即便侥幸没有陨落，你们以为他回来就能够救得了你们么？他就算能够回来，我也要亲手将他斩杀！”

nbspnbspnbspnbsp冥尊冷笑着，言语之间透露着难以想象的强势，显然并不将叶希文放在心上。

nbspnbspnbspnbsp能够修炼成帝的人，任何一个都是有着绝对自负的强势存在。

nbspnbspnbspnbsp“真是痴心妄想！”叶墨居中主持阵法，冷笑连连。

nbspnbspnbspnbsp但是他身上的压力也越来越大，冥尊根本没有和他们玩捉迷藏的意思，所有的攻击都强势而又直接，生生打的他们节节败退，很快就已经退到了神庭边缘。

nbspnbspnbspnbsp他前后跟过两任帝君，论眼光诸天万界只怕能够和他比肩的都没有多少，他自然很清楚，一尊正常的帝君刚刚成帝会是什么样子。

nbspnbspnbspnbsp帝君的实力确实超凡脱俗，但是也不至于到如此地步，尤其是刚刚成帝，自己的本命道器都没有凝聚，照理说是绝对不可能有这么强势的，但是冥尊就是做到了，这其中必然有众人都不知道的原因在其中。

nbspnbspnbspnbsp“到底谁才是痴心妄想！”冥尊一步跨出，身上的气血炸裂开来，无数的符文法则，在他的周身凝聚，透露着森森的死亡的气息，澎湃无比。

nbspnbspnbspnbsp他直接冲杀进了五元诛天大阵之中，根本没有任何忌惮，简简单单的攻击，霸气无比。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”首当其冲的叶无敌被直接轰中了，整个人瞬间被轰飞了出去，一口金色的鲜血喷吐出来，也幸亏是有妖皇钟护体，否则的话，只怕整个身体都要被拍成碎片。

nbspnbspnbspnbsp“好强！”连叶无敌也不得不承认，冥尊此时真正是强势到了难以想象的地步。

nbspnbspnbspnbsp第二个倒霉的是小鲲鹏，他直接化出了本体，头顶上顶着阴阳生死图，以难以想象的力量撞向了冥尊。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”冥尊的身上出现了一件宝甲，直接将小鲲鹏的攻击给挡了下来，回首一击轰击而出，连阴阳生死图都震动了，遭受到了冲击，直接崩飞了出去。

nbspnbspnbspnbsp露出了其中的庞大鲲鹏的身影。

nbspnbspnbspnbsp“雕虫小技，妖师后裔，给我死来，彻底变成我的奴隶吧，哈哈哈哈！”冥尊哈哈大笑一声，直接朝着小鲲鹏抓去。

nbspnbspnbspnbsp饶是小鲲鹏已经是巅峰准帝，但是在这个时候，依旧还是感觉到了那一种可怕的威压，被冥尊禁锢住了周身所有的法则，所有的退路都被封锁住了。

nbspnbspnbspnbsp“请封字！”叶墨眼看着小鲲鹏就要遭难，顿时知道不能再等下去了，连忙大喝一声，在神庭深处，一道光芒破开长空，散发出亿万道强大的霞光，铺天盖地而起，直接形成一个巨大无比的封字，神光滔天，澎湃汹涌，直接朝着冥尊的方向镇压了下去。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp这个封字散发这亿万道神芒撞到了冥尊的身上，无数帝君级别的法则被吸引了过来，融入了其中，让这个封字越来越大，力量越来越强，竟然一路强推，将冥尊生生推出数万里之外。

nbspnbspnbspnbsp“封！”

nbspnbspnbspnbsp好像有人在宇宙之中高声大喝这个字，无数的能量隐隐形成了一个人影。

nbspnbspnbspnbsp众人仔细一看，却见这个人不是叶希文又是谁。

nbspnbspnbspnbsp随着叶希文的这一声大喝，这个封字迎风而涨，好似垂天之翼，将冥尊包裹了进去。(未完待续)

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第两千九百八十二章 武帝印VS死亡武经

寻常人能够得闻黄中李的都不多，更别说能够吞服，而像叶希文这般大量的吞服，即便以他现如今的身份地位来说，也堪称是奇遇连连了。

若非如此，他也不能在短短时间内就将修为积攒到了第二境大圆满的程度。

帝君九境，每一境的前行，都需要海量的积累，和现在他所需要的积累相比，以前的修行，即便把所有的境界所需要的累积加一块儿也不够帝君境界的提升的，完全不是一回事。

若是没有黄中李，即便以叶希文的积累，仍然需要数万年的时间，才有可能修炼到第二境大圆满的程度。

不过叶希文也只是修炼到了第二境大圆满的程度，便结束了这一次的混沌之行。

即便以叶希文的自负也不敢在混沌之中突破，因为混沌之中实在是太危险了，里面到底有多少可怕到了极限的生物存在，连叶希文也不知道。

而叶希文之所以返回，也是打算返回一个安全之地好闭关，在加上也心头也是有一种不祥的预感，便连忙赶了回来，到底还是赶上了这个事情。

只是连叶希文也没有想到的是，这天地禁锢刚刚消失没有多久，居然就出现了帝君，而且还是如此强势的第二境的帝君。

如果还是第一境，以帝逆那样的程度来说，即便想要祸乱天下也是不可能的，虽然以众人之力要想斩杀他不可能，却也能够阻止他，不让他为非作歹，为所欲为。

但是相比起第一境来说，第二境的帝君，又是一个巨大的提升，不可同日而语。

所以众人这才拦不住掀起滔天尸祸的冥尊。

“就算你也是第二境，但是那又如何，叶希文，你真以为你真的可以无敌于天下了么？”冥尊冷冷的说道，从最初的震惊之中回过神来之后，他又恢复成了那个冷傲的冥尊。

“或许不算无敌吧，但是斩你也够了！”叶希文只是淡淡的说道，身上的气息在疯狂增强，天地元气形成风暴，疯狂席卷。

“斩我？”冥尊负手而立，“同样都是帝君，你凭什么敢时候斩我！”

刹那间，冥尊终于出手了，他的全身好像是化作一团光芒一样，周身的法则铮铮耳鸣，瞬间激射出一道破天的神芒，打穿了天穹。

无尽的法则形成狂潮，洞穿了一切，直接扑杀到了叶希文的面前。

叶希文的身体刷的一下后退了，他的身后，恶魔之翼猛然一下子张开，将他保护在其中，双翅好像将天地都给包裹了进去。

“嘭！”

一声巨响，恶魔之翼将这一击瞬间挡了下来，无尽的冲击波形成，直接冲入了星域之中没入了冰冷而又黑暗的宇宙当中。

“轰隆隆！”

宇宙之中，无数的星辰在这一刻被冲击波扫中了，当场化为了尘埃。

这就是帝君级别的高手交手的威力，哪怕相隔千万里，却也能够将宇宙毁灭。

众人真正感觉到了冰寒，遍体冰寒，两人的交手又再度冲上了一个档次，比起第一境来说，第二境的帝君更加的恐怖，也更加的惊人。

许多人真正的脸色惨淡，都开始颤栗。

“只有这样的程度么？”叶希文挡住了这一击之后，全身上下神芒大作，头顶上，武帝印出现，照耀时间长河。

“我为武帝，播天下武学，众生皆可平等！”

叶希文发出了嘹亮的声音，好似一下子传遍了整个宇宙，周身旋转着难以想象的力量，然后他出手了。

“给我破，武帝印！”

叶希文头顶上的那一颗武帝印迎风而涨，几乎快要长过小半个宇宙之后，轰然落了下来。

“这是什么武学！”冥尊从未见过这种武学，要知道，他们冥国存在的时间非常非常的漫长，几乎可以说什么武学他们也都有记载，什么样的武学，他都见过，哪怕帝君级别的武学，不会他也见过。

“这是我的武学，武帝印！”

就在这个时候，武帝印已经彻底碾压了下来，三千武道直接化了出来，好像生生化出了一个世界一般。

冥尊这是要和一个世界对抗，但是根本来不及反应，甚至都来不及退走，他也没有想过，叶希文还有这样的招数，等到他想要离开的时候，就已经来不及了。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

冥尊身上穿着的道衣的结界居然开始一寸一寸的崩碎开来。

似乎根本就不是对手。

“同样都是第二境，你怎么可能会这么强！”冥尊暴吼一声，“死亡武经，给我爆发出死亡真正的威力吧！”

冥尊的身上，一口气爆发出了难以想象的恐怖力量，反手一掌朝着武帝印轰杀上去。

死亡武经化出了一个个死亡的文字，这些文字组成了一篇武经，这正是冥国的立身根本，平时轻易都不会拿出来见人，现在冥尊在这个时候已经顾不上那么许多，直接用了出来，用来对抗叶希文的突袭。

这死亡武经，不仅仅只是一篇武学，甚至还是一个强大无比的法宝，先后经历了冥帝，冥尊两代帝君的加持，他们的武道凝聚在上面，形成了一个超级法宝。

“轰隆隆！”

死亡武经和武帝印当场碰撞到了一起，星域都跟着一起毁灭，整个宇宙都在轰隆隆的颤抖，哪怕躲在再偏远地区的人，也都感受的到这样打斗的余波，难以想象的强大。

这是双方武道的直接碰撞，死亡武经记载了世界上关于死亡的一切奥秘，每一个字都是一个道字，每一个字都可以单独扩展出一门盖代武学。

而武帝印更是聚集了叶希文的三千武道，几乎要和三千天道试比高，双方都是彻底凌驾于苍生之上的无敌人物。

两种武道的碰撞爆发出了亘古不息的光辉。

“死亡武经，看起来不错，不过在你的手上，实在是太浪费了，干脆留给我算了！”叶希文大吼一声，下一波的攻击几乎是转瞬及至，再度反转武帝印砸落下来。

“叶希文，就凭你，也想要我的死亡武经！”冥尊愤怒的暴吼一声，对他来说在，这也是一种耻辱，彻彻底底的耻辱。

叶希文居然敢当着他的眼皮子底下说这样的话，分明是没有将他放在眼里。

“要了又怎么样！”

叶希文的话音未落，武帝印直接轰落了下来，所过之处，连空间都被碾压成了粉末，武帝印的威力简直不敢想象，再加上这是叶希文的本命道器，用起来，才真正可谓是如鱼得水，威力倍增。

“你不要太狂了！”冥尊被压制，但是他的反击从未停止过，他身上的道衣似乎也在叶希文这一股恐怖的压力之下要复苏了。

这是道器的本能，他们都已经是法器之中的至尊，所以同样的，也是容不得一星半点的挑战，这个时候，竟然隐隐开始复苏了。

“哈哈，太好了，叶希文，你太托大了，将我逼到这个份上，你会后悔的！”冥尊见状顿时大喜了起来，虽然他得到这一件道衣很有一段时间了，但是他从未能够真正将道衣给唤醒。

因为那是神话时代的东西，神话时代的体系和现如今流行的根本不是一个体系的，那时候流行的是天生的神通，哪怕是已经到了帝君的境界，对于那神话时代的修行体系，依旧也只是一知半解，是完全不同的两条路，甚至可能是相反的方向。

也正因为如此，所以他才只能发挥道衣的基本作用，无法真正发挥出这一件道衣的威力。

而现在，被叶希文逼迫之下，这一件道衣，居然要开始复苏了，这对于他来说，无疑是一件真正的好事儿，复苏之后的道衣的威力肯定更强，这也是变相的在提升他的实力。

冥尊大吼一声，以身上的道衣为根基，当场直接出手了，他的双眸之中甚至有星辰在演化，有宇宙在生灭。

这一件道衣的威力，在这个时候，爆发出了极致，爆发出了足以灭世的气息，这一击，甚至能够让整个宇宙都跟着碎裂开来，不要说宇宙，就连混沌都会跟着不复存在。

“也就只有这样的程度了，修行之路，容不得一星半点的投机取巧，你终究还是投机取巧了，如果你好好消化大道本源也就算了，冥帝将他的大道本源留给你，就是自绝未来之路，结果你没有好好珍惜，真是白费了他一番苦心！”叶希文淡淡的说道。

大道本源对于任何帝君来说，都是无比珍贵的，但凡有所损伤，都会影响修为，更别说将一部分的大道本源送出去了，也就是说冥帝即便能活下来，也不可能再有寸进了，这个代价不可谓不大。

叶希文凌空以武帝印盖落了下来，因为长时间修炼翻天印的关系，其实叶希文对于印法武学，也有着寻常人难以想象的修为和理解，这才能够轻易开创出了自己的武学，武帝印，脱胎于翻天印，但是更强，更适合他的自身。r1152

第两千九百九十四章 帝君九境之第三境

叶希文盘坐下来，与那气旋遥遥相对，并不向前，也并不去多管。

他身上的死气还在以一个惊人的速度蜕变而去，死中有生，就是现在叶希文的状态。

一面是死，一面是生，叶希文现在这样的状态非常可怕，也非常诡异，叶希文并没有将死气统统驱逐干净，而是驱逐到了一个完全平衡的状态。

所以他的半边身子是生，半边身子是死，仿佛他的一个身体就区分出了生死的状态。

神庭的众人都很担心，但是没有办法参与什么，甚至因为他们都根本不知道叶希文在做什么。

尤其是叶芊芊，华梦涵，李晨曦三人更是担心的不行，不是他们的相公不行，而是未知的存在太强了，而是他们根本无法理解叶希文的状态。

“都不用着急，武帝这是在冲击境界，生死两相忘，以这种状态来冲关，确实是最好的办法，不过同样也危险的很，我曾经见过有一尊帝君用过这样的办法，不过他最后死了！”叶墨眯了眯眼睛说道，在场的人，就数他的眼界最高，曾经跟随魔君征战过天下。

论境界，魔君比起现在的叶希文来说，只高不低，所以他很多东西都看的分明。

“那怎么办？”李晨曦立刻握紧了小拳头，小脸上满是慌张，尤其是叶墨所说的，有人以这种方法冲击更高境界，结果死了，这几乎就是吓住她了。

她原本也是杀伐果断的性子，并非没有经历过风雨，只是这些年，养尊处优惯了，又是和叶希文相关，容不得他不紧张。

“急什么。他自然没事，那人死了便死了，和武帝又有什么关系，他这么选自然是有他的把握，你们都要好好看，武帝冲关，这可不是什么时候都有机会看到的，将来你们有朝一日冲关的时候，说不定就是至关重要的经验！”叶墨道。

华梦涵与叶芊芊两人的目光始终不离叶希文，因为李晨曦并不求在修为上的进步。而她们两人则不同，都已经到了那最后一步了，再进一步就已经是帝君，这些经验对于她们来说，是至关重要的，况且她们也相信叶墨的判断，叶希文敢这么做，自然是有他的底气的。

而在场的，知道这个意义的。除了叶墨之外，便也只有冰帝了，他看出来了叶希文在突破，而这样突破的经验。正是他所缺乏的，事实上，刚刚修炼到帝君境界，他距离第一境巅峰都还有很长的路要走。就更别说要突破了。

但是他也明白，今天这样的经验，可以说是非常难寻的。近距离观察一尊帝君的突破，绝对是千载难逢的好机会，寻常帝君突破的时候，哪里不是选一个绝对安全的地方，谁会暴露在所有人的面前。

所以这对他来说，也是难得的机遇。

但是除了是机遇之外，他的内心也产生了不可知的颤抖，不时因为叶希文，而是因为另外一边那个气旋之中爆发出的恐怖气息。

好似有一头绝世凶兽潜藏在其中，现在，终于要苏醒了，要将天地都给吞噬掉一样。

他知道里面原本应该是霸皇，而现在，到底是什么，他也不清楚。

唯一清楚这一切的，或许也就只有武帝自己了。

这天地间还有他完全不清楚的事情，实在是太多了，对于帝君来说，这些秘密也并非等闲能够知道的。

他的双眸死死盯住了叶希文的背影，想要从中看出更多，这是一种什么样的冲关手段，他未来可不可以借鉴这样的手段，从跨入帝君境界之后，他就已经彻底明白了，帝君也并不是真正的无敌，往上还有九大境界，想到就让人绝望，哪怕以他的新志，可以熬过无数年，熬到成帝，也不由得有一些绝望，现在有任何能够借鉴的地方，他都不会放过。

因为眼前这人许多年前便已经是第二境的高手，碾压式的击败了同样是第二境的冥尊，而现在他要冲关，自然不会是第二境，而是第三境。

这才多少年，他才成道两万多年，算上他修炼的年月也才三万多年，就已经走到了第三境，这样的速度，简直是骇人听闻，以他漫长的人生的认知，也是不可思议的。

况且真正跨入了这一步之后，他对于帝君境界，不再是猜测，而是明悟，也很清楚，帝君九境任何一境要迈过去，都是数以十万年计算。

有些人，就算修炼到了帝君境界，他的光芒依旧耀眼的足以遮住所有人。

叶希文，就是那样的人。

气血之中狂暴的气息越来越剧烈，而叶希文身上生死之气纠缠，形成恐怖的风暴直冲霄汉，整个宇宙都在这两股气息之下，颤抖，害怕，匍匐。

天地的主宰，只这两人而已，其他人，根本不可能与这两人相提并论。

无穷的光华在这两人的身上爆发出来，冲上霄汉，粉碎星河。

也不知道是过了多久，所有人的目光都死死的盯着，两人，时间好似在这一刻根本没有任何意义。

“轰！”

一道惊天动地的气息冲霄而起，那一团气旋之中，一道身影撕裂开了一切，一指冲着闭关之中的叶希文的额头，一次恐怖的绝杀瞬间出现。

冰帝甚至感觉全身上下的血液都凝固住了，哪怕不是冲着自己来的，这一击依旧让他感觉到胆寒。

是的，彻彻底底的胆寒，那是极为恐怖的一击。

“轰！”

这一击直接没入了叶希文的身体之中，他正在上升，正在爬升的气势生生被打断了，停滞了下来。

“不好，武帝冲关要失败了！”冰帝顿时有一种大惊失色的感觉，叶希文的气势被打断了。

而在闭关突破的时候，这种停滞，是何等的恐怖，所有的修行之人都该明白。

叶希文的嘴角溢出了鲜血，这是他的第二次受伤，之前面对那一只大手的时候，即便强大入武帝，也没有办法对抗，这一次，是生生硬受下这一击。

“哼！”

那一道身影冷哼一声，接连不断的轰击出致命灭世的招数，明明是以霸皇的身躯为根基，但是这人发挥出的实力，却是远远超过了霸皇的厉害程度。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

这些攻击，每一击都落入叶希文的体内，每一击让叶希文上升的势头停止，他的嘴角流淌出鲜血。

“武帝！”

所有人都悲愤的喊道，在突破的时候被人劫杀，再也没有比这更加让人憋屈的时候了。

这样的攻击简直是没完没了，可以毁天灭地的攻击，统统都让叶希文完全的接下来。

倏地，那一道身影无穷无尽的攻击停止了下来，他缓缓走了出来。

“武帝，你也不用耍这些无聊的把戏，你以为我会上当么？”

那苍老的声音混沌，根本让人听不出什么特质来。

众人听了他的话，都纷纷看向叶希文，难道真如他所说，叶希文真的隐藏了什么么？

叶希文嘴角微微闪过几分笑容，咬碎了血渍，说道：“真是没想到，还是被你看穿了啊！”

他说完，一口气咽下，身上那停滞的气息，开始疯狂的往上攀升，达到了一个极限之后，甚至只是几个呼吸的时间，又继续冲击，一口气像是破开了什么。

“轰！”

一股可怕的气息在他身上席卷开来，形成了可怕的气旋，朝着四面八方扩展出去。

天上开始疯狂的出现霞光，拉长十万里，铺遍整个宇宙。

“这是，突破了！”冰帝瞪大了眼睛，果然，叶希文身上的气息不断的攀升，几乎又上了一个层次。

第三境，成帝两万年之后，叶希文终于跨入了那个层次，真正跨入了帝君九境的第三境。

神庭众人自然是喜出望外，看到武帝非但没事，而且还更上一层楼，自然是欣喜万分的。

叶希文缓缓站了起来：“没想到，连这你都能够看穿！”

“从刚才的攻击我就察觉到不对劲了，这些攻势虽然可怕，却未能将你杀死，你应该是想等我放松些的时候，一举将我斩杀吧！”那一道可怕的身影缓缓说道。“没想到堂堂武帝，还用得着设下陷阱来对付我，我真是荣幸之至，如果我没有猜错的话，你突然出现，突然以快死的面目出现就是为了最终将我引出来吧！”

“没错，当世之中，我已经所向无敌，需要我设陷阱对付的人已经没有了，但是你不一样啊，你来自域外，很强！”叶希文道，看着那一道身影，并且承认了他很强，正因为他很强，所以他才会想出这个办法。

而这一切其实都源于他之前查看武宗的典籍的时候，无意中看到的那个事情。

在秦帝成帝之后，曾经遭受过八尊帝君的围攻，而差点惨死，那可以说堪称是秦帝这一生之中最为惨烈的一战。

那一战，最终被秦帝击毙了五尊强大的帝君，但是还有三尊帝君带伤逃走，再也未曾出现过。(未完待续。。)

第三千零七章 两女成帝，武帝功成

这一个尸祸，居然这么简单的就给平定了，这也是出乎了所有人的预料之外，虽然很多人都已经承认叶希文确实很强大，但是到了这个地步，他们还得承认叶希文远远比他们想象的还要强大。

这么强大的尸王，甚至将几大皇者都逼的没有办法，最后在叶希文的手上，却是如此不堪一击，几乎是一触即溃的被击败了。

就算是几大帝君心中也同样震撼，叶希文仅仅是一缕元神就平定了尸祸，这给了他们很大的刺激，到了他们这个地步，自然明白，这绝对不是因为叶希文本身的力量太强，而是借助了天地之力，叶希文的境界更高，能够调动天地之力也更多。

也正因为如此，所以他们才更加的感觉到叶希文的深不可测，也有了追赶的心思。

而当他们都以为，应该要散去的时候，叶希文却陡然开口了，说道：“正好诸位在这里，有些事情，就一并说了吧！”

“不知道武帝有什么要请教的！”元帝开口说道。

在场的五大帝君之中，墨帝，妖君，妖师，几乎都是和叶希文好的快要同穿一条裤子了，所以根本也不用这么客气，换句话说，叶希文这么客气，其实就是对他们的客气。

“是这样的，一共有两件事情，第一件事情，就是我希望诸位能够与我联手，加固一下天族的封印，这一次让天族跑出来，造成了苍生的劫难，我想，诸位也不会希望天族再跑出来吧！”叶希文道。

众人顿时面面相觑，原来叶希文说的是这个事情，原本他们还以为叶希文会说出什么难题呢。

不过想想也是，虽然天族被封印了。不过当初只是叶希文以一己之力封印，难免有些不足，这个时候，他们都已经是诸天万界一人之下万人之上的主宰，自然不愿意再回到当初的情况之中了。

何况天族的帝君也不少，如果都穿越空间而来，他们也许未必是对手。

“这本来就是题中应有之意，也是我们应该做的！”冰帝说道，他的话，就是代表了几位帝君的意见。

“那真是太好了！”叶希文含着笑说道。“不过这只是其中之一罢了，还有另外一件事情我也希望得到诸位道友的帮助，之前混元帝君入侵的事情，想必诸位还记得吧！”

“没错，我们都还记得！”元帝道。

“混元帝君本身并不是诸天万界的存在，而且他的实力更是高深的可怕，哪怕不是本尊降临，也能给我们造成巨大的威胁！”叶希文道。

众帝君点点头，他们也非常认同而叶希文的说法。因为这不是威胁，而是事实，如果不是叶希文，他们恐怕联手加起来。都不是混元帝君的对手，事实就是如此的残酷。

“所以我想了一个办法，那就是彻底将诸天万界封锁，而在那之后。混元帝君应该就没有办法进来了，而要做到这一步，我需要诸位道友的帮助！”叶希文说道。

“没问题。义不容辞，只是不知道武帝是希望什么时候动手？”元帝问道。

“这还需要一段时间，等我的本尊出关，到时候自然会通知诸位道友，希望诸位道友不要推辞！”叶希文说道。

“没问题！”

众人都应了下来，这一切不仅仅是帮助叶希文，同样也是在帮助他们自己。

他们也不希望有朝一日，混元帝君再度进来。

“那就多谢了！”说着叶希文就已经彻底化成了漫天的霞光，消失的一干二净，只剩下一件时光法袍，带着漫天的光芒直接飞了出去，飞向了神庭的方向。

在这个时候，众人就才终于散去，而为祸天地的尸祸之乱，到这个时候，才终于完全落下了帷幕。

武帝平定了尸祸，天地之间，好像又重新恢复了平静，到这个时候，众人才像是反应过来了，要成帝，并不会遭到秦帝的打压，但是如果想要祸乱天地，那就得看看自己有没有这个本事了。

有武帝高高在上的统治，就没有人能够翻出什么浪头来。

其后，诸位帝君也重新进入了闭关之中，似乎都有很多事情要做，并没有出面。

而天地之中又重新回到了最初的那种氛围，那就是许多人都接连开始渡劫，想要在这千载难逢的好机会之中，证道成帝。

不过和之前一样，所有人都失败了，一直到神庭之中，第三道渡劫的气息出现，一道死亡的虚影浮现在整个神庭之上。

叶芊芊渡劫了。

而在另外一边，几乎就是在叶芊芊渡劫的同时，华梦涵也同时渡劫了，化作一只火凤凰，惊艳天地，好似开天辟地的凤祖又重新回来了一般。

这些年来，她终于将自己的血脉提升到了极致，重新化出了天凰一脉。

两人同时渡劫，更是惊动了天地，最重要的是，古往今来，还没有女帝的例子，起码在有史记载的时候，并没有女子成帝的先例，所有的帝君统统都是男子。

而这两人或许能够打破这么多年来的禁锢，打破这么多年来的魔咒。

或许他们两人的修为未必比其他渡劫的人要强横多少，但是别忘了，背后还有叶希文，叶希文无论如何也不能眼睁睁的看着两人身死，这就是两人最大的优势。

而一旦成功，神庭方面又将实力大增，而古凰界也将重新活跃在诸天万界之中。

因此这一场天劫很快就吸引了无数人的注意，甚至连五大帝君都惊动了。

墨帝，妖师，妖君三人更是直接带着道器分别到两边，摆明了要为两人护法，天地间一共只有六尊帝君，而她们的背后就站着四尊，这样的阵容，堪称是豪华无比。

古往今来的，大概也就是天族有如此强势和恐怖吧。

这天劫两人也是不相上下，而且根据他们所修炼的功法的不同，降下的天劫也都不同，两人都是师出名门，本身就是修炼天地间最强的功法，加上还有叶希文日夜指导，比起其他人来说，不知道要强横上多少。

尤其是华梦涵，与小鲲鹏类似的是，他的天劫之中，出现了凤祖的身影，她这个后人要想脱离凤祖的影响，自然要接受凤祖的考验，要走出一条属于自己的路，才有可能得道。

不过相比起小鲲鹏来说，华梦涵的准备就充分的多了，并不算是被打了一个措手不及，因为在此之前就已经想好了，在天劫之中演化。

而这其中，自然也少不了叶希文以神秘空间为她验算出一条全新的道路，这也是为什么两女并没有第一时间渡劫的根本原因，因为他们还需要做更多的准备。

有了这提前的准备，加上又有道器在身，还有黄中李等天材地宝补充恢复，两人都成功的演化走出了自己的道路，一下子开创出古往今来，举世无双的女帝之路。

众人都快要傻眼了，所有人都知道，古往今来没有女帝，但是一出现，居然就出现了两个，难道是天地的补偿不成？

虽然和其他帝君相比，两人的实力尚浅，但是背靠神庭，两人很快就能成长起来，与其他帝君平起平坐。

叶芊芊成帝之后，就在神庭的旁边，重建地府，召集了地府的众人，重新开辟了地府一脉，号称死君，在当世之中，再也没有人如他一般，将死亡之道修行到如此恐怖的境界了。

甚至在这方面，连叶希文都有所不如，毕竟这是他最强的方面。

而华梦涵则是返回了古凰界，在古凰界称尊，号称凰祖，也是古凰界之中，除了凤祖之外的第二尊帝君，重振声威。

这也是当初称霸天地的三族之中，唯一一个成功恢复声威的存在，也让古凰界从诸多帝君传承之中，一举脱颖而出。

一个帝君传承，有没有帝君坐镇，彼此之间的差距，简直是天壤之别。

两位女帝成帝，也更是刺激了一些女性的高手的冲击帝君境界，随后就有火云洞地皇神农一脉的神农女尝试冲击天劫，但是最终失败，仅以身免，以地皇的无上功德才保下一条命，这也是首次有人在渡劫失败之后，还能够存活下来的。

不过这并没有阻止许多人前赴后继的冲击的脚步，随后又是十几尊强大的老古董冲击帝君境界，统统失败。

五百年后，帝族姬家宣布，姬玄黄要渡帝劫，最终连继承了帝族姬家道统的姬玄黄也惨败在天劫之下，最终引爆玄黄之气护身才躲过了被天劫劈死的下场。

此时众人才终于知道，原来姬玄黄竟然是天地间第一缕玄黄之气的转世，难怪如此不凡，更是投身姬家，最终却还依然失败。

时间就在这些盖代人杰不断尝试冲击帝劫的过程之中度过了整整上千年的时间。

“轰！”

一股惊人的空间波动从神庭之中传了过来，神庭上方，竟然开始落下大道莲花，神明的吟唱声阵阵不绝于耳。

一个世界，成了。(未完待续。。)

ps：诸天万界卷很快就要进入尾声了，求月票支持！

第三千零一十二章 造化之门现

修为到了这一步，当真是前面没有路了。△￠頂點小說，

以前他所修行的每一个境界，虽然都是以自己摸索居多，但是可以说，都有大把大把的先例可以借鉴，前人已经开辟出了一天通天大道给他，然而现在就完全不同了，每一步都需要他自己去开辟。

一句话形容，就是前路已断，需已自身大道续接。

所以叶希文现在的修行和过往都不同，不仅仅是需要修炼，还需要感悟，自续前路。

借鉴一下别人的路，对他的修行也是极为有益的。

叶希文这一路巡视，一路拜访诸多帝君传承，一边还时不时的停下来感悟，这一转眼，居然又是千年时光过去。

在这上千年的时间之中，居然还真被叶希文发现了几处危险之地，也不知道是哪一位帝君曾经镇压封印的恐怖存在，经过无数年的时光的腐蚀，竟然有要破封而出的迹象。

虽然不是帝君，但是能够让古代帝君都觉得头疼，没有办法直接斩杀，可想而知，这些恐怖的存在有多么的麻烦了，叶希文有相当一部分时间都用来加固这些封印。

甚至有一些恐怖的存在也不知道怎么形成的，连叶希文看了都心惊胆战的，战斗力估计能比得上第五境，甚至是第六境的帝君了。

这样的存在极其棘手，甚至连叶希文也看不穿，到底是如何形成的，在漫漫的历史长河之中，也不知道存在过多少这样的存在，都被当代帝君给镇压的。

好在只是加固一下封印而已，不过这一次加固封印，就让这些怪物要想破封起码都得多出数千万年的时间。

而数千万年以后的事情，叶希文也都管不了了。

在宇宙巡视了一遍之后，叶希文就返回了神庭之中。一边陪伴家人朋友，一边也是领悟寻找突破到第四境的办法和路径，难度比起他以前的突破，更是不知道难了凡几。

叶希文的家人都知道叶希文即将征战进入造化界，那个未知的存在，因此这段时间，都尽量陪在叶希文的旁边，最后一段时间，总要好好度过才行。

随着时间的推移，叶希文即将离开诸天万界的消息也传了出去。叶希文也并没有封锁这个消息，因为并没有必要，一旦他离开，那么大的动静，该知道的还是会知道。

一时间，诸天万界都陷入了恐慌之中，好像数万年来，众人都已经习惯了叶希文高高在上的统治，习惯了叶希文为他们披荆斩棘。斩断所有的不安和不平。

现在叶希文要走了，这如何不让众人惊惧，哪怕是有再大的野心之人，也得承认。有叶希文在，诸天万界当真是稳如泰山，虽然除了他之外，现如今还有其他的帝君在位。而且还不止一个，但是除了叶希文之外，在没有一个人能够服众。尤其是他们的战绩，不足以让众人相信，这些帝君真的能够镇压一切不服，为诸天万界带来和平。

但是没有人敢劝叶希文不要离开，当今世界，已经没有这样的存在了。

而这种传闻，在流传了上千年之后，叶希文没有否认，也没有承认，甚至都没有多少动作，许多人都只当这只是一个玩笑的时候。

叶希文出动了，帝君出行，霞光漫天，光雨飞舞，一副仙境随身的景象。

“武帝终于要有所行动了！”

所有人都意识到了这一点，连忙从各地赶来，这或许是武帝最后一次出行，所以他们都赶来为叶希文送行，下一次，或许就没有下一次了。

因为至少古往今来，他们没有听说有人能够从那个所谓的造化界之中回来的。

古往今来强大的帝君太多了，之前就功盖一世的秦帝，扫乱世开太平的天地人三皇，平定乱世，将人族送上诸天万界三大族宝座之一的五帝，统治诸天万界，极尽辉煌的妖皇妖帝妖师三尊称霸于世，魔族几大魔君先后降世。

但是这些人最后都没有能够逃脱的了这个规律，没有一个人能从造化界回来的，没有人知道那是什么样的地方。

有人说是仙境，也有人说，其实那是死亡绝地，是帝君的墓地，因为古往今来只有帝君才能前往，自然就是帝君的墓地。

随着叶希文的动作，其他的几尊帝君也都纷纷出现了，跟在了叶希文的身后。

直接前往了诸天万界前往造化界的节点。

“武帝，让我和你一同前往吧！”叶墨道。

“不必了，我一个人去就行了，如果是一个安全之地，那我一个人去也没什么，如果真如传说中所说，是一个死地，那么你又为什么要急着去送死呢？”叶希文笑笑说道，“况且神庭也需要有人照看，这些我可是都托付给你了！”

叶墨沉默了一下，最终还是勉强同意了。

事实上，叶希文说要前往造化界，无论是叶墨还是叶芊芊华梦涵，叶无敌小鲲鹏都提出过要同行的打算，不过都被叶希文拒绝了。

因为他也不知道造化界是一个什么样的地方，不能冒险。

随着时间的推移，叶希文身后的人也越来越多，都是各方势力的首脑长老之流，平日里都是位高权重的一方权贵，但是此时却都犹如是赤诚的信徒一般跟在叶希文的身后。

也可见这些年来，叶希文确实很得人心。

叶希文朝后看去，都是一个个熟悉得面孔，在魔族的阵营之中，他看到了好路西法，当年他们有过口头之约，若是能够成帝，要共进造化界，而现在一切都不同了，路西法还未渡劫成帝，而他已经早早的收到了召唤，不得不提前一步。

将众人的面容都记在心里，叶希文这才转身，将全身的气息释放了出来。

“轰隆！”

一股恐怖的气息冲霄而起，强大的力量在叶希文的周身复苏了。

众人这才第一次真正感受到了叶希文完整版的实力，简直强横的离谱，远远凌驾于众人的想象。

而天际似乎也感觉到了这一股恐怖的气息在肆虐，无数的法则形成了一条条铁链，这些铁链在天空之中拖动，哗啦啦的作响，好像是有什么东西在被这些铁链给拖拽过来一般。

所有人都知道了，这一刻要来了，那通往造化界的大门即将打开，哪怕没有资格前往的那些人，也都伸长了脖子，想要看看，那所谓的造化界究竟是怎么一回事。

一股沉重浓郁的难以想象的气息让人窒息，诸天万界的生灵都在颤抖，各种猛兽凶禽都匍匐在地上哀鸣，似乎在遥远的年代以前，也遇到过这样的事情。

叶希文睁开了眼睛，随着他身上的气息释放的越来越重，那铁链被拖拽的速度也越来越快，一端从宇宙深处伸出，而另外一端则是没入另外一边的宇宙深处，没有头没有尾。

在这个时候，天际之上，无数的灵气在翻涌，好似形成了一条一条的灵龙，无数的灵气迸发而起，好似在一瞬间统统都浮现了出来，化作了一条条的龙脉，足足有九万九千九百九十九条龙脉全部都复苏了，张牙舞爪，争先恐后的朝外逃去，而在他们的脖颈之上，一条铁链没入了他们的体内。

他们在争先恐后的往外逃的时候，也是在拖拽着什么，好似从宇宙的一端要即将出现了一般。

蓦地，在宇宙深处，直接一道裂缝撕裂开来，喷吐出绚烂的光芒，这一道光芒撕裂了一切，照耀整个宇宙，有大片大片的光雨从其中飞散了出来。

叶希文抿了抿嘴唇，他知道，通往造化界的大门，即将打开了。

“真的来了，好大的动静，这造化界到底是什么存在！”冰帝瞪大了眼睛，眼神之中居然有几分惊恐，他无法想象造化界究竟是什么存在，居然有如此大的威势。

那九万九千九百九十九条的龙脉，这可是连帝君都拿不出来的超大手笔，简直要晕过去了。

终于，众人能够看到这无尽光雨的背后的那一抹轮廓了，是一扇门，一扇恐怖的巨门，这一扇门，足足有数十万里之高，几乎是从宇宙的一端冲到另外一端。

那些龙脉化成的真龙就是在将这一扇门给从无尽苍穹之中拉出来。

所有人都意识到了，真的拉出了一个了不得的存在，这里果然就是前往造化界的节点。

叶希文却并不惊奇，那些光雨将他的脸色照的无比清冷。

他和百鸟朝凰宫的器灵谈过，也知道，只要有被召唤的帝君来到这里，释放出强大的气息，就能引出来，这一扇门的名字就是造化之门。

有通过造化之门，直往造化的说法。

如果不是被召唤的帝君，则需要以强大的力量，将造化之门给逼出来，才有机会前往造化界。

不过当他将目光看向造化之门的时候，依旧为造化之门的伟岸所震惊，简直不敢想象，他的心神居然会为造化之门所摄，差点没有陷进去，这造化之门绝对不只是一扇门户这么简单，绝对是了不得的存在。

而在这个时候，叶希文瞬间出手。(未完待续。。)

ps：造化之门已现，求订阅，求月票r527

最快更新，阅读请。

第三千零一十八章 媚骨天生的少女

“这对我来说不过只是不值一提的小东西，你愿意拿命来换，我又有什么可怕的！”叶希文脸色淡然的说道。¤

那个独角大汉顿时只觉得遍体生寒，也不知道为什么，他只感觉叶希文说这话，绝对不是唬着他玩的，如果他真的带着雷霆本源逃走了，那么留给他的很可能是死路一条。

那种被人叮嘱的感觉，仿佛逃遍整个造化界都逃脱不了一般。

他顿时也有点奇怪，他的修为隐藏的很深，但是只有他自己最清楚，已经步入了准帝的境界，这人怎么会这么可怕？

修行至今，他可不会相信这是什么错觉，第六感到了他们这个级别的修士来说，绝对不可能是错觉。

“当然了，当然了，呵呵，贵客说笑了！”这个独角大汉连忙笑笑说道，刚才不过是开了一个玩笑，现在就真的是有些讨好的意思了。

这雷霆本源对他来说用处不大，但是对于修炼雷霆之道的人来说，到底有多珍贵，自然不言而喻，这种东西，根本不是寻常的天材地宝能够比得上的，堪称是价值连城。

绝对足够充当定金了。

“既然没问题了，那我就先告辞了！”叶希文道。

他能够感觉到，在他轻描淡写的拿出了雷霆本源的时候，在一些摊主的眼中，出现了几分贪婪的神色，如果不是忌惮他的实力深不可测，只怕当场就要有人强抢了。

在这种地方，节操是什么东西，能吃么？

“贵客慢走，慢走！”这个独角大汉讨好的说道，连忙将雷霆本源收入怀中之后，这才发出了一道消息给他远在天边的师兄。

叶希文面无表情，但是这个独角大汉的行动却都在他的掌控之中。能够将行商做到这里，他们也真是够可以了。

蓦地，天穹之上，一个骑士骑着一匹全身燃烧着火焰的凶兽，从天而降。

所有人当看到这个骑士身上的标志的时候，顿时神色凝重了起来。

“敢问可是天道盟的使者？”有人大着胆子问道。

“没错，我奉天道盟盟主之令下达一个指令，谁要是看到了这个女子，通报消息都统统重重有赏，要是能够将她擒获。我们盟主说了，他可以破格将他引入天道教中！”这个骑士环顾了一眼众人说道。

“什么，引入天道教？”许多人听到这个消息都不能淡定了，所有人都知道，天道教那是一个什么样的存在，举世无双的几大巨头之一，天道教之中高手无数，其中天道教的掌教，更是号称能够与天尊相抗衡的存在。

在这里摆摊的这些人。许多都是这一次天极岛出现附近的散修，他们的修为相当有限，很大程度上就是因为没有足够的师承，似那个独角大汉那般已经迈入了准帝境界的终究只是凤毛麟角。大部分人其实都也只是神王境界，甚至终其一生也未必能够跨入准帝境界。

哪怕是在造化界，神王和准帝之间，也是相隔遥远。犹如天与地一般的差距。

所以这个指令对于他们来说，简直是有着巨大的吸引力。

众人纷纷看去，这个骑士的手掌上。出现了一个女子的画影图形，却见是一个约莫着十七八岁模样的少女，一身淡紫色的长裙，手提长剑，显得极为英武逼人，一股凌厉的剑意哪怕是透过画影图形都要生生将一切毁灭。

“敢问尊使，这一个女子姓甚名谁？”又有人问道，他的脸上带着几分兴奋的神色，要知道如果能够将这个女子抓住，那么可谓是一步登天了，将来也就有机会能够跨入准帝境界。

至于帝君境界，那根本不是他们能够望其项背的，根本不敢奢望。

哪怕是在偌大的造化界，其实帝君境界依旧是高高在上，遥不可及的，对于大部分人来说，帝君境界的高手，也就只能想象罢了。

“这个贱人名叫无垢，秦无垢，一旦有这个贱人的消息，都可以第一时间传信给我们联盟，我们联盟会立刻出动人马将她斩杀！”这个骑士看了一眼众人说道。

“秦无垢，莫非是和那一位有关系？”在众人都一副恍然大悟的时候，那独角大汉顿时想到了什么，立刻就有些惊恐了起来，他似乎想到了什么，如果真是如此，难怪天道盟要追杀这个秦无垢了。

这件事情牵扯到一件陈年往事，如果不是名门大教的弟子甚至可能都不知道。

在无数年前，有一个帝君横空出世，遭到了当时的天道教的打压，没想到，天道教却没有能够压制住这个帝君，反倒是被连连打脸，到最后甚至连天道教的掌教亲自出马居然都奈何不了这个奇人，最终被他从容离去。

而那个人，似乎也是姓秦，只是当时所有人都震撼了，没有人知道为什么那个姓秦的帝君为什么要大闹天道教，不过从今往后，在暗地里天道教对那个姓秦的帝君的通缉，从未取消过。

只是随着时间的推移，那个姓秦的帝君再也没有出现过，所以很多人早就已经忘记了。

“你竟然知道？”那个骑士也是颇为意外的看了一眼独角大汉说道。

“在下天商联盟星商子！”那个独角大汉见那个骑士竟然心生杀意，顿时连忙将自己的身份脱口而出。

果然那个骑士听说了这个独角大汉的身份之后，立刻就消散了杀意，他们天道教虽然强横，但是却也不想得罪天商联盟，没有必要，反而还会树敌，天商联盟可也是造化神朝之中另外一个领域的巨头之一，绝对不是什么好相与的势力。

“原来是天商联盟的道兄，如果道兄有这方面的消息，还请立刻告知我！”那个骑士的神色立刻好了许多，说道。

“好说，好说，如果我知道的话，一定会通知你们的！”独角大汉星商子嘴上这么说，心里却是不屑一顾，他们天商联盟可不支持弟子加入到这样的争端之中，和气生财才是他们的生存之道。

天道教虽然厉害，但是那个能够让天道教至今都没办法的姓秦的帝君，可也不是什么简单的人物。

要是他再上演一次大闹天商联盟，那么联盟里的老怪物们一定会把自己拆了吞了。

“天道盟？”叶希文却是一下子想了起来，这是天道教进来的弟子组成的一个联盟，除了天道教的弟子之外，还有其他许多依附于天道教的势力的弟子，一同组成的势力。

在这天极岛上，也是最强的几个联盟之一。

不过这个念头也仅仅只是一闪而过而已，叶希文继续往外走去。

“等一下，那个穿青色衣服的！”

倏地，一只巨大的兽爪从天而降，直接朝着叶希文的方向生生抓了下来。

这一只兽爪上带着无尽的火焰，仿佛是来自于地狱之中一般，直接朝着叶希文抓了下来。

“嘭！”

叶希文停了下来，这一只兽爪生生在他面前的地面上撕裂出一条巨大的裂缝。

叶希文缓缓转过头去，在转过去的那一刹那，双眸之中闪过一道杀意。

那个骑士胯下的凶兽载着那一个骑士朝着叶希文靠近。

“我话都还没说完，你竟然敢离开，你的胆子很大啊！”那个骑士看着叶希文，一脸不爽的说道。

“天道联盟？好大的虎皮，我劝你最好不要给脸不要脸！”叶希文缓缓开口。

这个骑士顿时脸上浮现出了恼怒的神情，叶希文这么说，分明是在说他狐假虎威，他原本只是想教训教训这个家伙，现在却是真正的心生杀意了。

“好大的胆子，竟然敢和我们天道盟作对，你现在跪下来认错，再自断一臂，这个事情就这样算了！”这个骑士冷冷的看着叶希文说道。

在他看来，叶希文让他在众人面前丢脸，就要付出绝对的代价。

“就算是和你们天道盟作对又如何，自断一臂？就凭你？”叶希文冷冷一笑说道。

“哈哈哈，没错，天道盟有什么了不起的，何况只是一个不知道哪儿来的小喽啰假借天道盟的虎皮扯出来做大旗！”蓦地，一阵银铃般的笑声从虚空之中传来。

却见一个穿着清凉的少女从虚空之中踏步而出。

这个少女脸上带着几分调笑，但是配合她的神情却是极尽魅惑，在场的人都不由的随着她的笑声，齐齐的吞咽了一口口水，仿佛是受到了她魅惑的影响一般。

“媚功不错！”叶希文心底暗自评价，这少女就是天生媚骨，又修炼了媚功，同级别都很难抵挡她的媚功，会受到影响。

不过叶希文早已经成帝，证得本心，这种媚功根本影响不到他，只能让他的心灵得到洗刷，根本不会受到影响。

那少女话音刚落，就有些奇怪的看着叶希文，似乎也完全没有想到，这个青年居然一点影响都没有，她很清楚，自己的媚功已经到了什么程度，同辈之中，几乎也没有什么人能够防御的住的，这人倒是淡定。(未完待续

第三千零三十七章 第四境

孙子望冷漠的态度，很快就引来了许多人的不满，其中甚至有一些知名的魔道巨擘，对于他们来说，自己何等身份，向一个后生晚辈伸出橄榄枝，这是何等的荣耀，结果却被拒绝了，甚至可以说是无视了，连一点点心动的心思都没有。

而来自群星教高层的拉拢，也被孙子望拒绝了，这也是来自叶希文的意思，区区一群准帝罢了，连帝君层面的都没有，根本不用多考虑，虽然因此可能会得罪一些人，不过在叶希文的看来，这也是一种磨练。

除非是有帝君层面的高手出手，否则叶希文连看都不会看一眼，不过帝君级别的高手可不会关心这么点小事儿。

孙子望的崛起速度甚至连群星门的掌门和群星教的高层都开始关注，然而对于帝君层面的高手来说，那都根本不算什么。

蝼蚁一样的存在，如何能够让那种层次的存在多看一眼，除非是达到了白道子，天妙仙子一般的程度，方才有可能让他们留意，因为这些人已经真正摸到了帝君的层次，有可能真正跨入那个境界，这才能够让他们多看一眼。

不过也仅仅只是多看一眼罢了，像是白道子，在面对叶希文的时候，说杀也就杀了，根本没有丝毫顾忌。

在孙子望拒绝了不少各方大人物的招揽之后，孙子望就遇到了不少的麻烦，魔道中人行事向来直来直去。几乎是立刻，在孙子望拒绝了各方招揽之后，就遭到了魔道中人的突袭。

尤其是孙子望常年往返于外域和群星门之间。在外域之中本身就是兵荒马乱，各方高手交集，极为混乱。

魔道一方高手的报复很快就到了，几次突袭，险些将孙子望都给斩杀，但是最终都还是被孙子望以恶魔之翼逃脱，虽然叶希文教授给他的恶魔之翼不是叶希文自己融合了时间空间法则之力的恶魔之翼。但是对于这些神明来说，依旧是快到了颠毫的身法。哪怕追杀他的人远远比他更加强大，但是依旧被他逃脱。

几次追杀，孙子望非但没死，相反的在几次死里逃生之后。修为大涨，更进一步突破到了不灭境，反过来反杀了一些魔道的魔神，一时间名声大震。

不过这些并没有吓到那些魔道的高手，相反的，还彻底将魔道高手给激怒了，引来了更多的打压和追杀。

正常来说，对于这些有师门的人，哪怕魔道高手再嚣张。也不敢如此明目张胆的追杀，尤其是群星门的背后还有群星教这样的庞然大物，更是不可以轻起战端的。

但是因为之前孙子望对于群星教高层的拉拢都没有什么反应。因此群星教中一些人，也想给这个不知道天高地厚的小子一点教训。

让他吃足苦头他就自然知道这些橄榄枝有多么的珍贵。

因此对于魔道高手的拼命追杀，群星教的高层罕见的采取了默认的态度，虽然魔道高手都不知道是为什么，但是既然如此，就更不能放过孙子望了。

而对于孙子望来说。这是最为艰苦的日子，没有了顾忌的魔道高手一波接着一波追杀过来。孙子望被追杀的欲仙欲死，几次都是死里逃生，甚至是九死一生，最终才勉强脱险。

而在这个过程中，孙子望的实力也在以一个惊人的速度提升，得到了极大的成长。

尤其是几次生死历练，更是让他的实力提升迅速，几乎是以一个惊人的速度在朝着不灭境巅峰靠近。

随着时间的推移，孙子望在群星教内的名声也越来越响亮，关于叶希文背后有高人的说法也就渐渐熄了。

因为这段时间孙子望到底遭受了多少追杀，多少暗杀，在群星教内，早已经是人尽皆知的事情，如果他的背后真的有一位顶尖高人在支持的话，那个高人能眼睁睁的看着自己的传人被到处追杀，还险些被杀掉。

而且还不是一次两次，而是根本数不清楚的次数，在这些年之中，孙子望被追杀的次数，连那些群星教的高层看着都是触目惊心，简直不敢想象，换了自己的话，简直早就死的不能再死了。

在这个过程中，孙子望所修炼的魔功，也入了无数人的眼中，虽然没有人能够认得出来孙子望到底修炼的是什么魔功，但是都可以看的出来孙子望所修炼的魔功极为高级，甚至比起传世的几大魔教来说，也是丝毫不差。

所有人此时都看出来了，孙子望既有可能是得到了一尊魔君的传承，否则的话，也不可能有如此惊人的表现。

难怪那些魔道的诸多高手都会下死力气追杀孙子望，毕竟一尊魔君的传承到底意味着什么，所有人都很清楚，如果能够得到一尊魔君的完整传承，就算不能重新建立一个大教，但是也能够立刻超脱，将来的成就不可限量。

即便不可能证道成帝，但是最起码也是一尊巅峰准帝的结局，帝君对于绝大多数人来说，都无异于是传说，根本可望而不可及。

而哪怕仅仅只是一尊巅峰准帝，对于寻常人来说也已经是不可想象的成就了。

而群星教之中虽然有很多人对于身怀魔君传承的孙子望非常的眼馋，但是到底还是同门，群星教之中还是有许许多多的老怪物存在的，这些人是绝对不可能允许同门为了一门传承而自相残杀到这个地步。

毕竟群星教也是一个传世大教，更有帝君坐镇，对于另外一个魔君的传承虽然眼馋，但是并不会因此就乱来，更何况随着时间的推移，众人也都看出来了，孙子望能有现如今的成就和他的体质有很大的关系，并不是任何人都适合修炼这一门魔功的。

与其争夺魔君传承还不如趁早笼络住孙子望，即便他将来成不了帝君，也可以为群星教多加一尊超级高手，要是成帝了，那就更了不得了，几乎是立刻就开宗立派，成为群星门另外一尊巨头。

况且群星教也不能因为孙子望有了奇遇就针对他，否则的话，群星教上下都要人心惶惶了。

因此这些年，就形成了一种诡异的场景，孙子望不断被追杀但是群星教却根本没有一丝一毫的动静，像是放任他被人追杀一般。

一开始那些魔道高手还有所顾忌，但是随着时间的推移，这样的顾忌也都消失的无影无踪了。

开始了拼命的追杀。

而这一切，实际上都在叶希文的眼中，毕竟他是帝君，要看到这些实在是太容易了，但是他并没有出手，因为他已经真正到了最为关键的时候。

冲击第四境，一次都不能失败，一次都不能松懈，根本没有机会出手，况且这也是他给孙子望的考验，如果连这点考验都通不过的话，那又有什么资格能够接受帝君传承呢。

说的残酷一些，一个孙子望死了，还可以等下一个，根本不算什么，只要他还活着，魔君的传承就断不了。

道字演化出了无数的道文涌入他的脑海之中，试图以最为精简的文字来解释这天地间的一切大道。

而在叶希文的面前，那一个道字居然开始出现了密密麻麻的裂纹，被叶希文参悟过无数次之后，这个道文终于开始顶不住了，出现了裂纹。

这也是为什么叶希文说，只能一次成功，不能失败的原因，因为一旦眼前的道字破裂，他可找不到其他的道字来代替。

这毕竟只是道字的拓印版本，而并非是真正的道字，不可能像是真正的道字那般能够经受无数次的参悟而没事儿。

已经到了关键的时刻，但是叶希文的心境在明心古树的庇护之下，波澜不惊，仿佛只是在随手处理一件非常小的小事儿一般，根本不算什么。

他张开嘴又吞服下了一枚黄中李，这已经是他这些年之中吞服的第十枚黄中李了，每一枚黄中李之中都包含着无尽的能量，可想而知这些年之中，叶希文已经做到了何等的地步。

也不知道过去了多久，只能看见整个小世界之中漫天的道字乱飞，似乎在感应着什么，按照某一种特殊的轨迹在飞行。

而在小世界的另外一边，刚刚从外域返回的孙子望更是目瞪口呆的看着这一幕，不由得张着嘴问道：“这。。。这是什么？”

“本尊快要突破了，而且近在眼前了！”叶希文的分身眉头微蹙说道，他与本尊心神相连，自然知道，现在已经真正到了最为关键的时候，他甚至都没有心思询问孙子望这次出去的收获，只是目光死死的盯着世界深处那被结界遮掩起来的本尊。

孙子望闻言，咽了一口口水，还是完完全全的不可思议的神情，这是一尊帝君的当场突破了么？这居然被他给遇上了，简直是撞大运了。

而就在此时，一股滔天的气息从小世界深处传来，这一股气息仿佛要破开天穹一般，朝着四面八方弥漫了出去。

“哪一位道兄在此？”蓦地，一声威严的声音从小世界外面传来。(未完待续)

ps：今天第一更到，求订阅，求月票！

第三千零三十八章 被发现

正当孙子望目瞪口呆的时候，整个小世界之中无尽的法则都在飞舞，都在欢呼雀跃，宛如是破茧重生，重新开天辟地一般，紫气东来三万里，一副从来没有见过的惊人的场面展现在他的眼前。

帝君，原来这就是帝君的威势。

他这些年之中，虽然历经生死，但是也算是风光无限了，是无数人眼中的焦点，甚至心中也难免多出了几分小得意，但是此时，这些小得意就消失的无影无踪，他这个时候才真正明白，什么是帝君的威势，虽然已经被刻意控制过了，但是弥漫出来的气息依旧让他感觉到了天人之别。

他此时才真正明白，为什么帝君才是真正的世界主宰，什么准帝在真正的帝君的面前，都根本不够看。

随即心中是一阵欣喜的神情，叶希文虽然那只是代魔君传授武学，但是在他的心中，也无异于是恩师一般，现在恩师突破了，他心中自然是无比的高兴。

但是还不等他做出什么反应，异变就出现了。

“哪一位道兄在此？”蓦地，一声威严的声音从小世界外面传来。

这个声音顿时让孙子望一惊，就连叶希文的元神分身也都眉头微蹙。

然而还不等他们做出反应，小世界深处就传来了一道声音。

“道兄请进！”

这正是叶希文的声音。

紧接着这个小世界自动破开了一个缺口。一道身影飞了下来，那是一个面容英俊的中年男子，却见他中等身材。身穿星辰金晶炼制的长袍，子带着一股无上的威严和雍容，脚踩星辰虹光飞落下来。

“掌教至尊！”

孙子望倒吸一口冷气，虽然从未见过眼前之人，但是却不妨碍他知道眼前之人到底是何方神圣。

这正是群星门的掌教至尊，也是群星门唯一的一尊帝君，星皇。

这是号称执掌无限星辰的无上帝君。同时也是开创了群星教基业的无敌人物，只是这上千万年来。已经渐渐位居幕后了，整个群星教的事情都是由他的大弟子，也是群星教的副教主来执掌，而他本人则是不问世事。

不过虽然他不问世事。近年来的弟子也不能够见到他，但是却不妨碍他知道眼前这人的事迹，那当真是无比的彪悍，赤手空拳在诸多大教环绕的东域之中开创了群星教的基业，并且将群星教带到了如今的地位，在群星教之中有着至高无上的权威。

孙子望虽然未曾见过真人，却也是见过画影图形的，因而一眼就认出来了。

对他来说那一直只是一个传说，而现在。传说居然出现在了这里。

这对他来说，无疑是一种极大的震撼。

虽然叶希文也是帝君，不过叶希文对他来说毕竟陌生。不像是星皇这般深刻的影响着群星教上下的伟大人物。

叶希文盘坐在云床之上，收了所有的气息，犹如是一个普通人一般。

星皇缓缓走了进来，稽首说道：“原来是道兄前来做客，为何不通知我一声呢！”

星皇神色平静，但是话语之中明显带着几分不满。要知道这群星门可是他的传承，现在另外一尊帝君不声不响的出现在了自己的门派之中。这无异于是一种挑衅。

如果不是他突破的时候动静太大，被自己感觉到了，他还不知道要被隐瞒到什么样的时候。

要说他心里会没有一点介意，那怎么可能。

“冒昧前来，也是唐突了，只是借用道兄宝地修炼罢了！”叶希文缓缓说明了自己并无恶意。

星皇点了点头，表示认同，正是因为如此，他才没有一出来就是直接动手，否则的话，以他的脾气一上来恐怕就是不死不休的大战了。

对于帝君来说，这是非常犯忌讳的，因为这造化神朝够大，各人各自统领一方还是没有什么问题的，所以诸多帝君对于这个问题也往往都比较敏感。

“不过我门下的孙子望，道兄是想收为弟子么？”星皇说道。

这段时间他出关就听说了孙子望的事情，本身这种小人物根本不可能引起他的任何注意，但是偏偏这孙子望得到了一尊魔君的传承，这才引起了他的注意。

他自己也是帝君，自然很清楚，要得到一尊帝君的全部传承哪有那么容易，他更怕的是，这是另外一尊魔君留下的后手，布置下的钉子，如果真是如此，这孙子望成长起来必然会成为群星门的心腹大患。

这才亲自前来查探，没想到刚好遇到叶希文修为突破，刚好被他抓到了一些蛛丝马迹。

“我想道兄是误会了，我并未有将他收为弟子的意思，事实上我不过是再替魔君前辈收徒罢了，这也是他的遗愿，他一身惊天动地的魔功，总不能在这里断绝了！”叶希文自然很明白星皇心里想什么，对于这种类似于带艺投师的情况，所有人都会小心小心再小心的，更遑论还是这样非常有天赋，会成为门派全力培养的对象，就更是必须要谨慎万分了。

同时他也是表明自己并非魔功的创造者，相比起一尊活着的在位帝君，一尊死去了的魔君无疑会让许多人都放心的多了。

果然，星皇的脸色立刻好看了许多，他看得出来，叶希文一身修为虽然深不可测，看不出什么深浅，但是很明显，并不是魔道之人，再加上叶希文说的话，也让他彻底放心了下来，一尊活着的帝君可能会搞风搞雨，但是一个死去的帝君，就只能算是奇遇了。

同时心中也有几分激动，如果孙子望能够彻底将一身魔功修炼到巅峰，说不定有可能让群星门又多处一尊魔君。

虽然群星门的功法和魔道颇为不同，不过最多就是让他再度开宗立派也就是了，和再多一尊帝君的诱惑相比，那都根本不算什么了。

“那还真是要多谢道兄传功了！”星皇淡淡的点点头，算是正式确认了孙子望的归属，将他纳入了群星门的重点培养对象之中。

这时候站在他的立场上，自然要替弟子道谢。

“道兄也不用多谢什么，我也是看他天生的天魔体质，正适合修炼魔功，否则的话，我也不会选择他！”叶希文含笑说道。

“不知道道兄如何称呼？”星皇看着叶希文问道。

“我名叶希文，号武帝！”叶希文开口，看着星皇，并没有丝毫要隐瞒的意思。

武帝的名号，星皇是从来没有听说过的，显然不是他所知道的任何一个人，但是叶希文的名字就实在是如雷贯耳了，最近他的名头极大，星皇虽然是在闭关之中，但是也并不代表着对于这些事情都并不清楚。

天道教曾经几次前来探查，这个事情甚至还将闭关之中的他也给惊动了，所以还是很清楚的。

只是原本他并没有放在心上，因为他确实是不认识叶希文，平时不做亏心事，半夜自然不怕鬼敲门，然而让他万万没有想到的是，叶希文居然真的就隐藏在他的门派中，虽然只是群星门，而非是群星教。

他看向叶希文的眼神之中暗暗心惊，从各方面搜集来的情报来看，这武帝根本不像是他外表表现出来的这般人畜无害，甚至于还是极端危险的存在。

天道教那样的庞然大物，说得罪也就得罪了，修罗圣帝那样的帝君，说杀也就杀了，这样的人物对于他们这些帝君来说，更是直接伤了危险名单，因为这个人下手是绝对没有手软的，一旦得罪了，很可能就要面临被对方报复到死的情况。

“原来是武帝道友！”星皇拱手说道，不过他心中倒是没有去和天道教传消息的打算，因为他本身就和天道教颇为不对付，这是整个造化神朝都无人不知无人不晓的事情。

天道教家大业大，教中高手无数，附庸的门派也有许多，高手同样如同恒河之沙，但是同样的，因此也树敌无数，拥有无数的仇人，而这星皇便是其中之一。

而且身为帝君的星皇，还是天道教最为强大的仇家之一。

当初他创立群星教的时候，就面临过天道教的狙击和干扰，差点让他教亡人消，这个深仇大恨他怎么可能就这样善罢甘休呢。

虽然因为天道教的庞大势力新股航并没有做出什么实质性的报复的举动，但是这并不代表着他已经放下了当初差点被天道教害死的深仇大恨。

而这个时候自然巴不得天道教的麻烦越多越好，心里一丝都没有要告诉天道教的想法，哪怕天道教的奖励非常的丰厚。，

叶希文含笑看着星皇，他就是知道这一点，才最终选择了群星门作为最终闭关的地方，和其他地方不同，在这里，即便最后被发现了，也不至于被出卖，引来大批的天道教的高手。

“武帝道兄前来做客，也该让我稍尽地主之谊，不知道有没有时间，前往寒舍一叙？”星皇顿了顿，随即开口说道。(未完待续)

第三千零五十四章 合作？为什么要合作？

nbspnbspnbspnbsp“怎么样，我们做个交易吧，无相灵骨，我们一人一半，如何？”羽皇笃定的说道，仿佛非常肯定，叶希文一定会同意一般。

nbspnbspnbspnbsp他的神情无比淡定，因为他也感知到了，一个大家伙正在朝着这个方向赶来，等到那个大家伙也赶到的话，两人的图谋谁也别想得逞。

nbspnbspnbspnbsp原本这并不在他的计划之中，他从一开始就没有打算和丹帝等人合作，只是想要利用丹帝等人得到最难得到的无相灵骨，到时候就能以手中的无相灵骨练出好几枚丹药，岂不快哉。

nbspnbspnbspnbsp虽然说丹药这种东西，越是吞服的越多，效果也会随之减弱，身体也会产生耐药性，不过依旧比正常修炼突破要快的多了。

nbspnbspnbspnbsp不过谁知道计划之中，却多处了叶希文这个变数，最终被叶希文给抢先了一步，他也只能退而求其次，与叶希文平分，哪怕是平分，也比只得到一枚要强得多了。

nbspnbspnbspnbsp整个丹药的炼制最为困难的就是无相灵骨的获得，不然他们也不会前前后后准备了几万年的时间才动手了。

nbspnbspnbspnbsp如果不是同样感知到那个大家伙的到来的话，他根本不可能轻易放弃，必然要从叶希文手中夺取无相灵骨，不然都已经到了这个份上了，自然也就顾不上那么许多了。

nbspnbspnbspnbsp不过在他看来，这是对叶希文的施舍，他的双手背在身后，意气飞扬，眼神之中。带着难以想象的超然自信。

nbspnbspnbspnbsp“合作？我为什么要和你合作？”叶希文看着羽皇冷冷一笑说道。

nbspnbspnbspnbsp“什么？”羽皇似乎也根本没有想过叶希文可能会拒绝，他想过所有的可能性，但是也完全没有想过叶希文会拒绝。

nbspnbspnbspnbsp眼前的局面。很明显是合则两利，分则两害的局面，只要是一个正常人，都会选择合作才对。

nbspnbspnbspnbsp“看来你真的是敬酒不吃吃罚酒了？”羽皇的神情冷淡了下来，他的眼神之中闪过骇然的杀意。

nbspnbspnbspnbsp“敬酒不吃吃罚酒？就凭你？”叶希文咧嘴笑笑，道。

nbspnbspnbspnbsp两人的气息在悄无声息的爆发，帝君级别的恐怖气息肆意扫荡在整个墓地之中。惊动了许许多多墓地之中的阴灵。

nbspnbspnbspnbsp许多阴灵都只有神王级别，被这一股帝君级别的气息扫中就直接化为了飞灰。就算是准帝级别的吞天凶蟒死后形成的阴灵，在面对这两股气息的碰撞的时候，依旧只能瑟瑟发抖，毫无还手之力。唯有那些皇级的吞天凶蟒阴灵才能勉强对抗。

nbspnbspnbspnbsp但是也只能是对抗而已，根本不敢靠近，哪怕只是气势就已经让他们有种无法抵挡的感觉，毕竟已经不是那样的巅峰了。

nbspnbspnbspnbsp并不是所有的皇级吞天凶蟒都像是黄金吞天凶蟒老祖一般，哪怕只剩下了阴灵，也能够操控尸骸与帝君相抗衡，那种人物早已经是通天彻地的存在，若不是皇级生物生命有限，能够无尽的修行下去。必然又是外域一尊无上巨头。

nbspnbspnbspnbsp不过若不是自身血脉的话，寻常生灵要修炼到那个地步，又谈何容易。几乎是根本不可能的事情。

nbspnbspnbspnbsp“羽皇，居然是你。。。”一声充满着惊诧的声音从远处传来，却见丹帝极为狼狈的模样从远处飞了过来。

nbspnbspnbspnbsp丹帝一身狼狈的模样，显然刚刚经历过了激战，勉强冲杀到了这里，然而还不等他稍稍喘了一口气。却看见了两个熟悉的身影，其中一个自然是叶希文。这没什么好奇怪的。

nbspnbspnbspnbsp但是他万万没有想到，居然会见到羽皇出现在了这里。

nbspnbspnbspnbsp能够修炼到帝君境界的哪一个不是人精中的人精，洞彻世事的道理，几乎是一下子就想明白了，这一切只怕都少不了羽皇在背后的推波助澜，之前一进来就被发现，只怕其中也少不了羽皇在背后作祟。

nbspnbspnbspnbsp他认识羽皇已经有数万年的时间了，许多事情都是从头经历到尾，自然非常明白。

nbspnbspnbspnbsp“真是没想到啊，我们都以为你重伤了，你居然能够骗过我的眼睛，想必也是付出了不少的代价吧！”丹帝的脸上露出了几分嘲讽的笑容，“为了达到今天的目的，你也算是费尽心思了！”

nbspnbspnbspnbsp“丹帝，这些废话你也不用多说了，再拖延下去，等到其他的吞天凶蟒都过来了，就算是你我，也很难走掉了吧！”羽皇脸上没有丝毫的动容，也没有丝毫的愧疚。

nbspnbspnbspnbsp丹帝自然明白这个道理，随着整个吞天凶蟒一族都被惊动，每前进一步都是非常困难，他刚才就经历了一场大战，若不是最后参老及时赶到，他甚至还不能脱身。

nbspnbspnbspnbsp连帝君都是如此，可想而知现在的局势已经恶劣到了什么地步，如果继续拖延下去，他们还真有可能如同羽皇所说的那般不能逃离。

nbspnbspnbspnbsp他甚至还感知到了一个超级恐怖的存在正在飞速赶来。

nbspnbspnbspnbsp“你也知道我的实力，就算你们两个联手上都不是我的对手，现在我给你们一个机会，无相灵骨我们对半分，一人一半，这样大家不伤和气，你看如何？”羽皇耐着性子说道，若只是叶希文一个人，他并不放在眼里，虽然叶希文之前以迅雷不及掩耳之势就镇压了黄金吞天凶蟒老祖的阴灵，但是那也只是借着特殊的功法罢了，在他的眼里，那一切都不值一提。

nbspnbspnbspnbsp然而如果算上丹帝的话，那就完全不同了，即便丹帝并不擅长战斗，但是有这么一个第三境的大高手在旁边看着，依旧是一种巨大的压力。

nbspnbspnbspnbsp丹帝神色颇为心动，他们这一次所来，就是为了无相灵骨，虽然最终还要和这个叛徒平分心中非常不爽，可是若是不同意羽皇的提议，那么他们鸡飞蛋打，一个都别想得到。

nbspnbspnbspnbsp合则两利，分则两害，这一点他看的非常分明。

nbspnbspnbspnbsp哪怕己方此时有两人，也没必要非要彻底闹僵，更遑论，在他的心中，叶希文虽然是同乡后辈，但是在他的心中，都不足羽皇的恐怖。

nbspnbspnbspnbsp他是和羽皇合作过多年的，因此更加清楚羽皇的惊人实力，第四境之中，羽皇的实力也是最为顶尖的一批人之一。

nbspnbspnbspnbsp“武帝道友，你看。。。”丹帝看向了叶希文，此时他自然不可能和叶希文有什么分歧。

nbspnbspnbspnbsp“合作？为什么我们要和他合作，这个时候想要来个渔翁得利也未免太看得起自己了吧！”叶希文的神情无比的冷漠，与之前的态度如出一辙，根本没有更改的意思。

nbspnbspnbspnbsp“这么说，武帝你是不同意喽？”羽皇的神情越发的冷漠，他没有想到，都已经到了这个份上了，叶希文居然还敢如此嚣张，连在他看来已经是巨大的退让的平分的建议都不同意，简直嚣张跋扈到了极限。

nbspnbspnbspnbsp“没错，我就是不同意，你算什么东西也敢抢我的东西！”叶希文辛苦厮杀到了现在，连斩两大皇级存在才要到手的东西，羽皇什么都没做，居然想要来分一杯羹，简直是想太多了。

nbspnbspnbspnbsp“好，好，好，我已经很多年没有见过有敢和我叫嚣的了！”羽皇气极反笑，“看来不教训教训你，你就不知道天高地厚了！”

nbspnbspnbspnbsp一尊帝君的年纪虽然不能够直接判断出来，但是大致的修行年月的长久与否，却是能够大致判断出来。

nbspnbspnbspnbsp羽皇看一眼锐气冲天的叶希文便知道，叶希文的修行年月不长，不过只是一个后生晚辈罢了。

nbspnbspnbspnbsp帝君境界之中虽然年纪代表不了什么，但是年长的往往比年幼的要厉害。

nbspnbspnbspnbsp“教训我？要是能做得到的话，那就尽管来试试吧，废话少说，我没空和你多废话，手上见真功夫吧！”叶希文根本没有要和他多说什么废话的意思，那一股恐怖的气息在逐渐接近。

nbspnbspnbspnbsp丹帝事到如今也只能使与叶希文站在同一战壕之中，不管如何，总不能站到羽皇一边去，虽然在他看来，这是一个极为不明智的决定，也没有办法不支持。

nbspnbspnbspnbsp疯子，这就是一个疯子！

nbspnbspnbspnbsp羽皇的眼神之中，杀意更加的浓郁，在他眼中，叶希文已经彻底变成了一个疯子的形象，宁愿与他两败俱伤，谁也得不到无相灵骨，也不愿意退让，这也是年轻的帝君之间常见的问题。

nbspnbspnbspnbsp年轻的帝君自然是年轻气盛，一路身为无敌天才修炼上去，根本不懂得妥协是什么。

nbspnbspnbspnbsp“你真是不见棺材不落泪，看起来不动用点真功夫，你就不知道花儿为什么这么红！”

nbspnbspnbspnbsp羽皇的脸上浮现出了冰冷的杀意：“拒绝我的好意，我会让你知道，需要付出什么样的代价！”

nbspnbspnbspnbsp他的身上杀意凛然，直接实质化的浮现了出来，他已经彻底被叶希文激怒了，多年来的策划也可能因为叶希文的倔强而彻底化为乌有，心中如何不愤怒无比。

nbspnbspnbspnbsp羽皇的身躯一动，猛然一下子飞了出去，身后的羽翼纷纷张开，犹如一头凶禽扑食一般飞掠出去。

nbspnbspnbspnbsp刹那间，天地间的一切景物都好像消失了，天地间只剩下了羽皇那恐怖的身影，一拳朝着叶希文当空横杀而来。(未完待续)

nbspnbspnbspnbspps：今天第一更到，求订阅，求月票，尤其是月票，大家现在手中月票比较多，有的话，就匀几张出来吧！

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第三千零六十章 斩海鲨皇，全身而退

这一场战斗已经消耗了太多的时间，如果不是海皇鲨一族和吞天凶蟒一族的两个族长打起来了，为他争取到了时间，只怕他今天最多是将黄金吞天凶蟒一族族长的尸骸带走而不得不放过羽皇和海鲨皇。☆→，

帝君级别的高手，任何一个都不能小看，所以叶希文绝对不可能给自己留下什么后患。

叶希文将黄金吞天凶蟒老祖的尸骸抓摄进了体内之后，当即一步跨出，朝着他海鲨皇冲杀而去。

“武帝，你休想得逞！”

海鲨皇怒吼连连，他也知道已经到了最后的时刻，若是被杀，就再也没有挽回的机会了。

此时，叶希文手提长剑，太岳剑上流淌着朦朦杀气，杀意无边，有无尽的法则正在流淌，朝着四面八方扩展出去，这让人有一种目瞪口呆的感觉。

叶希文的气机也已经攀升到了极致了。

“刷！”

蓦地，就是叶希文一剑斩落下来，那恐怖的剑芒四散出无尽的光芒，朝着四面八方扩散而出，化作霞光奕奕。

“轰隆！”

这一剑彻底落下，所有的一切都凝固了，所有的法则都停止流动。

海鲨皇连连咆哮，想要挣脱，想要反抗，但是此时他的头顶上，武帝印滴溜溜的转动，根本没有给他有任何喘息的机会，镇压一切。

他只感觉到自己好似陷入了无穷无尽的泥沼之中一样，根本连动弹都已经非常的吃力，更别说其他的了。

他的身上，无数的鳞甲纷纷长了出来，将他保护在了其中，在关键时刻，他也只能以这样的手段自保。

“嘭！”

一击轰中了他的身上，无数鳞甲在剑芒之下彻底崩散开来。根本无法凝聚起来。

“噗！”

海鲨皇一口鲜血喷了出来，整个身体瞬间倒飞出去，差点没被活生生轰杀至渣。

叶希文这一剑实在是太重了。

“吼！”

海鲨皇被叶希文重创，直接变幻回了本体，那是一条长达上万丈的巨大凶兽，怒吼着，咆哮着，在这一片海域之中搅动风云。

“凶浪五重叠！”

海鲨皇在半空中一声咆哮，化出了五大化身朝着叶希文扑杀了出去，五重恐怖的劲道一浪接着一浪的扑杀而出。

“统统给我镇压了。武帝印镇八方！”

叶希文大吼一声，不知道什么时候，他竟然已经飞到了还爽的上空，手中提着武帝印，猛然一个猛按落了下去。

“轰隆隆！”

武帝印越长越大，犹如是巨大的山岳一般，狠狠碾压，直接落到了五大化身的身上。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这些化身虽然也凶悍，但是如果挡得住五大化身的碾压。只是一瞬间就统统破碎了开来。

之前能够突破武帝印的封锁，哪怕只有一瞬间，也是因为叶希文这本体不在的关系，只凭器灵。确实封印不住他。

然而现在则完全不同了，有叶希文本尊来操控，威力何止是大了一星半点这么简单。

五大化身犹如是泡沫一样，一捅就破。武帝印以迅雷不及掩耳之势狠狠落到了海鲨皇的身上。

“轰隆！”

这一切就犹如是响雷一般，一声巨大的炸裂生，整个海域空间被炸开了一个大洞。这是被海鲨皇给撞出来的，而海鲨皇的肉身更是在这种激烈的碰撞之中，彻底化为崩散成了好几块。

他那巨大的身躯也在天空之中不断的挣扎。

正当叶希文要更进一步动手的时候，蓦地，天空之中，两道强横到了极点的神念直接扫了过来，这两道气息都带着无比愤怒的情绪，怒到了绝巅，充满着暴戾暴虐的气息。

“住手！”

一声苍老无比的声音从远处传来，想要阻止叶希文朝海鲨皇下手。

不过叶希文怎么可能被其他人所左右，他的杀心早定，他的全身上下都在散发着一阵阵金黄色的霞光，一下子就将这一股神念给挣脱了开来。

丝毫不能影响他的行动。

“最后一剑了！”叶希文大吼一声，一步跨出，手中的太岳剑猛然一下子化出了无数的剑光，犹如是形成了万千的剑道长河一般，狠狠朝着海鲨皇的方向劈落了下去。

而此时在海域之中，海鲨皇的身躯才刚刚重新凝聚，他的脸色也难看了许多，苍白了许多，被重创重生，对于帝君来说，也是消耗极大的，不可能面不改色的就重新复生。

他已经感受到了自己族长的神念，心中暗喜，终于得救了的时候，还没等他来得及庆幸，却见叶希文手中的太岳剑已经斩出无数的剑光，狠狠的落了下来。

“嘭！”

海鲨皇的肉身当场一下子重新炸裂了开来，剑气入侵了他的身体，在他身体内的每一个细胞，每一个经脉之中肆虐，甚至彻底斩杀了与肉身完全融为一体的海鲨皇的元神。

“吼！”

海鲨皇不断的挣扎，但是都根本没有任何用处，尸身在海水之中翻滚了几下，抽出了几下之后，就彻底陨落了。

堂堂第四境的皇级生物，称霸一方的海鲨皇，就这样，惨死在了叶希文的手上。

叶希文没有任何犹豫，海鲨皇的尸身被他瞬间收走，而他本人也没有丝毫犹豫，身后的恶魔之翼猛然一下子张开，几乎是瞬间瞬移出了了几万里。

“轰隆！”

就在他刚刚瞬移出去的一瞬间，一张血盆大口出现在了他刚才所站的地方，是一种吞天噬地的神通，一瞬间将刚才叶希文所站的地方，方圆千里彻底咬了个粉碎，就算是帝君被咬中了，只怕也是死路一条。

正是吞天凶蟒一族的族长在刚才那一个刹那间对叶希文出手了，如果被直接咬中，就算是以叶希文的霸体金身恐怕都要被咬个粉碎，这一门吞天噬地的神通已经被这吞天凶蟒一族的族长练到了极高的境界了。

身后的震动形成的恐怖冲击波，直接冲到叶希文的身上，让他的身形都微微晃动，不过他却没有任何停留，以黑暗菩提圣手，直接撕裂开了空间裂缝，瞬间逃了出去。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

叶希文的身形在虚空之中不断的浮现，每一次闪现都是数十万公里只远，他的速度已经发挥到了极致，但是还不够，因为在这造化神朝之中，空间比在诸天万界之中不知道要坚固上多少倍，即便以他帝君级别的实力，也不可能一个念头就来到天涯海角。

身后两道恐怖的气息紧追不舍，无论是吞天凶蟒一族的族长还是海皇鲨一族的族长，此时都已经彻底被叶希文彻底激怒了，恨不得杀了他，才能稍解心头之恨。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文的身后，虚空爆炸和裂缝都在以一个惊人的速度不断的炸裂开来，形成一条恐怖的裂缝，直接朝着叶希文逼杀了过去，每每都很惊险的要追上叶希文。

“空间之翼！”

叶希文身后的恶魔之翼已经闪烁出一层层的空间的法则的霞光，他整个人像是彻底融入了空间之中一样，一瞬间，就是消失在了另外一个地方。

“时间之翼！”

叶希文见无法将后面两人甩开，不得不动用了时间之翼，这是他最大的底牌，速度也攀升到了绝巅，甚至改变了时间的流速，让他的速度足足比之前快上了好几倍。

这样的速度堪称是绝顶，饶是以身后吞天凶蟒一族的族长和海皇鲨一族的族长的修为，在这样不断跟踪了数十亿里之后，居然发现叶希文的身形渐行渐远，逐渐的消失在了他们的眼前。

而此时，他们已经不知道深入到了那里，，直接闯入了其他人的地盘之中，一路横冲直撞，已经引发了许多强大的皇级生物的不快，一道道不怀好意的神念在他们的身上扫过。

饶是以两大族长的修为，也不可能和所有的皇级生物一战，只能恶狠狠的看着叶希文的身影逐渐消失在了他们的眼前。

“吼！”

“吼！”

两个惊人的咆哮声，在天地之中炸裂开来。

叶希文见身后的两道气息渐行渐远，这才逐渐收了时间之翼的神通，时间之翼的速度固然是快到了绝巅，但是与此同时也非常消耗法力，以他目前的法力，也不可能一直使用下去，否则的话，真的会法力耗尽而被抓住。

叶希文微微松了一口气，不过现在一口气，他自己也没头没脑的不知道飞到了什么地方去了。

这一路上直接横跨了数十亿里，也不知道究竟是身在何方了。

蓦地，他却瞧见，远处一个巨大无比的大岛上，一座巍峨的城池矗立在了大岛之上，远远望去，极为震撼，竟然是以大岛上的巨山为根基，一圈一圈的盘踞环绕而修建形成的。

以岛中央的巨山为中央，一层一层朝着岛屿四面八方环绕而去，也不知道到底是居住着多少强大的修士和生灵在其中。

“有城池？正好！”叶希文心中微微一喜，他知道这些造化神朝修建的超级城池之中，往往都有传送阵，能够直接传送进造化神朝的腹地之中，同时也是方便各个城池被攻击的时候相互支援。(未完待续。。)

ps：今天第一更到，求订阅，求月票！

第三千零六十五章 什么，还有？

道器之所以难以复制，并不是材料难以寻找，虽然这也是其中非常重要的原因，但是最根本的还是在于一尊帝君帝君将自己的道刻画在上面，作为本命道器，

因而真正的道器丹鼎非常少见，反倒是伪道器更常见一些，伪道器级别的丹鼎诸多势力其实都有暗中炼制，毕竟许多极品丹药还是需要用上极品丹鼎放有可能炼制成功的。

就像是叶希文要炼制太乙聚元丹，就必须要用到道器级别的丹鼎，否则根本不可能练成。

工欲善其事必先利其器。

叶希文微微点点头，虽然最终没有能够得到道器级别的丹鼎，不过就算是这样也够用了。

“虽然有些无礼，但是我还是想提醒一下大人，伪道器级别的丹鼎属于比较少见类型的道器，其价格可能快要堪比一件寻常道器了！”这陈长老小心的看了一眼叶希文说道，尽量考虑用词，生怕一个不小心就将叶希文给激怒了。

这无疑是在一定程度上怀疑叶希文的财力，遇到一个脾气不好的，当场就直接翻脸了。

叶希文却没有要生气的意思，只是点点头，道：“恩，我明白，只是不知道要多少？”

“以我所知，我们天商联盟确实是有一件没有卖出去的伪道器丹鼎的，按照那个售价来看，要八十条三级龙脉，或者一条残次的二级龙脉！”陈长老看了看叶希文说道。

饶是叶希文早有准备，也不由得倒有一种倒吸一口冷气的感觉。

八十条三级龙脉，或者一条残次的二级龙脉。

要知道，一条二级龙脉就可以用来作为一个大教的立教根本了，三级龙脉虽然没有那么夸张，但是也足够建立一个仅次于大教的超级宗门了。

而这天商联盟一开口就是八十条三级龙脉，一般人还真给不起，难怪这么多年那一个丹鼎都没有卖出去。

陈长老有些担心的看了看叶希文。他也知道这个价格确实很高，不过丹鼎类型的伪道器就算比道器要多，但是实际上数量也很少，这个价格虽然高，却不算是离谱。

只是这些年来有这方面需求的散修帝君没一个买得起的，与其倾家荡产买一个丹鼎还不如请一个丹道方面的帝君炼制丹药，那收费可便宜多了。

而那些真正买得起的超级大教，根本不需要问他们买，自己都有。

这就是为什么那一个丹鼎至今都没有卖出去的根本原因。

“大人，虽然这个价格略高。不过大人要想买到伪道器级别的丹鼎，短时间内也就只有我们天商联盟能够提供了，至于其他的怕是都没有这样的能力！”陈长老看了看叶希文开口提醒说道。

饶是以叶希文现在的财大气粗，听到这个价格也不由得有一种眼皮直跳的感觉，如果是刚刚来到造化神朝的时候，只怕还真买不起，也没有必要花费这么高的价格买一个伪道器丹鼎。

不过他也明白，这个陈长老说的也是事实，除非是自己用。否则除了一些超级大势力之外，没有人会在去炼制一个伪道器的丹鼎。

“这个没问题，不过我手头有一些东西想要卖给你们天商联盟，不知道你们有没有这个胆子接下了！”叶希文看着陈长老开口问道。

“什么样的买卖？”陈长老当即眼前一亮。能够让一尊帝君郑重其事的提出来的必然不会是什么小买卖。

而至于说有什么他们不敢做的？那是根本不可能的，以他们天商联盟的财力物力，根本不下于一个超级大教，就算是造化神朝也不会没事儿找他们的麻烦。需要看谁的脸色，有什么不敢做的。

“帝君的尸首，你敢收么？”叶希文微微一笑说道。然后端起了桌子上的神茶，饮了一口，顿时清香满口。

那个陈长老差点没有一口口水喷出来，他也万万没有想到叶希文居然卖的是帝君的尸首。

顿时看向叶希文的眼神就完全变了，帝君可不是什么路边的大白菜，说杀了就杀了，每一尊帝君的陨落都是一件大事。

就算是高级别的帝君要斩杀低级别的帝君也不是一件简单的事情，所以帝君的肉身虽然是珍贵无比，然而实际上却没有多少流到市场上的。

因为哪怕有帝君侥幸斩杀了另外一个帝君，多也会收起来，炼制成傀儡也是一个巨大的帮助。

不过对于叶希文来说，他从开始修炼开始，就只秉承着一个原则，那就是无论有多好的前景，都不如切实的增加自己的实力来的更实惠一些。

炼制的傀儡哪怕能够恢复到相同的实力也不是他的对手，除非能够弄到一个天尊级别的高手的傀儡，否则的话对他来说根本没有任何意义，只对建立大教的人才有用。

“敢，只要有，我们就敢收！”陈长老咬了咬牙说道。

收购帝君的尸身，最大的风险就是许多帝君都是成群结队抱团出现的，尤其是那些大教更是一个比一个强横，收了一个帝君的尸首，就是在和这些大教作对了。

敢动手斩杀帝君的人不多，有能力的人也不多，同样的敢收帝君尸身的人不多，有这个能力的人也不多。

而恰恰好，叶希文和天商联盟都是又有能力，同时又是胆大包天之辈，没有什么是他们不敢做的。

“好，我真没看错你们！”叶希文微微一笑说道，“不过这个事情你们能做主？”

陈长老一愣，自然明白叶希文的顾虑，他只是一个准帝，涉及到的无论是伪道器级别的丹鼎，还是帝君的尸身，实际上都是大事，一个准帝能够搞定？

“大人尽管放心好了，我们天商联盟都是如此，除非是涉及到了生死存亡的大事，否则是很难惊动那些大人的，平时一应大小的事情都是由我等处理的，我们天商联盟开门做生意这么多年，无论遇到什么样的事情，都有预备应急的方案，不会过界，所以这个事情我就可以做主了！”这陈长老说道。

这一项生意落到了他的手上，他自然不可能在交出去，开玩笑，光是这一笔生意的提成他就能拿多少。

对于修士来说，财力一直都是衡量修炼速度和最终层次的一个重要的方面。

地侣法财的说法可不是开玩笑的，他自然不愿意让这一笔生意给别人插手，虽然最终还是免不了要上下打点，可是也比被别人插手自己一分钱好处都拿不到要好的多了。

而叶希文很快也想通了其中的官桥，这些事情在哪儿都一样，不过他可不介意是谁经手，反正事情能够圆满达成就可以了。

“不知道我可以先看看么？”陈长老开口说道。

“当然没问题！”

叶希文并不反对，直接大手一挥，顿时一道身影出现在了陈长老的面前，却是一个满脸威严的男子，只是静静的站在那里，就有无上的威严，仿佛天帝一般。

栩栩如生，根本没有已经死去的迹象，甚至连身上的血液都还在流动。

这正是在造化神朝被叶希文斩杀的第一尊帝君，修罗圣帝。

饶是算是见多识广的陈长老，此时也不由得有一种倒吸一口冷气的感觉，虽然他早就听闻过，帝君的肉身不朽，但是真正看到这般栩栩如生的模样，还是有一种无比的震撼。

他甚至能够感觉到修罗圣帝身上鲜血还在流淌，整个肉身像是一个机器一般，完全如同活着一般无二。

这是何等可怕的场景。

帝君的肉身不朽，哪怕只有一个细胞存在，也能够重新恢复成为巅峰状态，要想斩杀帝君的肉身实在是太困难了，最好的办法就是将他们的元神斩杀，只留下肉身，这也是唯一靠谱的办法。

“这个是。。。修罗圣帝！”陈长老立刻就认出了修罗圣帝，同时他的脑海之中一下子就闪过了叶希文身份的信息。

虽然他并不负责天商联盟对外的情报，但是这段时间天道教甚至已经将触手伸到了深入暴风海域之中的天星城中，只为了追捕叶希文。

这么大的事情，就算是两耳不闻窗外事也都知道了，何况他一直在主持天商联盟天星城分会的事情。

“怎么样，明白了吧，这样子的生意你们还敢做？”叶希文脸上带着几分似笑非笑的神情说道。

陈长老怔住了，他很清楚如果收下修罗圣帝的尸身的话肯定要得罪天道教，可是这么一个绝好的机会放在他的面前，如果他放过了，恐怕连他自己都会后悔终身。

“没问题，我们天商联盟打开门做生意，没有什么不敢做的！”陈长老最终还是咬牙应了下来，如果他是帝君恐怕早就一口答应了下来了。

他已经想好了，大不了将修罗圣帝的尸身内部消化了，只要不流传出去，就算是天道教的人又能如何。

天商联盟内部高手无数，自然是有办法内部消化的。

“好，爽快，那我就把其他的也卖给你们天商联盟！”

“什么，还有？”

陈长老顿时失声。(未完待续。。)

ps：更新全部送到，求订阅，求月票！

第三千零七十二章 天地变故

叶希文身形闪烁，当他再度出现的时候，已经是在王家的小院子中。△￠，

其他人还好，王父王母虽然知道叶希文应该是一个修炼者，然而对于他们来说，还是第一次看见叶希文施展神通，瞬间消失，这还是让他们有一种目瞪口呆的感觉。

就好像一个平平凡凡的邻居，虽然老是听说他很有钱，然而他一下子全开出一辆法拉利一样的震撼。

而其他人稍微间隔了一下，也反应了过来，瞬间震惊，不是因为叶希文瞬间消失，而是叶希文消失在他们的面前，而他们根本毫无所觉，快，实在是太快了。

“难道是撕裂空间？”王家三长老不由得震惊，造化神朝之中的空间无比坚固，就算是神明也不可能撕裂开来空间，一个神明厉害与否，除了境界之外，能否撕裂开空间也是一个非常重要的指标。

不过很快，他们也都反应了过来，纷纷跟出了小院子，抬头看去，然而在他们的眼中，依旧是碧空万里，没有丝毫云彩。

“前辈，到底怎么了？”那王家三长老不由得小心的问道，他自然是看不出什么的。

但是要说叶希文瞬间消失出来就是赏太阳光，那也未免太无稽了点，就算是一个在无聊的前辈，也不会那么无聊。

连王家三长老都看不出什么，就更别说其他人了，根本就看不出有什么不同，甚至都感应不到什么，只是看着叶希文抬头仰望苍穹，不由得纷纷跟着一起仰望，至于为什么仰望？

管他呢！

叶希文神情凝重，他的目光悠远，犹如能够瞬间看穿整片天幕，就算是天星城之中层层叠叠的诸多结界都没有能够阻挡他的视线。

他的目光比天底下任何的天目神通都还要厉害的多了。

在叶希文的眼中。在那一层层的天幕之中，有许许多多的小世界和空间，虽然上了层层结界，然而在他的面前，都根本不是什么秘密。

而在更远处，无尽天穹的深处，一个巨大的裂缝出现在了叶希文的面前，那已经是不知道多少万里之外了，难怪以王家三长老的修为根本感觉不到有丝毫的异样。

然而对于他这样级别的高手来说，这一个异变却几乎像是有人用大鼓在耳边敲响。

“轰！”的一下将人从任何状态之中惊醒。

那一条巨大的裂缝蔓延足足有数万里长。无尽的霞光缭绕，从其中倾泻了出来，还有死死黑雾从其中弥漫倾泻出来。

偶尔还能看到从其中有庞大的生物探出只鳞片抓，甚至叶希文看到了一个巨大的凶兽的头，足足有上千里大，犹如垂天之翼一样，从其中探了出来，带有一种恐怖的上古凶悍的气息。

“古外域生物！”饶是以叶希文现在的修为，看到这一幕之后。都不由得倒吸一口冷气。

实际上，在造化神朝之中，虽然统一将造化神朝之外的生物城之外外域生灵，然而实则还是有所不同的。在遥远年代以前，那曾经和造化神朝的建立者们爆发过大战的那些，被称之为古外域生物，那些是外域生物之中的佼佼者。强大之极，能够与帝君争锋，将万族都掠夺为食材。

凶横一时。而现在的这些外域生物，许多都有上古外域生物的血脉，虽然也很凶横，但是和那些古外域生物相比，还是没有什么可比性的。

只是那些古外域生物许多年都不见了，毕竟外域生物再强横多数还是要死的，只有一些斩去自身大道的，化为修炼法则的老祖才有可能存活下来。

而这个裂口也不知道是通向哪里，居然有强大的古外域生物探出头来，这一幕正好被他看了个正着。

叶希文感觉到，几乎是与此同时，天星城之中，一道又一道强大的气息掠过天穹，同样神念扫向那无数万里之外的巨大裂缝之中。

城中潜伏的那些帝君同样都被这一个变故惊动了，因为从这一个裂缝之中涌现出来的法则甚至连天地间的法则都在一瞬间被一定程度上改变了，对于准帝来说或许还感知不太清楚，然而对于帝君来说，这一切的变故实在是知道的再清楚不过了。

立刻就能够感知到这个变故。

叶希文登时能够想到，恐怕一场大变故，马上就要发生了，而这必然要牵动造化神朝的诸多帝君和外域的诸多皇级存在的目光。

而现在，自己本尊的太乙聚元丹也已经炼制进入了尾声，应该都已经差不多了，或许还来得及。

“没事，没事！”

许久，叶希文才终于收回了目光，返回了王家之中，他并没有多解释什么，这个事情解释了也没有用，该知道的人会知道，不知道的人说了也没有什么用处。

叶希文不说，其他人自然没有这个胆子逼问，但是所有人都能够感觉的出来叶希文之前神情到底有多么的凝重，显然不会是什么小事儿。

“等你到了王家要好好修炼，尤其是那一套剑法，千万不能放下！”叶希文道。

“明白了，叶叔叔！”王君点了点头。

叶希文这才满意，王君算不上是传统意义上的修行天才，唯一有天赋的就是剑道，所以叶希文才会将葬剑诀教授给他，如果他放下了葬剑诀的修炼，未来的成就只怕也就只有那样的程度了。

“好了，这顿饭我也吃的差不多了，我还有事儿先回去了！”

叶希文并没有着急走，而是等到酒足饭饱之后，这才选择了离开。

见叶希文离开，王家三长老也就没有了继续留下来的意思，向王君一家告辞之后，这才带着王家的那些弟子开始朝着王家的方向飞去。

他自然不知道叶希文究竟看到了什么，然而对他来说，真正要紧的是王君身边突然多出了这么一个神明级别的师长，这个事情对于王家来说，也不知道究竟是好事还是坏事。

必须要提前禀报上去。

王家祖地，一间密室之中。

王家长老与一个中年模样的男子相对而坐，两人都是神情严肃。

许久，那个中年男子开口说道：“你是说那个叶希文其实是证道级别的高手？”

王家三长老很郑重的点了点头，说道：“虽然不知道是什么样级别的大高手，不过肯定是证道级别以上的高手无疑了！”

王家三长老将自己的推测与眼前这中年男子说了，因为这中年男子不是别人，正是王家的家主。

他去拉拢王君，结果却惹出了这么一个强者，当然要向上禀告，这已经超过了他能够处理的范围了。

“这个事情你密切关注着，不管怎么样，那个叶希文似乎也没有表现出对我王家的恶意，这只能算是王君的一次个人的奇遇了，拉拢王君的事情也要尽快进行，务必要让王君感受到我们家族对他的重视，然后在慢慢询问出那个叶希文的来历！”王家家主想了想，还是给出了一个最为稳妥的方案，他摸不清楚叶希文的实力和来历，但是有一点他很清楚，在叶希文还没有表现出敌意的情况下，最好不要试图去招惹他。

然而他却不知道的是，对于叶希文这样级别的人物来说，招惹不招惹其实根本没有任何意义，帝君一怒，一个世界的毁灭都不过只是举手之劳罢了。

“明白了，那我下去安排了！”王家三长老报告完这个事情，不由得微微松了一口气。

而在叶希文买下的那一个院子的小世界之中，叶希文猛然一下子睁开了眼睛，在他的面前，焚天鼎开始散发出一阵阵丹药的香气，化作五彩霞光喷涌而出。

这些丹气对于寻常的修行者来说，也是有着神效，寻常人吸上一口，修为甚至可以和神明比肩，只要感悟跟得上，证道成神，根本不是什么难事。

这就是太乙聚元丹的功效，若不是如此，也不能引发丹帝等诸多帝君的争夺了。

叶希文手掌微微一招，丹鼎的盖子自动飞开，那一阵阵的霞雾更加的浓郁，几乎化作了一层一层的结晶。

而在这其中，一颗神丹瞬间竟然要形成漫天的霞雾，化出灵性，从丹鼎之中逃脱出去。

叶希文怎么可能给他这个机会，当即伸出大手，就将这一枚神丹上刚刚形成的一点点的灵性给湮灭了。

这一枚太乙聚元丹上的灵性如果放任他成长下去，用不了百万年，就又是一个堪比帝君的丹道老祖产生了。

太乙聚元丹之中的药力太强大了，几乎在产生的一瞬间，就引发漫天的规则显化，若不是这是在叶希文自身的小世界之中，当即就要引发无数人的注意。

“终于成了！”叶希文睁开眼睛，脸上带着几分笑容，他已经从那一缕元神分身之中得知了暴风海域深处的变故，或许将掀起惊涛骇浪。

而在那之前，他必须要做好准备。

想到这里，叶希文将这一枚太乙聚元丹吞了下去，瞬间化作无穷的功力流入四肢百骸。(未完待续。。)

ps：第一更到，求订阅，求月票！

第三千零七十八章 汇合，寻衅

nbspnbspnbspnbsp叶希文在原来的小院子中留下了后手，只要有帝君级别的人物来过了，立刻就会警醒他。

nbspnbspnbspnbsp果然在他离开之后没有多久，就有人赶到，能这么快赶到，几乎是前后脚的功夫，叶希文也不难猜测，应该是碧瞳皇泄密了。

nbspnbspnbspnbsp他的眼神之中充满着杀意，如果说之前碧瞳皇出手还可以理解为另有所谋，然而他转眼就将自己的位置出卖，这已经超过了叶希文的底线了，此人必须要想办法铲除。

nbspnbspnbspnbsp既然已经真到了这个地步，那就没什么心慈手软可言了。

nbspnbspnbspnbsp杀伐果断，温润如玉，一切都只在叶希文的一念之间罢了。

nbspnbspnbspnbsp不管碧瞳皇背后还有谁，叶希文都不会轻易让一个对自己心存杀意的人存活下去的。

nbspnbspnbspnbsp上方是深奥的见不到底的无尽苍穹，下方是万丈高的惊涛骇浪，远处是无数妖魔飓风的国度。

nbspnbspnbspnbsp叶希文的身影缓缓消失在了无尽的浪涛之中，当他再度出现的时候，已经是出现在了暴风海域深处。

nbspnbspnbspnbsp而此时，在叶希文的小院子之中，那一个身影还在大发雷霆。

nbspnbspnbspnbsp“还是让他跑掉了，你们到底是干什么吃的，一定要找到他！”

nbspnbspnbspnbsp这是一个极为威严的青年男子，他的身影犹如是天上的太阳一般，散发着一阵阵的金光。

nbspnbspnbspnbsp在他的身边，同时浮现了几尊身影，同样都是帝君级别的高手，为了抓捕叶希文，这一次天道教在附近的高手可谓是全体出动，然而还是迟了一步，让叶希文抢先一步逃走了。

nbspnbspnbspnbsp“传给我们消息的人呢，找到了没有？”这个威严的青年男子又开口问道。既然已经被而叶希文先逃走了，他就立刻想到，要从传消息的人那边找到突破口。

nbspnbspnbspnbsp那人既然知道叶希文的下落。又不肯露面，最大的可能性就是和叶希文有着某种联系导致他不能出现。又同时恨不得叶希文早点死。

nbspnbspnbspnbsp也就唯有如此了。

nbspnbspnbspnbsp“禀告前辈，我们也没有能够找到那个传递消息的人，此人传递消息的时候极为小心，根本没有留下任何的首尾，即便我要推算，也没有办法推算出来，应该是一尊帝君无疑了！”

nbspnbspnbspnbsp有一个人小心翼翼的开口说道。

nbspnbspnbspnbsp其他几位帝君也都小心的看着这个青年。

nbspnbspnbspnbsp要知道，虽然都是帝君。然而第七境的巨头和他们寻常的帝君，地位上又有着天差地别。

nbspnbspnbspnbsp“你们分头追捕，一定要找到那个叶希文，然后准备一下，如果找不到的话，就进入盘天宫里找，按照那个消息所说，叶希文应该会想办法混入盘天宫，找到他就将他彻底杀死，我要他的人头挂在城头。威慑宵小，明白了么？”那个青年开口说道。

nbspnbspnbspnbsp虽然明明知道叶希文可能要跟着混进盘天宫，然而他却没有办法阻止。原因很简单，那就是天道教虽然可谓是权势滔天，却也还没有利害到能够一手遮天的地步。

nbspnbspnbspnbsp能够从这个事情中分得一杯羹派人进去的各大势力，哪一个不是庞然大物，天道教就算再强势，也不可能一家一家的检查过去，所以为今之计只能是希望趁早将叶希文找出来杀死，不行就只能进入盘天宫之后再杀。

nbspnbspnbspnbsp反正盘天宫之中地方更小，反而还更容易一些。

nbspnbspnbspnbsp“不过你们动手的时候要小心一些。此獠凶猛，按照之前得到的情报来看。他应该已经是第四境的高手，别让他跑了！”那一个青年开口说道。他倒是不担心这几个帝君不是对手，只是怕让叶希文逃走了而已。

nbspnbspnbspnbsp“前辈请放心，这一次我们亲自出马，他就算是再能逃也没有用，区区一个第四境也敢在我们面前放肆！”此时，一个帝君开口说道，他的语气之中充满着不屑，第四境的帝君在许多人看起来，已经是厉害之极了。

nbspnbspnbspnbsp然而在他看来，却都只不过是稍微棘手一点罢了，何况这一次出手的还不仅仅只是他一个人。

nbspnbspnbspnbsp“没错，前辈放心吧，我们亲自出马，自然没有不成功的道理！”

nbspnbspnbspnbsp“恩，我们一定会将他枭首示众的！”

nbspnbspnbspnbsp“那就行了，等到将他斩杀之后，你们就在盘天宫中多呆一段时间好了，这一次由于双方阵营之间的协议，所以我等没有办法进入其中，然而你们就不一样了，这次可是千载难逢的好机会，若是你们之中谁能够得到盘天皇尊的传承，将来保不齐我天道教，就又将多上一尊盖代人物呢！”

nbspnbspnbspnbsp这个青年语气之中也有几分羡慕。

nbspnbspnbspnbsp这一次是禁止第七境以上的帝君进入，以免双方的冲突爆发到难以收拾的地步，然而他偏偏就卡在了这个第七境上，心中难免有些羡慕。

nbspnbspnbspnbsp“明白了！”

nbspnbspnbspnbsp“多谢前辈提醒！”

nbspnbspnbspnbsp一天的时间很快过去，天道教大张旗鼓的行动很快就惊动了整个天星城之中有头有脸的人物，许多人顿时都知道了，天道教在追捕一个了不得的人物。

nbspnbspnbspnbsp甚至为了追捕他，还出动了好几尊帝君。

nbspnbspnbspnbsp帝君在各地都是高高在上的大人物，寻常的人物怎么值得出动好几尊高高在上的大人物呢。

nbspnbspnbspnbsp一片无尽的妖魔风暴之中，无数强大的外域生物围绕着中心的一个人影扑杀过来，然而无论他们再强大，也无法动摇中心之人的一丝一毫。

nbspnbspnbspnbsp他站在那里，就好似是天神下凡，是宇宙之中唯一的中心，所有的法则都要围绕着他转，那些强大的外域生灵各种种族都有，然而都无法真正动摇那人的领域神国。

nbspnbspnbspnbsp那人的眼睛睁开，顿时这一片妖魔风暴就在一瞬间彻底湮灭，就犹如是有一团火焰在熊熊燃烧一样，将他们给燃烧成了灰烬。

nbspnbspnbspnbsp顿时周围的海域一片清明，再也没有那无穷无尽的妖魔国度了。

nbspnbspnbspnbsp这些外域生物对于一般人来说或许很有威胁，然而对于叶希文来说生灭只在乎一念之间罢了。

nbspnbspnbspnbsp一夜之间，叶希文就已经生生吞噬炼化了一条三级龙脉他的功力也彻底稳固了下来，非但如此，还在足足增长了一大截。

nbspnbspnbspnbsp以他现如今的境界来说，若不是直接吞噬了这一条三级龙脉，还不知道要修炼到猴年马月才能有这样的进境呢。

nbspnbspnbspnbsp帝君修炼，每前进一步都是困难无比，填满一个水缸容易，但是要填满一个大海又谈何容易。

nbspnbspnbspnbsp要弥补修炼时间上与别人之间的差距，就必须吞噬资源，他就像是一个无时无刻都在吞噬资源的巨大黑洞，永远都没有停止的一天。

nbspnbspnbspnbsp“在这暴风海域修炼果然不是一个好主意！”叶希文喃喃自语说道，这一天的修炼，他就感觉到了好几道皇级生物的神念扫过，如果不是他们的境界相对比较低，面对气息全部放开的叶希文不敢轻举妄动，只怕昨天晚上叶希文就要面临数场恶仗了。

nbspnbspnbspnbsp好在过去那二十多年，他都是在天星城之中闭关，否则的话，根本不可能安安生生的修炼。

nbspnbspnbspnbsp“时间到了，先去汇合！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文按照之前约定好的朝着暴风海域的一个地方飞掠而去。

nbspnbspnbspnbsp果然，在哪里附近，早已经有人在那边等候了。

nbspnbspnbspnbsp除了金蝉圣皇，还有碧瞳皇之外，还有一个双头巨人，这人身材魁梧，只是长着两个脑袋。

nbspnbspnbspnbsp叶希文稍稍睁开了重瞳，就能够看穿他的本体其实庞大无比，犹如擎天之柱，他的两个脑袋各自管着水火两种截然不同的法则，对于这两个法则的领悟也已经达到了一种极为高深的境界，甚至连身上的法则都是随处可见。

nbspnbspnbspnbsp而这两种截然不同甚至对立的法则在他的身上却没有丝毫的抗衡，相反的，只是有一种浑然天成，融为一体的感觉。

nbspnbspnbspnbsp而在他的身边，则是跟着一个身着富贵的少年人，只是他没有少年人那般天真的神情，相反的，还有着一种少年人所没有的沧桑，犹如是历经世事一般。

nbspnbspnbspnbsp和其他几人相比，他的修为无疑是最弱的一个，甚至连帝君都不到，只是有着巅峰准帝的修为。

nbspnbspnbspnbsp巅峰准帝对于一般人来说已经是高高在上的大人物，然而在帝君看来却根本不算什么。

nbspnbspnbspnbsp叶希文转念一想，当即就知道了，这少年人应该就是金蝉圣皇那传说中的挚友，只剩下一缕元神转世投胎的那个人了。

nbspnbspnbspnbsp“叶道友，你来了！”金蝉圣皇迎了上去，“我给你介绍一下，这一位是水火圣皇，而这一位则是我之前和你提过的我的那一位至交好友，现在他转世投胎之后的名字是方百忍！”

nbspnbspnbspnbsp“诸位，我给你们介绍一下，这位就是让天道教都奈何不得的武帝道友叶希文！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文看了一眼那个青年，名字居然是百忍，这绝对不是忍气吞声的忍，只怕也是一个了不得的人物呢。

nbspnbspnbspnbsp不过此时却不是说这个的时候，叶希文当即一步跨出，说道：“在护送百忍道友之前，我想我还有一件私人的事情需要处理！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文说着，他的目光却转向了碧瞳皇。

nbspnbspnbspnbsp碧瞳皇心中微微一慌，然而却开口叫嚣说道：“你看我干什么？”(未完待续)

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第三千零八十九章 斩第五境

nbspnbspnbspnbsp这一脚直接将天幕都给撕裂了，有一种恐怖的波动席卷开来，让天地都颤抖了，面对这天地间至高无上帝君的恐怖一击，统统都要跪伏下来。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp这一头第三境的皇级生物被直接踢中了，应该说根本躲都躲不开，叶希文这一腿有天地大道融合在其中，修为到了叶希文这一步，一举一动都符合天地之间至高的大道。

nbspnbspnbspnbsp哪怕是普普通通的一击，也拥有绝学级的威力。

nbspnbspnbspnbsp这一脚直接将这一头第三讲的皇级生物当场踹飞了出去，他的肉身甚至都在这样的攻势之中，当场崩裂开来，血肉都跟着一起崩散了开来。

nbspnbspnbspnbsp只这一击，就体现出了叶希文惊人的实力，就算是寻常第五境的高手也不可能随便一腿就将一个第三境的皇级生物踢的差点死掉。

nbspnbspnbspnbsp“该死，拦住他！”

nbspnbspnbspnbsp这个时候，其他的几个皇级生物也都纷纷扑杀了过来。

nbspnbspnbspnbsp叶希文双眸一片平静，在明心古树的笼罩之下，叶希文的心境更是前所未有的冷静。

nbspnbspnbspnbsp“找死！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文根本丝毫不惧，轻轻松松就挡住了剩下的一个皇级生物的突袭，反击几乎就是在瞬间就已经达到了。

nbspnbspnbspnbsp“翻天印，死！”

nbspnbspnbspnbsp翻天印以迅雷不及掩耳之势狠狠落了下来，另外一个第四境的皇级生物根本来不及阻挡，直接被轰飞出去，肉身上都出现了一个大洞，血肉崩飞。

nbspnbspnbspnbsp第四境的高手在叶希文的面前，也都根本不算什么。

nbspnbspnbspnbsp“好强！”

nbspnbspnbspnbsp方百忍顿时瞪大了眼睛，叶希文的手段实在是太犀利了，也实在是太快了。只在短短的时间内，居然就已经重创两大皇级高手，哪怕是自己前世最为巅峰的情况下。也不可能做到这一步的吧。

nbspnbspnbspnbsp他此时心中无比庆幸，还好之前金蝉圣皇找来了这个帮手。否则的话，今天他们恐怕就要死在这里了，死在那个孽徒的手中了。

nbspnbspnbspnbsp他是帝君，什么样的人没见过，以帝君的实力来说，看穿人心根本不算什么问题，本来是不会教出那样的逆徒的，但是他还是太自信了。自以为能够扭转这一切，然而事实证明，江山易改，本性难移。

nbspnbspnbspnbsp历经起起落落，本来应该是早就看透了一切，然而当看到如此激烈的战斗的时候，他还是觉得无比震撼。

nbspnbspnbspnbsp“确实好强，这武帝难怪敢和天道教叫板，古往今来，敢和天道教叫板的人。多数都没有什么好下场，唯有那寥寥几个最终能够被人记住。他确实有这样的资格！”水火圣皇也不由的点点头，心中也确实感慨万分。这武帝比他最初想象的还要恐怖的多了。

nbspnbspnbspnbsp转瞬之间击败两大帝君，这样的实力，如果被天道教的人知道了，或许天道教也要好好考虑一下要不要继续追杀叶希文的事情吧。

nbspnbspnbspnbsp这样一个盖代高手，能不得罪最好的办法自然就是不得罪了。

nbspnbspnbspnbsp然而此时，天道教一定是看不到这里的画面了。

nbspnbspnbspnbsp不仅仅是方百忍与水火圣皇震惊了，就连那一头正在旁边养伤的第五境的皇级生物看到这一幕也彻底惊骇了，所有人都惊呆了，这得是多么强大的力量。

nbspnbspnbspnbsp叶希文刚刚突破是在他们的眼皮子低下。但是当真已经强到了这样的地步了么？

nbspnbspnbspnbsp他顿时大惊失色，原本以为众人联手。叶希文肯定要死，没想到。关键时候，出现了这样的纰漏。

nbspnbspnbspnbsp“不堪一击，轮到你了！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文长啸一声，右手朝着虚空一抓，阿鼻剑从虚空之中演化了出来，刹那间，煞气蔓延了整个天地，好似一瞬间，就将整个天地都化作了一片阿鼻地狱一样。

nbspnbspnbspnbsp无尽的剑道缠绕在了上面，剑道法则的光芒开始疯狂的扫荡，锋利的剑芒直冲霄汉，爆发出了无穷无尽的精光，震荡出了前所未有的锋芒，一剑就朝着第五境的皇级生物劈落了下来。

nbspnbspnbspnbsp“不好！”

nbspnbspnbspnbsp这一个第五境的皇级生物当即就意识到了恐怖的事实，他就算是还处于巅峰的时期，都不是叶希文的对手，更遑论还是处于这样子受伤的状态，时间太短了，根本不足以让他恢复到足够的地步。

nbspnbspnbspnbsp“吼！”

nbspnbspnbspnbsp这个第五境的皇级生物一声咆哮，化出真身，张开大嘴，顿时喷吐出了一道可怕的能量洪流，迎着叶希文这一剑而上。

nbspnbspnbspnbsp“轰隆！”

nbspnbspnbspnbsp剑芒与能量洪流碰撞到了一起，激荡出了惊天波澜，朝着四面八方扩散而去，生生将空间都给逼激荡不已。

nbspnbspnbspnbsp而这样的僵持仅仅只是一瞬间罢了，剑芒犹如是劈开纸张一样，只是势如破竹的就将这一股能量洪流劈斩开来，紧接着去势不减，一剑劈在了这一头第五境的皇级生物的身上。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp“啊！”

nbspnbspnbspnbsp这一头第五境的皇级生物顿时惨叫连连，他的整条前臂都被叶希文的剑芒给斩断，鲜血喷洒如柱。

nbspnbspnbspnbsp他此时依旧是一副冷汗淋漓的模样，刚才，就在最为关键的时候，凭借着那一股洪流稍稍拖延了叶希文的动作一点点，这才让他避过了最为恐怖的攻势，没有被当头劈成两半。

nbspnbspnbspnbsp但是即便如此，他还是感觉到了惊骇万分，或者说，是被吓住了，自从他跨入了皇级生物的门槛之后，还是头一次距离死亡这么近，皇级生物之间动手涉及死亡的往往已经是大事了，需要算计万分才有可能，而在叶希文的面前，似乎这都根本算不了什么，与蝼蚁无异，说杀也就杀了。

nbspnbspnbspnbsp这是他最为惊恐的地方，因为真正已经触及到生死了，面对生死，皇级生物也并不能好到哪儿去。

nbspnbspnbspnbsp只是以前从来都是他掌握别人的生死，而现在，被人掌控了生死，头一次体会到了，他眼中那些不过只是蝼蚁一样的生物的感觉。

nbspnbspnbspnbsp那种恐惧，一下子涌上了心头。

nbspnbspnbspnbsp应该说，确实是差点就死在了叶希文的手上，只是恰好偏了一点。

nbspnbspnbspnbsp虽然被一剑斩断了前臂，但是他根本不敢停留，连连后退，他发现，自己已经根本无法联络到自己的断臂了，有一股凶煞之气挡在其中，在没有清除干净之前根本不可能重新融为一体，甚至连重新长出来也不可能，因为他的伤口处也有那一种凶煞之气。

nbspnbspnbspnbsp此时也顾不上断臂了，只能连忙一边后退，一边运功将伤口处的凶煞之气给逼出去。

nbspnbspnbspnbsp但是叶希文一击占据上风之后，得理不饶人，当场一剑直指那一头第五境的皇级生物。

nbspnbspnbspnbsp“挡住！”

nbspnbspnbspnbsp那一头第五境的皇级生物被叶希文给逼到了绝路，当即一声怒吼，身上原本穿的铁衣飞了出去，生生抗下了叶希文的这一剑。

nbspnbspnbspnbsp“当！”

nbspnbspnbspnbsp一声金铁交鸣的声音，顿时一阵火光四溅。

nbspnbspnbspnbsp而这也仅仅只是持续了一段时间罢了，叶希文手中的阿鼻剑就将那一件铁衣给生生劈斩了开来，同样是道器，和叶希文手中的阿鼻剑的戾气相比，还是有着巨大的差距。

nbspnbspnbspnbsp叶希文一步追杀上来，而就在这个时候，一声怒吼声在身后传来。

nbspnbspnbspnbsp“住手！”

nbspnbspnbspnbsp九变神皇一步追了上来，他终于将金蝉圣皇给逼退了，争取到了机会，就朝着叶希文这边轰杀而至。

nbspnbspnbspnbsp“滚开！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文另外一只手，武帝印滴溜溜的转动了起来，然后瞬间化作了翻天印的印式，狠狠朝着九变神皇逼了过去。

nbspnbspnbspnbsp他竟然丝毫不退让，相反的，还化防守为反击，抢先一步朝着九变神皇攻杀过去。

nbspnbspnbspnbsp“轰隆隆！”

nbspnbspnbspnbsp九变神皇所有的攻击，统统都被武帝印给挡了下来，武帝印上，隐隐化出了一个盖代高手的形象，如同一尊绝世的帝君，镇压天下，所有的攻势在武帝印的面前，根本无法施展开来，全部都化为乌有。

nbspnbspnbspnbsp“他身上到底有几件道器？”水火圣皇咂吧咂吧嘴，不由得目瞪口呆的说道，从最早出现的时光法袍，到后面的太岳剑，再到阿鼻剑，再到武帝印。

nbspnbspnbspnbsp叶希文的身上起码也是藏了四件道器。

nbspnbspnbspnbsp即便是在造化神朝之中，帝君也不是随随便便都可以看得见的，可想而知，道器也一样是非常珍贵的。

nbspnbspnbspnbsp一个人身上往往也只有一件本命道器，有两件就已经是了不得了，往往是因为什么机缘巧合才有可能得到。

nbspnbspnbspnbsp叶希文身上却出现了四件道器，任何一个都炼化到了极致。

nbspnbspnbspnbsp这如何能够不让水火圣皇震惊。

nbspnbspnbspnbsp叶希文只以一只手就挡住了九变神皇的攻击，而在另外一边，叶希文手中的阿鼻剑，也是同时挥动，一道惊人的剑气越长越大，化作万丈霞光不断滚动着，一圈一圈不断席卷出去，将周天都化成了阿鼻地狱，所有人都要堕落进其中，受苦。

nbspnbspnbspnbsp“噗嗤！”

nbspnbspnbspnbsp一剑落下，那一头第五境的皇级生物再也没有什么能够阻挡叶希文的剑芒的了，只是一声惨叫，居然就被叶希文一剑劈斩成了两半，瞬间，从其中蹿出了一个元神，只是这元神上，被一股煞气缠绕，竟然在熊熊燃烧，只是片刻的时间，这元神就被烧了个干净。

nbspnbspnbspnbsp那一头第五境的皇级生物，死！(未完待续)

nbspnbspnbspnbspps：求订阅，求月票！

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第三千零九十二章 水火圣皇的麻烦

一片空间碎片若隐若现的漂浮在盘天宫所在的天地之中，这般模样的空间碎片在盘天宫的内天地之中随处可见，并不起眼。

只是在这一片碎片之中，一个身影漂浮在虚空之中，上上下下，起起伏伏不断，在他的周围，无数的法则犹如漫天的光雨一般落下，不断落入他的身体之中，每一点法则光雨，都会被他所吸收。

一点一点化作他的积累。

这身影却不是叶希文又是谁呢，此时他已经到了最后一步，无数的法则感悟化作大道的虚影，开始在周身浮现了出来，这是他对于大道的感悟。

之前方百忍重新渡过帝劫，天道曾经短暂的浮现，就在那短短的时间，叶希文就获得了极大的感悟。

而现在，就是要将这些感悟彻底转化成为修为的时候，他的修为也在以一个稳步的速度往前推进，一步一步朝着第五境巅峰靠近。

随着修为的不断增加，叶希文也渐渐感觉到了第六境修为的瓶颈，渐渐已经摸到了那一层屏障，只要突破过去，那修为顺利了突破到第六境，也就是顺理成章的事情，几乎是毫无难度。

不过到了他这一步，每前进一步都要消耗大量的能量，还好之前方百忍给了叶希文一条残缺的二级的龙脉，比起三极龙脉，二级龙脉不知道要强上多少，让叶希文在短短时间内修为大进。

远处，一道身影瞬间浮现了出来，踏出漫天的遁光，朝着远处逃窜而去。

叶希文睁开了眼睛，这个身影他实在是再熟悉不过了，这人却不是水火圣皇又是谁呢？

只是现在的水火圣皇看起来却是被人追杀的样子。

“水火圣皇，你还是乖乖把东西交出来吧！”

蓦地，在水火圣皇要跑的路线前方，一个身影缓缓浮现了出来，却见，居然是一头全身都在冒火的炎魔皇，炎魔一族之中的无上皇者，周围的火属性法则都在他的调动之下异常的活跃。

他的脚下化出了一片火焰的领域，犹如一片片熔岩地狱一样，将水火圣皇也笼罩进了其中，哪怕以水火圣皇对于火焰的造诣来说，比起眼前的这一头炎魔皇，明显要差上一筹。

“炎魔皇，你真的要将事情做绝么？”水火圣皇死死的盯着眼前的这一头炎魔皇说道。

“是又如何，只要你交出你手中的那一块时间碎片，我就放你一条生路，如何？”这一头炎魔皇声音冷漠，但是言辞之间是极为的自信，于他来说，水火圣皇虽然麻烦，但是也还威胁不到他，自然能够轻轻松松将水火圣皇吃的死死的。

“不可能，这一块时间碎片乃是我辛苦拼杀才得到的，怎么可能就这样交给你！”水火圣皇自然不肯答应。

对于帝君来说，时间和空间法则无疑已经是最为核心与根本的法则之一。

相比起空间法则来说，时间法则更加难以领悟，也更少有机缘与相关的神物，尤其是时间碎片这样的东西，更不是寻常情况下能够遇得到的，他自然不想就这么放弃。

虽然仅仅只是得到了一小片时间法则，对他来说也是弥足珍贵了。

然而却是因为这一小片的时间法则，导致他被人追杀，尤其是这一头炎魔皇，更是好一路从时间谷中追到了这里，一副死都不要放弃的样子。

“既然不愿意交出来，那就纳命来吧！”炎魔皇冷冷的说道，能够从水火圣皇手中得到时间碎片，那自然是最好不过的事情了，他即便能够击败水火圣皇，也要付出不菲的代价。

不过在他看来，既然水火圣皇是这般敬酒不吃吃罚酒，按也就不要怪他了。

“那就战斗吧，即便你能击败我，你也休想好过！”

水火圣皇冷冷的咬牙说道，已经做了两败俱伤的准备，即便最后时间碎片被他抢走，他也要对方崩掉大牙付出足够的代价才可以。

至于说死亡，那道还不至于，并不是每个人都像是叶希文这么变态的，能屠杀帝君犹如是杀鸡屠狗一样的。

“好，那我就打的你交出来为止！”

炎魔皇冷冷一笑，周身无数的火焰喷吐出来，形成赤红色的锁链，这一条赤色的锁链统统都是无尽火焰法则凝练而成的，显得狰狞而又暴虐。

“刷！”

这一条条的赤色锁链瞬间以迅雷不及掩耳之势朝着水火圣皇的方向轰杀而来。

当空以法则伤人，这是对于火焰法则领悟到了极为深刻的程度才会做的事情。

而水火圣皇的身上同样闪烁出了法则的光芒，由于火焰法则率先被这一头炎魔皇所夺，所以水火圣皇的身上多闪现出蓝色的水属性法则，化作一杆杆长枪，同时迎了上去。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

水火两种截然不同的力量在这一刻彻底爆棚了出来，水能克火，这是众人都知道的常识，然而那只限于正常的情况之下。

这一头炎魔皇分明已经将火属性法则领悟到了一种极为什么的地步了，他施展出来的火焰法则和神通，居然反过来克制了水火圣皇施展出来的水属性神通。

直接将水火圣皇施展出来的水属性神通打的节节败退，无数水属性的神通刚刚在法则内生成，还未来得及轰出，就被灭了。

水火法则或许是没有什么强弱的说法的，但是两人的修为却有明显的差距，水火圣皇仅仅只是第四境的修为，而炎魔皇足足有第五境的修为。

高过一境的功力彻底碾压，无论水火圣皇能够将水属性法则修炼到如何惊人的地步，在面对修为的碾压，也是完全无能为力的。

“真是敬酒不吃吃罚酒！”炎魔皇的那一条条赤色的神链一下洞穿了无尽的水波，轰到了水火圣皇的身上。

“嘭！”

水火圣皇一声闷哼，当场整个人倒飞了出去，胸口已然一片血肉模糊。

“锵！”

而就在这个时候，一道血煞剑气从虚空之中瞬间斩落了下来，目标直指打算更进一步进攻的炎魔皇。

那一道剑气犹如是天柱一样，直冲霄汉，当已经达到了巅峰，极限之后，开始劈落了下来。

炎魔皇原本正打算更进一步，将水火圣皇逼杀，强迫他将时间碎片给逼出来，甚至根本就没有想到，就在近在咫尺的地方，居然有人潜伏在暗处，而且直接出手了。

这一道剑芒带着惊人的杀气，又快又狠，当头闪电般劈落了下来。

“该死，怎么会这样！”

炎魔皇又惊又怒，他堂堂第五境的帝君级别的高手，何等人物，在诸天万界之中，都是诸位强大的一批人，然而现在，却被人近身到了这个地步，而他偏偏根本一点察觉都没有。

这意味着什么，这意味着如果刚才有人出手刺杀的话，他一点都察觉不到。

这对于他来说，是一种耻辱，同时也是一种警惕，如果不小心的话，下次就真的要人头搬家了。

然而这些念头他只是在一瞬间闪过而已，实际上这一道剑气斩落下来的速度比想象中更快，快到他甚至都没有多少时间去多想，然后就被直接劈中了。

“嘭！”

他身上浮现出火焰铠甲，将他防护进其中，那是一种法则铠甲，寻常帝君的攻击都休想将这个铠甲打穿。

但是在这一剑下瞬间就彻底将这一个铠甲斩爆，然后这一剑直接落到了这一头炎魔皇的身上。

“吼！”

炎魔皇被斩中，顿时吃痛连连咆哮了起来，他的身躯上出现了一条巨大的裂缝，被剑芒斩中，差点整个身躯都断裂成为两节，在断裂的伤口处，甚至还直接化成了岩浆。

炎魔本身就是在无尽的熔岩之中诞生的强大种族，而炎魔皇更是其中的佼佼者，无敌皇者。

他身体内流淌的不是血液，而是岩浆，与其他的生物决然不同。

“谁，是谁，竟然敢袭击本皇？”炎魔皇连连后退，直接避让出了上千里，避开了剑芒余波的清扫。

与此同时，他也开始飞速的恢复身上的伤口，那属于皇道的法则在以一个惊人的速度浮现出来。

“这个剑气是……”水火圣皇几乎是一下子就认出了这一道剑气，之前叶希文大发神威击杀几尊皇级生物和帝君的时候，所仰仗的就是这一股剑气，那犹如化成阿鼻地狱的剑气。

“武帝！”

他顿时喜出望外，这个时候叶希文的出现无疑对他来说是绝望之中的希望。

“谁？”炎魔皇死死盯着剑芒劈斩下来的方向。

“水火圣皇道友，看起来你有了一些麻烦啊！”叶希文的身形缓缓浮现了出来，他的脸上带着几分淡然的笑容。

“刚才就是你攻击我？”炎魔皇冷冷的盯着叶希文，他的身上爆发出了一股至尊的气息，这一股极限的气息在升华，是至尊皇者的力量。

他已经感觉到了眼前这人的恐怖，如果不用出全力的话，恐怕无法对付。

第三千零九十四章 时间碎片

“轰隆！”

武帝印落下，一朵蘑菇云缓缓升腾而起，炎魔皇的肉身在武帝印之下彻底炸裂开，当场轰的一下子就四分五裂了。…≦頂點小說，

“吼！”炎魔皇崩飞出去的头颅在虚空之中怒吼，咆哮。

但是叶希文根本不会给他这个机会，一步跨出，身上的气息更加可怕了，他的身体每一个毛孔都在喷吐着恐怖力量，那澎湃的气血震天动地。

叶希文的强势远远的将这附近一片天地都化成了一片死地，根本没有盘天宫之中的诸多生物敢于靠近。

帝君级别的大战不是一般的生物干预参与进去的。

“刷！”

叶希文手中阿鼻剑一剑斩落下来，炎魔皇刚刚重组的肉身根本经受不住，再度爆炸开来。

叶希文就犹如机器人一般，不断的斩落下来，只是机械式的落下。

这每一击都能够将天地斩碎，而现在全部都落了下来，落到炎魔皇的身上。

饶是以炎魔皇的再生能力也都没有任何用处，他身上的血液都是岩浆，直接迸溅出来，每一滴落下，都会化作一片巨大的火山，其中蕴含着让人难以置信的强大力量，这就是皇级生物的可怕。

但是即便如此，在叶希文的攻击之下，他那强横无比的肉身依旧被叶希文不断打的崩溃，生生打穿了。

他的元神即便隐藏的很深，与天道相合，但是在这种级别的攻势之下也没有任何用处，最终在逃窜出来的时候，被叶希文一剑斩爆。

而肉身则被叶希文一把收入囊中，等着最后换钱呢。

“又杀死一个！”

水火圣皇脸上竟然有几分麻木的感觉，本来见证帝君的死亡，应该是一件非常大的大事才对。但是现在，跟着叶希文混了一段时间之后，他突然有了这样的感觉，好像帝君也没什么了不起的嘛。

隔三差五的就要死上一个，就他所知，死在叶希文手上的帝君级别高手就已经足够让天下震惊了。

培养一个帝君级别高手要不知道数十万年还是数百万年，然而被叶希文斩杀，却只要短短时间就可以做得到了。

哪怕刚才最为危险的时候，他都没有觉得自己会有生命危险，然而这一头炎魔皇在叶希文的手上居然连几个回合都坚持不过去。就死了。

他变强了，变的更强了。

甚至他都有一种感觉，按照这样子的趋势下去，叶希文跨入第六境似乎也只是时间的问题了。

相对于第五境来说，第六境又是一个全新的境界，代表着全新的领域，那已经是帝君中期的巅峰，再更进一步，那就是一方巨头。在造化神朝话语权极重，根本没有人敢小看。

地位完全不可同日而语，就算是帝君，也并不是人人都能够跨入到那一步的。帝君境界的晋升虽然都要靠着时间去磨，但是并不代表着靠时间去磨就有用，许多人无数年过去了，还帝君境界第一境。这样的事情非常多，并不少见。

也正因为如此，叶希文的飞速提升才会给他以如此大的震撼。

“这一次又承蒙武帝道友出手援助了！”

水火圣皇有一种尴尬的神色。这才短短时间，居然就被叶希文给救了两次。

“这是应有之义，水火圣皇道友不必挂怀！”叶希文道，他虽然和水火圣皇认识，不过并不见得他一定会出手，如果不是对方是外域生物，若是造化神朝之中的帝君的话，叶希文不见得会出手。

造化神朝与外域交战，双方早已经是不死不休，无论他怎么出手都是政治正确，但是如果是卷入其他的造化神朝势力之间的纠纷，那就需要好好想想了。

虽然叶希文不惧怕麻烦，但是如果是为了别人的事情而卷入其中，那就值得好好考虑考虑了，毕竟他与水火圣皇的交情也还未到那个地步。

“不过我也有个问题想问道友，之前这一头炎魔皇追杀道友，是为了时间碎片？”叶希文问道。

“确实没错，就是时间碎片！”水火圣皇也没有隐瞒的意思，当即就爽快的承认了。

为了这一块时间碎片，他被一路追杀到了这里，如果不是遇到了叶希文，后果不兼职不堪设想，还不知道要付出多少代价才能够走脱。

叶希文顿时眼前一亮，他就记得自己没有听错，确实是时间碎片，若是其他的事情还未必能够将他给引出来。

但是时间碎片则就不同了，因为这是他一直在寻找的东西，用来修补时光法袍。

时光法袍攻防无双，但是同样的，材质也非常难找，其中最为关键的就是时间碎片，叶希文寻找多年都未曾寻找到，也不曾真正见到。

现在却有了时间碎片的消息，他怎么能不心动。

“不知道敢问道友，你这时间碎片到底是从什么地方找到的？”叶希文问道。

“道友还不知道？”水火圣皇不由得有些意外的看了看叶希文，随即反应了过来。“原来如此，道友这段时间应该是在闭关吧，所以才会两耳不闻窗外事，不然的话，不用我说，道友应该也是知道的才对，那我就画蛇添足，说与道友听好了！”

水火圣皇将这一切娓娓道来，叶希文才知道，原来就在他闭关的短短几年的时间之中，这盘天宫之中又出了一件大事。

就是一路往盘天宫深处探索而去的众人，在其中发现了一个名为时间谷的地方，这个地方之中，就有时间碎片，一时间引发了诸多帝君和皇级生物的注意。

时间法则在天地之间都是最为神秘，最为难以理解的法则之一，平时众人只能是凭空参悟，效率极为有限，但是如果能够得到时间碎片的话，那速度就完全不同了。

时光之主当年能以时间法则成帝，和当年得到一块时间法则的碎片也是有着极大的关系的，后来叶希文更是借此将恶魔之翼生生从空间之翼，推演到了好时间之翼。

如果没有由时间碎片炼制而成的时光法袍，叶希文怎么可能做到这一步，那是根本不可能的事情。

由此引发的无数觊觎可想而知，不过在这时间谷之中，有许多的时间碎片，总所周知，对于证道了的神明来说，时间的影响根本就是不存在的，他们已经越出时间长河，摆脱了生死，与天地同寿。

然而这些时间碎片之中，有一些恐怖的甚至能够影响帝君，皇级生物强大，虽然未能勘破生死，但是一直到他们死之前都可以保持最为强大的状态，然而依旧被这时间法则的碎片生生化成了一堆枯骨。

也有帝君一个不小心，就被生生割碎惨死。

甚至其中还有许多秉承着时间法则而生的强大古凶兽，危险之极。

要想得到一片时间碎片非常不容易，正因为如此，所以水火圣皇得到了这一片时间碎片之后，才会死都不愿意放弃，宁愿选择一战。

时间加上空间，就是宇宙，而其他的一切都不过只是在宇宙之中而已，由时间法则可以推算出许许多多的其他法则。

依托这一块时间法则，他跨入第五境的可能性无疑大大的提升。

“总而言之就是这样，我的时间碎片就是在时间谷中找到的，以道友的实力，夺取一块时间碎片，也根本不是什么问题！”

水火圣皇心中微微有些警惕，生怕叶希文陡然翻脸，以他们之间的关系，寻常的关系不至于，但是涉及到了时间碎片这样的天地神物，那就完全不一定了。

虽然水火圣皇掩藏的极好，不过叶希文还是看出来了，也并不以为意，毕竟两人若不是因为之前他救过两次水火圣皇，最多只能算是萍水相逢，不信任他也很正常。

“时间法则！”叶希文眯了眯眼睛。“你刚才是说有皇级生物在时间法则的作用之下，直接化成了一具枯骨？”

“恩，是的，实在是太危险了，所以我也不敢碰那些大的时间法则的碎片，我手中的这一块，也是击杀了一头时间谷之中的凶兽才得到的！”水火圣皇说道。

“也就是说，时间碎片，甚至能够影响帝君周围的时间是吧！”叶希文抿了抿嘴唇道，突然他想到了一个极为疯狂的想法。“在时间碎片之中，甚至能够加速修炼吧！”

“什么？”水火圣皇瞪大了眼睛，死死的盯着叶希文，他没有想到叶希文居然又这样疯狂的想法。“武帝道友，你不要开玩笑了，可能你没有亲身经历过，所以不知道，虽然时间的流淌对于我等帝君来说，是无所谓的，不像是皇级生物能够瞬间化成枯骨，但是时间法则有很强的腐蚀性，这可不是开玩笑的！”

水火圣皇觉得自己还是有必要提醒一下叶希文的，这个想法很好，然而实际上事实却很残酷，不是没有人想过这样的结果，结果就是被时间法则拦腰截断，帝君都惨死。

那些时间碎片实在是太集中，太恐怖了。(未完待续。。)

第三千零九十八章 徒手抗衡时间之力

在场的觊觎这一头第五境的时光兽皇的人可不在少数。

只是其他人都还在被时光兽纠缠住，而唯有叶希文已经杀道了这一头时光兽皇的面前了。

在场的诸多时光兽皇之中，实力都不是很高，除了被禁字囚笼禁锢住的那一头时光兽皇老祖之外，就是这一头时光兽皇最为强横，其他时光兽皇都不是很强，多也只是第二境，第三境的修为。

似乎像是这整个族群之中的气运都被那一头强大的时光兽皇老祖所掠夺走了一样，再也出不了一头更加强大一些的时光兽皇，若是有一头第七境以上的时光兽皇，就算是庚金虎皇也不敢放肆。

而这一头几乎已经是最强的时光兽皇了，如果不是因为能够斩杀他的那几尊第六境的高手在相互牵制，只怕他早已经被人围杀了。

即便如此，此时围攻过来的也有不少，甚至还有第五境的高手的身影。

正因为如此所以叶希文才要赶在众人之前率先动手，其他几个第六境的高手不动手，叶希文能够猜得出来为什么，不就是为了那一头时光兽皇老祖么。

而对于叶希文来说就完全不同了，因为他不可能第一时间参与到竞争之中，可以有充足的时间等待。

第六境的存在固然奈何不了他，但是要他从几个第六境的高手手上虎口夺食，那也是根本不可能的事情。

这一头时光兽皇看似在眼前，其实却是盘踞在无尽的神国的深处，眼神凶悍，吞吐着天地元气，每一次吞吐都有时间法则的光芒在闪烁，当真是强横到了极点了。

叶希文猛然一下子追杀了过来，让这一头时光兽皇察觉到了，猛然一下子抬起巨大的头颅。双眸激射出了凶狠的光芒，张开血盆大口，口中獠牙森森，仿佛是要将世界给吞噬掉了一样。

在那一瞬间，一个时间神国一下子蔓延了出来，刹那间，无数的冤魂都咆哮了起来，这些都是这些年之中，死在他手中的诸多生灵，连元神都无法逃脱。被禁锢住，成为了冤魂。

“死吧，人类！”

时光兽皇猛然一下子双眸几乎要睁裂一样，扫出了极为强横的神念，时间之力当即开始犹如一双双无形的大手，直接死死的禁锢向了叶希文。

时间之力在他的手上真的已经化为了一种艺术，技近乎道，他的时间神通威力大道了难以想象的地步。

但是在面对叶希文的时候，却似乎没有任何用处。叶希文的身上仿佛有什么东西能够直接破开他的时间之力，而且还不时那种强行破开，而是轻轻松松的化开，犹如是卤水点豆腐一样。轻轻松松的就给化解开来。

时间之力在叶希文的身上根本没有任何用处。

时光兽皇的时间神国领域之中，简直像是分割成了一块一块的时间碎片，时间的流速都是完全不一样的，一般寻常的人。肉身上也根本无法在这种完全不一样的流速当中生存。

肉身很快就会崩溃。

然而叶希文却并没有表现出这样的情况，甚至他身上都没有以法力护身，直接大开大合。行走在时间神国之中，却根本没有受到任何的影响。

“时间之力确实强横的，但是也得看是谁了，我的肉身早已经是万劫不磨，任何时间都无法磨灭我的肉身，无论时间流速是快还是慢，与我来说根本没有任何意义！”叶希文淡淡的说道，以他对于时间法则的领悟这种程度的时间束缚和影响，根本没有任何意义。

“六道轮回拳！”

叶希文瞬间出现在时光兽皇的面前，一拳当即轰出，拳劲扭曲喷涌而出，化作了一座巨大无比的六道轮盘。

六道轮盘之中六道轮回的力量，几乎将一切粉碎，不过只是片刻之间，就将整个神国打的粉碎，一拳粉碎万古，威力强横到了难以想象的地步。

“吼！”

这一头时光兽皇一声巨大的咆哮声，几乎是立刻就动了，竟然当场朝着六道轮盘碰撞到了一起。

“嘭！”

一次巨大的碰撞声，一道惊人的冲击波朝着四面八方扩散了出去。

叶希文一拳轰到了时光兽皇的身上，时光兽皇的身上奔涌出了无穷无尽的时间法则之力，犹如是铠甲一样，死死的将他庇护在其中。

这一头时光兽皇身上的时间之力只是抵抗了短短的一段时间，就被叶希文一拳轰破了防御，直接轰到了身上，然后一声惨叫，当场被轰飞了出去。

“噗嗤！”

鲜血喷洒了出来，犹如漫天的金星喷洒而出。

“好强的拳头，竟然仅仅只是简简单单的一拳就能够将时光兽皇身上的防御轰散！”

几个正在从不远处赶来的帝君看到这一幕，也不由得有一种倒吸一口冷气的感觉。

他们之前或多或少都和这一头第五境的时光兽皇交手过，也深知这一头第五境的时光兽有多么的恐怖，尤其是那神秘莫测的时间之力，更是让他们束手无策。

然而这一头第五境的时光兽皇在面对叶希文的时候，却有一种处处吃瘪的感觉，完全不是对手。

他所擅长的时间之力，能够纵横天地，但是在叶希文的面前仿佛失去了作用，根本没有任何用处。

“这人到底是何方神圣？”有人不由得瞪大了眼睛死死的盯着叶希文，想要知道他到底是什么来路。

“我好像在哪里见过他，嘶，我想起来了，天道教正在追捕的人，不是他么？”有人猛然一下子想了起来，天道教最近不是一直在追捕一个人么？

而那个人如果没有看错的话，就是眼前这人了。

“他就是那个武帝叶希文？不会吧，不是说他最多只是第三境的修为么？”有人想起了之前得到天道教统治协助寻找的时候所得到的消息，在天道教给出的消息之中，武帝叶希文应该是第三境的修为才是。

但是现在一看，根本不是这样，何止是第三境，甚至是第五境了吧。

许多人顿时有些庆幸的感觉，在得到了天道教的通知之后，许多人都萌生了想要帮助天道教一把，抓住这个叶希文之后，换取天道教的诸多奖赏。

现在想想，真是太幸运了！

如果他们之前找到了叶希文，只怕这个时候怎么死的都不知道了。

“该死的天道教，根本就是想让我们去送死！”

许多人自然不会觉得是叶希文在这短短时间内就已经从第三境突破到第五境了，那种速度怎么看都是根本不可能实现的，唯有一种可能性，就是天道教明知道叶希文的实力却根本没有通知他们，指着他们去送死。

就算他们不死在叶希文的手里，最后也要和叶希文结仇，最后皆大欢喜的，也就只有天道教一方了。

这边的战斗，甚至连庚金虎皇都将目光转了过来，眼神之中似乎也有几分意外，没想到叶希文能够发挥到这个地步，虽然还不足以让他感觉到巨大的威胁，但是只以第五境来说，叶希文似乎有点强的离谱了。

而叶希文此时已经完全进入了战斗状态，并不知道他的全部实力给了许多人以震撼，甚至还因此想了许许多多有的没的。

时光兽皇被叶希文一拳砸飞出去，只感觉差点全身的骨头都好像完全断裂了一样，想要咆哮挣扎着脱离叶希文的攻击范围，但是都根本没有任何用处，叶希文紧随其后追了上来。

“刷！”

手中阿鼻剑瞬间出现，然后猛然斩落了下去，天地好像一下子都坍塌了，阿鼻剑直接斩落了下来，时光兽皇身上所有的防御又一次一瞬间崩碎，根本挡不住阿鼻剑，犹如直接化出了一个阿鼻地狱生生砸落了下来。

“嘭！”

又是一声巨大的轰鸣声，时光兽皇的肉身在众人的眼皮子低下，众目睽睽之下，当场崩散，在叶希文的这一剑之下，根本毫无反抗的能力。

其中直接露出了那一块时间碎片的法则，那一块巨大的法则在天空之中闪烁着熠熠光芒。

“哈哈，成了！”

叶希文哈哈大笑一声，伸出手猛然朝着那一块时间碎片抓了过去。

而就在叶希文抓向这一块时间碎片的时候，同样一只手，从另外一个方向抓了过来，想要抢先一步先将时间碎片抓走。

叶希文顿时怒了，他辛辛苦苦在击杀时光兽皇，居然有人想要趁乱夺取时间碎片。

他几乎是没有任何犹豫，手中阿鼻剑铮鸣一声，一下子斩落下去，化出阿鼻地狱，无数的哀嚎声传出，狠狠落下。

“轰隆隆！”

剑芒与这一只大手狠狠碰撞到了一起，刹那间天地异变，好似一切都被这一股惊人的碰撞给遮挡住了一样。

叶希文感觉到了一股强大的力量反震了回来，以他的修为居然身躯都微微震动，不过他的动作不慢，瞬间将时间碎片给抓到了手中。

此时他才有时间去看看，到底是谁在关键时候出手了。(未完待续……)

ps：最后两天，月票不投真就浪费了！

第三千一百零一章 伤彼岸之主

nbspnbspnbspnbsp在彼岸之主看来，这本来应该是手到擒来的事情，区区一个第五境的帝君，敢为了一块时间碎片和自己翻脸么？

nbspnbspnbspnbsp他不认为有这种可能性。

nbspnbspnbspnbsp在第七境的巨头受限制于协议无法进来的情况下，他几乎已经是最强的那一小撮人了。

nbspnbspnbspnbsp能够让他忌惮不敢下手的人有，但是决然不是这第五境的武帝。

nbspnbspnbspnbsp然而事实却啪啪啪的打他的脸，叶希文非但敢翻脸动手，而自己居然拿不下还被伤了。

nbspnbspnbspnbspnbs？他养尊处优，百万年都没有受过伤，现在这里破戒了，对他来说，无疑是一种耻辱。

nbspnbspnbspnbsp“刷！”

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主动了，龙起凰落，整个人的动作已经快的让人看不清楚了，当他再度出现的时候，已经出现在了叶希文的面前。

nbspnbspnbspnbsp叶希文并没有紧张，也没有害怕，只有无边的兴奋。

nbspnbspnbspnbsp“当！”

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主的攻击直接轰到了叶希文的面前，但是被时光法袍给阻挡住了，但是他的攻击，居然在叶希文的时光法袍上留下了一道一道的痕迹，像是要将时光法袍打穿一样。

nbspnbspnbspnbsp虽然之前被混元帝君击破之后，时光法袍的威力和当初最为鼎盛的时候已经没的比了，但是彼岸之主能够在上面留下痕迹，已经是极为了不得了。

nbspnbspnbspnbsp叶希文以往遇到过的帝君，最多也不过是击破时光法袍最外围的时间领域，要在时光法袍上留下痕迹，那几乎是不可能的事情。

nbspnbspnbspnbsp他的速度太快了，叶希文即便看的见，反应也勉强能够跟得上，也不可能次次都挡住，只能以时光法袍硬抗。

nbspnbspnbspnbsp况且叶希文可不是打算只挨打而不还手的，在被攻击到的同时。叶希文同样将攻击手段演绎到了极致，手中的阿鼻剑化作一片阿鼻地狱，当场朝着彼岸之主反击。

nbspnbspnbspnbsp面对能够斩开天际的阿鼻剑，就算是彼岸之主也是不敢随便硬抗的，如果再被叶希文伤到的话那就真的是奇耻大辱了。

nbspnbspnbspnbsp正因为如此，所以他才不能够全力进攻，面对叶希文这样子几乎是以伤换伤的打法，连他都有些惊心。

nbspnbspnbspnbsp即便如此，彼岸之主的攻击依旧恐怖，每一击都洞穿时光法袍散出的时间神国。不断被他击溃，他的速度已经攀升到了极致的程度。最新章节全文阅读

nbspnbspnbspnbsp叶希文又一次提升了速度，他的时间之翼展开来，各种秘法都催动了起来，以时光法袍防御，以阿鼻剑主攻，武帝印随时准备出手，全力出动，进行这亘古之战。

nbspnbspnbspnbsp这一场激烈的大碰撞。古来罕见，两个不同境界的帝君能够打成这样子。

nbspnbspnbspnbsp仅仅只是第五境的叶希文能够与第六境的彼岸之主打到现在，也足以证明了叶希文的强横。

nbspnbspnbspnbsp“你懂的手段倒是很多，可惜了。你以为你懂的越多就越好了，广博也就意味着不精，不精就永远摸不到最高的境界！”彼岸之主开口了，嘲笑说道。“似你这般。永远也不可能攀升到极致！”

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主一边攻击一边嘲笑叶希文，在他看来，叶希文手段虽然多。让他都感觉到有几分棘手，但是同样的这也就意味着他不可能真正攀升到某一个领域的巅峰。

nbspnbspnbspnbsp“我的手段只以速度称雄，然而就已经够了，天底下能够挡得住我的攻击的也没有几个！”彼岸之主身后隐隐有人在诵念着古老的经文，正是彼岸经在浮现。

nbspnbspnbspnbsp而在他的周围，无数火红的彼岸花绽放了出来，在这一刻犹如要开遍诸天万界一样。

nbspnbspnbspnbsp“每个帝君能够走到这个地步，都是将某一条路走到巅峰，每个人都不一样，你又不是我，你怎么知道我这样子的路就走不到绝巅？”叶希文并不为所动，彼岸之主的话无法动摇他坚固的道心。

nbspnbspnbspnbsp从他踏上修行之路之后，就一直有人说他所修炼的驳杂而不精，然而他却并不这么看，条条大路通罗马，即便是天尊也不敢说自己能够明白天地间的一切，连他们也不敢说，这一条路一定走不通。

nbspnbspnbspnbsp别人走不通，他却走的通。

nbspnbspnbspnbsp对于别人来说是真理，然而对他来说却是谬论，他自然有他自己的坚持。

nbspnbspnbspnbsp“哼哼，你有什么好自豪的，若不是境界不如你，我杀你如杀鸡屠狗一样！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文的话同样是毫不客气的反击。

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主冷哼一声，神情更加冷漠，心中恼怒，他虽然承认叶希文确实难缠，但是要如叶希文所说，同样的境界会被他犹如杀鸡屠狗一样的斩杀，那怎么可能，那他自己是什么人，他当他是什么人。

nbspnbspnbspnbsp“徒逞口舌之利！”

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主说完，瞬间又再度出击了，被叶希文说的极为气恼，他刹那间出手，速度攀升到了极致，这一次比以往都还要恐怖。

nbspnbspnbspnbsp两人的速度都很快，每一次的碰撞，都只有短短的一瞬间而已，其实很多人或许都根本看不清楚两人的动作。

nbspnbspnbspnbsp每一次的碰撞才会显出身形来，双方在天空之中追逐，大战。

nbspnbspnbspnbsp叶希文感觉到了彼岸之主变的强大而又恐怖，彼岸之主为了斩杀叶希文，用出了所有的手段。

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主一击手刀直接攻杀到了叶希文的面前，叶希文用来防身的第一层恶魔之翼被瞬间击溃，然后这一击手刀根本去势不减，继续轰杀下来，连时光法袍的时间神国都抵挡不住，崩溃在了他的眼前。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp一声巨大的轰鸣声，如同大吕洪钟一般，这一击手刀直接轰在了叶希文的时光法袍之上。

nbspnbspnbspnbsp这已经是彼岸之主将速度发挥到了巅峰的手段了，他在这一道上确实已经走到了少有人能及的地步，只是简简单单的手刀攻击这样的手段，就能爆发出能够穿透世界的恐怖攻击力。

nbspnbspnbspnbsp一次比一次都更加恐怖。

nbspnbspnbspnbsp在和叶希文的交手之中，叶希文虽然竭尽全力，但是依旧落于下风，对于其他人来说，这样子就已经足够让人震惊了，第五境大战第六境而不落下风，这简直是神迹了。

nbspnbspnbspnbsp对于叶希文来说，却还嫌弃不够，果然面对第六境的时候，他还是只能自保么？

nbspnbspnbspnbsp叶希文长啸一声，身上所有的气息都扩散了出来，一瞬间，化出了三千武道，每一个武道都犹如是一片天地的意志一样，瞬间淹没了天地，到处都有空间的崩裂，在三千武道之下，彻底崩溃。

nbspnbspnbspnbsp然而彼岸之主却没有任何停止，直接杀入三千武道之中，每一击手刀，都能将一个武道彻底击溃，犹如是在起舞一样，天地都在他的攻击之中颤抖。

nbspnbspnbspnbsp远处许多帝君都只感觉头皮发麻，这是多么可怕的手段，他真的已经将速度演化出了无尽的攻击手段，而不仅仅只是躲避而已，甚至已经摸到了时间的边缘，彼岸之主果然恐怖，难怪可以这般自负呢。

nbspnbspnbspnbsp自己释放出来的三千武道被彼岸之主破开，但是叶希文依旧是不慌不忙，并没有着急如何。

nbspnbspnbspnbsp他的双眸早就已经彻底化成了重瞳，虽然这一种神通需要消耗巨大的法力，但是身上有一条完整的二级龙脉，一条残缺的二级龙脉的叶希文却根本不怕这样的消耗。

nbspnbspnbspnbsp那一条残缺的二级龙脉在不断的燃烧，灵气直接补充叶希文消耗的法力。

nbspnbspnbspnbsp这一场旷世大战还在继续，除了那一头时光兽皇老祖之外，就是叶希文与彼岸之主的战斗最为让人瞩目，两人都发挥出了远远超过众人想象的力量。

nbspnbspnbspnbsp而其他几个第六境的高手更是没有插手的迹象，这个时候他们都想看看彼岸之主还有什么样的手段，毕竟是知己知彼方能百战百胜。

nbspnbspnbspnbsp尤其是马上就要成为竞争对手了，多知道一些，没有什么坏处，最好是双方两败俱伤那才最好了。

nbspnbspnbspnbsp而这样的战斗仿佛还要持续到天荒地老的时候，叶希文骤然动了，他并没有收回那三千武道，而是捏了一个印诀，武帝印滴溜溜的转动一下就瞬间飞了出去，朝着在战斗之中的彼岸之主狠狠砸落了下去。

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp一瞬间，原本还在飞速移动战斗之中的彼岸之主终于被轰中了，脚步一个踉跄，差点跌倒，他身上的防御直接被武帝印给破开了，他的动作一下子停滞了，几乎被中断了。

nbspnbspnbspnbsp“就是现在！”

nbspnbspnbspnbsp叶希文大吼一声，他从刚才就完全被压落下风，但是他并没有气馁，相反的，他的重瞳一直打开，将彼岸之主所有的动作都看在眼中，神秘空间疯狂的计算了起来，捕捉他的动作轨迹，分析出他的下一瞬间可能出现的位置。

nbspnbspnbspnbsp叶希文就像是一台超级计算机一样，将所有的攻击都计算在内，这才有了这惊人的一击，仅仅是为了这一击，他就起码消耗了半条三级龙脉，财富消耗如流水。

nbspnbspnbspnbsp但是他觉得值得实在是太值得了，哪怕再消耗半条三级龙脉，叶希文也不会有丝毫犹豫。

nbspnbspnbspnbsp早就已经在等待的叶希文顺利捕捉到了这个战机，脚下踩出漫天的金光，一道惊人的剑芒带着绝世无匹的力量朝着彼岸之主斩去。

nbspnbspnbspnbsp“噗嗤！”

nbspnbspnbspnbsp剑芒洞穿右肩。(未完待续……)

nbspnbspnbspnbspps：明天最后一天了，童鞋们，大家加油啊！

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第三千一百零二章 时光兽皇老祖坐化，众人始动

nbspnbspnbspnbsp鲜血喷溅出来，伴随着剑气崩散八方，跌落下来的每一滴血液都化作一片汪洋大海，滴落下来犹如太古神山一样的重。

nbspnbspnbspnbsp所有人都怔住了，因为所有人都没有想过，叶希文能够伤的到第六境的彼岸之主，帝君之间，差一境，就是天差地别。越级根本不可能做到，除非是有什么逆天的手段，或者天尊的兵器之类的。

nbspnbspnbspnbsp然而叶希文都没有，仅凭自身就伤到了彼岸之主。

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主右肩鲜血流淌，一个巨大的血洞显得如此的触目惊心，在这个血洞的边缘，煞气像是火焰一样在熊熊燃烧。

nbspnbspnbspnbsp帝君的肉身本身早就已经是万劫不磨，不沾因果，任何法则，任何神通，任何武学都没有办法在帝君的肉身上留下痕迹，唯有同样强力的法力才有可能。

nbspnbspnbspnbsp而阿鼻剑就拥有着这样的能力。

nbspnbspnbspnbsp“他竟然真的做到了！”

nbspnbspnbspnbsp雨皇眯了眯眼睛，显然是极为惊讶，作为能够与自己平起平坐之人，彼岸之主的实力他非常清楚，而叶希文能够以第五境的实力伤到彼岸之主，确实是了不得，怪不得天道教也要耗费巨大的代价去将他铲除。

nbspnbspnbspnbsp等到他修炼到第六境的时候，岂不是所向无敌了？

nbspnbspnbspnbsp恐怕第七境的巨头也拿不住他吧！

nbspnbspnbspnbsp第七境和第六境之间的差距比起第五境和第六境之前的差距还要更大，那就更是一种奇迹了。

nbspnbspnbspnbsp连庚金虎皇都为之侧目，叶希文的战斗力确实让这些自以为高高在上的人震惊。

nbspnbspnbspnbsp尤其是感觉到了一种危险的感觉，叶希文再也不是那个可以让他们轻视的敌人了。

nbspnbspnbspnbsp不过许多人也意识到了，彼岸之主绝对不可能轻易放过这叶希文了。

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主中了叶希文这一剑，身上的气息并没有丝毫衰弱。相反的，还在以一个惊人的速度犹如一个膨胀的气球一样膨胀了起来。

nbspnbspnbspnbsp“轰！”

nbspnbspnbspnbsp犹如烈性炸药爆炸了开来，他的身上喷涌出无数法则的气息。化作一条条的神链，在他天地间扩展了开来。

nbspnbspnbspnbsp他原本还不打算这么早爆发出全部的实力。然而此时已经彻底被叶希文激怒，非得击杀他不可。

nbspnbspnbspnbsp否则的话，简直要被活生生气死。

nbspnbspnbspnbsp叶希文只是冷冷的看着彼岸之主，他的身上发丝浓密，双眸之中呈现重瞳的神通，流动着流光溢彩，衣袂飘飞，有一种说不出的超然。隐隐与天地融为一体。

nbspnbspnbspnbsp在他的头顶上，武帝印滴溜溜的转动，三千武道化作一条条的丝线垂下来，将叶希文守护在其中。

nbspnbspnbspnbsp“你已经彻底将我惹怒了，你一定会死，没有人能够救得了你！”

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主冷冷的看着叶希文，他的脸上露出了几分冷酷的笑容，已经攀升到了极限。

nbspnbspnbspnbsp然而，就在所有人都以为，两人要爆发剧烈大战的时候。蓦地，整片天地都在剧烈的晃动，好似整片天地都要在下一秒钟崩塌了一样。

nbspnbspnbspnbsp“吼！”

nbspnbspnbspnbsp一声巨大无比的咆哮声在虚空之中传播了出来。那恐怖的吼叫声化作声波瞬间席卷了出来，几个巅峰准帝一个不小心被扫中，当场化作一团血雾，连元神都在瞬间被湮灭了，连复活都没有这个机会。

nbspnbspnbspnbsp所有人的目光都看向了那一头巨大的时光兽皇老祖。

nbspnbspnbspnbsp果然，那一头时光兽皇老祖在剧烈的震动，他身上原本光泽的皮肤开始变的出现一条条皱纹。

nbspnbspnbspnbsp“天人五衰，他在进入天人五衰的状态！”

nbspnbspnbspnbsp许多人都震撼了，哪怕是帝君。只怕一辈子也难得见到几次皇级生物进入天人五衰的状态，更别说是第九境的皇级生物了。

nbspnbspnbspnbsp皇级生物在自己的大限到来之前。都会找到一个隐蔽的地方，大多都是在自己祖地的坟墓之中坐化。所以根本不为外人所知。

nbspnbspnbspnbsp无数万年都没有变过的外貌，居然在这短短的时间，在众人的眼中，开始疯狂的衰老下去。

nbspnbspnbspnbsp好似这短短的几十息的时间就走过了以往一生要走的路，从巅峰，到极度衰老，仅仅只需要短短数十息的时间罢了。

nbspnbspnbspnbsp一道一道恐怖的气息在虚空之中升腾而起，许多人隐藏已久，现在终于等到了这一刻了，不管有多少机会，都绝对不能放过。

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主脸上罕见的露出了几分犹豫的神情，一边是自己必须要斩杀的超级强敌，而另外一边，则是他等候已久的第九境的时光兽皇。

nbspnbspnbspnbsp哪怕有庚金虎皇同样在觊觎，他也没有想过要放弃。

nbspnbspnbspnbsp在周围，那一个个强者，尤其是帝君级别的高手都一个个星目如电，死死的盯着时光兽皇老祖。

nbspnbspnbspnbsp而其他的时光兽皇和时光兽也都疯狂的朝着那个禁字囚笼方向赶去，想要守护住，这是最后的阶段，双方角力终于已经到了决定胜负的时候了。

nbspnbspnbspnbsp“哼！”

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主最终只能冷哼一声，恨恨的看了一眼叶希文，最终在两者之间，他还是选择了时光兽皇老祖。

nbspnbspnbspnbsp这样的选择对他来说，似乎也不是什么难事，相对来说，还是时光兽皇老祖更加重要，这关系到他能不能更进一步。

nbspnbspnbspnbsp“吼！”

nbspnbspnbspnbsp那一头时光兽皇老祖似乎已经到了最为关键的时候，要涅槃坐化，但是他还很不甘心，似乎在进行最后一搏一样，但是那个禁字囚笼一直在死死的压制着他的法力，也不知道是何方神圣布置下来的，居然连这种第九境的终极凶物都能够彻底镇压在其中，无比恐怖。

nbspnbspnbspnbsp叶希文微微松了一口气，同样的，也有几分可惜，他本来还想与彼岸之主大战一番，即便不是他的对手，也可以当做磨刀石。

nbspnbspnbspnbsp只是与彼岸之主交手的这么短短的时间，他就感觉自己隐隐有要突破的感觉了，那种生死只在一瞬间，需要妙到颠毫的战斗，他已经很久很久都没有遭遇过了。

nbspnbspnbspnbsp反而激起了他心中的雄心万丈。

nbspnbspnbspnbsp“吼！”

nbspnbspnbspnbsp最后一声，那一头时光兽皇老祖咆哮了一声，最后只能生生坐了下来，众人明显能够看到他原本雄壮的身躯不仅仅变的衰老，更是变的干瘪，好像身体内的气血一下子维持不住，崩溃了，血肉之内的能量都在一瞬间抽干。

nbspnbspnbspnbsp好似被一股什么可怕的力量生生从体内抽取出来一样，许多帝君看到这一幕都不由得吞咽了一口口水，到了他们这一步的高手来说，死亡好像已经非常遥远的事情了，看惯了生死，但是看到这一幕，还是不由得倒吸冷气。

nbspnbspnbspnbsp而更惊恐的是那些皇级生物，和帝君不同，帝君只要自己安分一点，不遭劫难可以说是亘古长存，但是他们就不同了，无论他们折腾还是不折腾大限到了，终究就要死亡。

nbspnbspnbspnbsp他们冒着巨大的风险进入盘天宫之中所为何事，不就是为了找到摆脱生死轮回的方法么？

nbspnbspnbspnbsp传闻中盘天皇尊手中有斩道而且重新证道的方法，这是他们最为在意的东西，那种渴望根本不是帝君能够明白的，谁挡在他们的面前，都会被他们撕裂。

nbspnbspnbspnbsp而现在看到了时光兽皇老祖坐化的场景，仿佛是看到了他们将来死亡坐化的场景。

nbspnbspnbspnbsp那种对于死亡的恐惧一下子从心底纷涌而出，一瞬间爬满了全身，让他们全身发冷，那般高高在上的第九境的存在还不是要死。

nbspnbspnbspnbsp在死亡面前，所有人都很平等，除了那些修炼法则的帝君。

nbspnbspnbspnbsp如果不是不死这个属性，帝君增长的速度根本不可能和天生拥有无敌神通的皇级生物相比，造化神朝也不可能镇压八方。

nbspnbspnbspnbsp如果说，这些皇级生物的集体目标就是找到摆脱生死的方法的话，那么对于诸多帝君来说，只要有可能，就会将这种机会破坏掉，不让他们得到这种方法。

nbspnbspnbspnbsp“他死了，上！”

nbspnbspnbspnbsp不知道谁喊了一声，顿时所有人都像是解禁了一样，直接冲了出去。

nbspnbspnbspnbsp早就已经准备好的庚金虎皇一马当先，身形瞬间消失，当他再度出现的时候，已经出现在了那个禁字囚笼的边缘。

nbspnbspnbspnbsp而其他的诸多帝君和巅峰准帝也都在一瞬间，彻底朝着那一个禁字囚笼飞去。

nbspnbspnbspnbsp“吼！”

nbspnbspnbspnbsp一声恐怖的怒吼声，紧接着就只看到庚金兽皇的身后化出了一头强大无比的凶兽，正是他的灵体，这一头庚金白虎猛然咆哮一声，就直接扑向了禁字囚笼之上。

nbspnbspnbspnbsp“嘭！”

nbspnbspnbspnbsp禁字囚笼剧烈的抖动，但是这只不过才是刚刚开始而已，紧接着，就有其他的帝君级别的高手同时跟进，众人虽然都很心急，但是同时也很清楚，这个时候必须要同心协力，先将禁字囚笼打破才可以，至于说最后谁能够得到那个时光兽皇老祖的时间碎片，那也是之后的事情了。

nbspnbspnbspnbsp彼岸之主很快也加入了其中，一个龙起凰落瞬间就抢在了众人之前，来到了禁字囚笼跟前，直接轰杀向了那个禁字囚笼。

nbspnbspnbspnbsp虽然那个禁字囚笼非常坚固，也不知道是何方神圣布置下来的，但是也禁不住这么多的帝君的同时突袭，竟然开始出现了裂缝。

nbspnbspnbspnbsp“到我了！”叶希文一步跨出，但是他并没有加入众人的大军之中，而是直接出现在了一头时光兽皇的面前。(未完待续)

nbspnbspnbspnbsp

nbspnbspnbspnbsp

第三千一百零六章 暴殄天物的败家子叶希文！

“轰隆！”

双方直接猛然碰撞到了一起，双方的冲撞超越了光速，瞬间紊乱了时间，整片空间都出现了大片大片的坍塌。

“轰隆隆！”

伴随而来的是无尽的爆炸。

“噗！”

然而让众人没有想到的是，在这个急促而又爆裂的碰撞之中，第一个坚持不住的人，居然会是彼岸之主。

彼岸之主一口老血喷了出来，原本就只是被强行压制住的伤势在这一击碰撞的牵引之下，直接被引爆，以他的修为都压制不住，直接一口老血喷了出来。

这些鲜血每一滴都像是将天地都给炸裂开来一样。

“噔噔噔！”

彼岸之主连连后退了好几步，才勉强稳住了身形，擦掉嘴角的鲜血，他的双眸之中还带着几分难以置信，像是见了鬼了一样。

刚才的碰撞之中，他居然完全落于了下风，这对他来说，简直是最为不可思议的奇迹。

要知道，他和叶希文之前的交手可不是什么几百年上千年，仅仅是时隔了一会儿而已，这叶希文居然就已经进步到了这个地步。

从原本只能在自己的手上自保的低武境巅峰，到了居然能够随手一击将自己重创的第六境。

“你竟然跨入了第六境，怎么可能！”

彼岸之主显然没有料到，这也是完全超乎了他正常的常识的事情，任何一个帝君要想突破一个大境界，都不可能在短时间内完成，即便是在最为安全的地方闭关，也需要非常长的时间才有可能做得到。

叶希文怎么可能做到，而且看龙起凰落，出手果断，功力深厚的可怕。怎么看都不像是刚刚勉强突破上来的样子。

蓦地，他猛然一下子想到了什么。

“你用了时间碎片？”

他的脑海之中好似清空一道霹雳一样，猛然一下子清醒了过来，帝君突破需要大量的积累也就算了，还可以说他是之前就积累了足够的底蕴，但是这过程中所需要的时间，却不是用底蕴就可以解释的了的。

唯一能够做到这一点的，那也就是时间碎片了。

强行以时间碎片加速自己周身的时间，让自己在短短时间之中度过上千倍，上万倍的时间。唯有如此方才有可能。

他身为第六境的帝君，武道修为深厚的可怕，武道知识也是极为广博，瞬间就才出了叶希文突然变强的根本理由。

但是彼岸之主知道归知道，依旧是一副不可思议的神情，时间碎片固然是有这样的功能，但是又有几个人愿意这么做呢，简直是暴殄天物啊！

时间碎片的功能可不仅仅只是这么一点点罢了。

如果按照正常的套路来修炼，所能够获得的好处远远不止是这么一些罢了。

而且看叶希文的修为。显然不仅仅只是用了一片时间碎片，恐怕用了两三片不止。

哪怕不是自己的，彼岸之主想到这一点，都只觉得心头在滴血啊。

简直是败家子啊。时间碎片有那么容易得到么？

如果有那么容易的话，众人也不用都聚集到这里了，唯有时光兽皇身上凝聚的时间碎片才能被他们所利用，这简直是把天地神物当垃圾一样用了的节奏啊。

而这仅仅只是为了抢时间突破到第六境。这是何等的败家。

想到这里，心脏都在抽搐，只是他不知道的是。叶希文这辈子做的败家的事儿也不只是这一件两件了，如果每一次都要心疼滴血的话，他早就心抽搐而死了。

众人听到了彼岸之主的话，顿时也都想明白了其中的关窍，毕竟都是帝君级别的存在，最不济而是巅峰准帝，哪一个不是见识广博。

顿时也都只感觉满纸荒唐，这仅仅只是为了抢时间，就浪费了两三片时间碎片，那可是代表着两三头时光兽皇啊。

可能全天下就这里有生存着时光兽皇也不一定，过了这个村，就没有这店了。

众人心底里翻腾起和彼岸之主一样的感觉，败家子啊，败家子。

简直是暴殄天物！

“看出来了？倒是有几分本事！”叶希文也有些讶异，彼岸之主的反应倒是很快嘛，几乎是闪电般就给反应了过来了。

不过话虽如此，叶希文的动作可是丝毫不慢，话音未落，叶希文背后的恶魔之翼猛然一下子张开，超光速出手了，他的出手甚至影响了时间线，能够明显看到时间线的紊乱，速度快到了巅峰，众人根本就看不到他的身影。

“嘭！”

叶希文手中不知道什么时候，就出现了武帝印，在他的手上，犹如化作了一座太古神山一样生生砸落了下去。

“你敢！”

彼岸之主顿时又惊又怒，叶希文强势出手，分明是没有将他在眼里，打算一举趁着他受伤就将他轰杀。

他的反应极快，连忙朝后躲开，但是来不及了，叶希文的速度比他更快，直接砸中了他的右边肩膀。

彼岸之主被武帝印直接轰中，打碎了半边身体，根本就防不住，那种速度让人震惊。

如果不是在关键时候躲过了致命的位置，彼岸之主现在整个人都要被轰成一团血雾。

叶希文的强势可想而知。

“好快！”

身为局中人的彼岸之主更能够感受到叶希文现如今的强势和恐怖，一击就将他打的吐血倒退，第二次出手就将他重创。

强势！

太强势了！

此时在众人的眼中，叶希文真正展现出了自己强势到了极限的一面，面对一尊强势的帝君，也没有丝毫的留手，说要斩杀就要斩杀。

一旦与之敌对，就会瞬间下杀心，没有丝毫犹豫和手软。

此时众人似乎已经有些明白了，为什么这个散修帝君，居然敢对上天道教那样的庞然大物，他确实是有这样的实力，也有这样的胆子。

在这个关键时候，在众人都被重创的当口，身为第六境实力高强，同时又离的很远的叶希文根本没有受到多少影响，果断出手了，哪怕面对众人的怒视与围剿也没有丝毫犹豫。

一击重创彼岸之主叶希文似乎还未过一样，他全身都在发光，同时功力提纵到了极限。

叶希文又动了，三千武道在他的周身绽放着骇人的光芒，那种恐怖的力量，几乎要将天地都给压的垮塌了一样，真有一股恐怖的力量在澎湃。

“你。。。”彼岸之主惊怒交加，叶希文真的非要将他赶尽杀绝，偏偏此时叶希文还具备了这样的能力。

如果是在巅峰时期的话，那还真不好说，然而现在自己被接连重创，战斗力远远不如巅峰时期，真被叶希文盯上的话，后果简直不堪设想。

“吼！”

然而就在这个时候，又是几道恐怖的气息飞腾而起，直接将叶希文给包围在了其中，正是雨皇，还有震天龟皇，以及庚金虎皇三人。

这三人本身就是争夺时光兽皇老祖体内时间碎片的有力人选，现在又眼睁睁的冒出了一个，他们怎么可能让叶希文轻易将时光兽皇老祖带走。

“人类，你过界了！”

庚金虎皇声音冷漠，神情极为冷酷。

“这么说，你们都要阻止我了？”叶希文冷冷的看着这些人说道。

三大至尊同时围攻上来，然而叶希文却并不怎么担心，他有着自己的骄傲和自信。

“那就要看你是不是识相了，人类，时光兽皇乃是我们外域生灵一族，与你们无缘，现在放手还来得及！”震天龟皇瓮声说道，他本身拥有超凡脱俗的防御力，刚才时光兽皇最后一搏的时光之力暴动中，受的伤要轻的多了。

雨皇也在另外一边隐隐挡住了他的路，显然他也不甘心将到手的肥肉拱手让出，哪怕刚才见到了彼岸之主的惨状，依旧要争取。

都已经到了这个地步，如果放弃他们之前岂不是前功尽弃。

“那就一起上吧，我倒是想看看现在的你们还有巅峰时候几分威力！”

“狂妄！”

震天龟皇大吼一声，瞬间出手了，他那狰狞的脸庞上满是怒火。

他的拳头直接从虚空之中迸发了出来，拳势速度虽然没有彼岸之主出手的时候那般快绝人寰，但是他拳势之中蕴含着浩荡的大势，又是另外一种绝巅的大道。

虽然速度不是太快，却同样不好闪避。

每一尊帝君都有自己独一无二的道，并且都是将自己独一无二的大道走到了巅峰才能够最终得道成帝。

不过叶希文此时也根本没有要躲避的意思，他虽然神功刚成，刚刚突破到第六境，然而论功力比起震天龟皇等人只强不弱，只稍逊于庚金虎皇罢了。

更遑论现在庚金虎皇也被重创，他更是无所畏惧，肆无忌惮。

“来的好，你也接我一拳，六道轮回拳！”

叶希文的身后化出一个六道轮盘，顿时感觉天地间的生灵都被六道轮回给束缚住了，掌管生死，天下生灵，莫敢不从。

尤其是那些皇级生物更是直接感觉到了死亡逼近，他们虽然实力强劲，毕竟未曾摆脱生死。(未完待续。。)

第三千一百一十二章 看来你是真的想死了！

“速速离开山谷，否则死！”

一声爆喝声从山谷深处传了出来，那老者和第七月皇一个激灵，不是这声音之中包含什么攻击。～，

只是在两人的眼皮子底下，这山谷之中居然藏着一个人，而没有被他们发现，这怎么可能？

第七月皇是货真价实的帝君，那老者虽然已经没了帝君的道果，但是现在短时间内还是能够恢复到帝君级别的实力的，只是事后要付出足够的代价而已。

而有人居然能够在两人的眼皮子底下隐藏着而没有被人发现。

顿时让两人一惊。

唯有一个人在听到这个声音的时候露出了几分惊喜的神情，正是天妙仙子。

因为她立刻就记起来了，曾几何时，她也曾听到过这个声音，那是独一无二的，绝对不可能认错的，那就是叶希文。

如果说以前她还有些抵触的话，那么现在，她再听到叶希文的声音，当真是有一种惊喜交加的感觉。

叶希文的出现，对他来说无异于是救命稻草一般。

“这位道友，我等不是有意想要打扰道友清修的！”那老者连忙说道，不管对方是谁，是帝君还是皇级生物，都不是他目前可以招惹的了的。

本来就已经得罪了第七月皇，陷入险境之中，如果再得罪了一个，那么他可就真的死定了，一星半点的活路也都不会有了。

而第七月皇则是一副惊疑不定的模样，他的脑海之中似乎在思考着什么一样。

“这位道友，这是我和这个老家伙的私人恩怨，我希望你不要多管闲事！”

第七月皇稍稍犹豫之后，异常强硬的说道。

“多管闲事？我不管你们是打算要怎么样，退出山谷，否则的话，死！”叶希文冰冷的声音从其中传出。似乎根本没有要给这第七月皇面子一样。

第七月皇神情微微有些冷漠，冷声说道：“我并没有想要与你为敌，但是如果你执意如此的话，那就别怪我不客气了，我倒是要看看，到底什么东西在这里装神弄鬼！”

虽然原本他的心中是有几分忌惮，但是很快就消散无踪了，说到底，他毕竟是无敌于天下皇级生物，以他的实力来说。也确实不用看任何人的脸色。

“滚！”

面对第七月皇的强硬回复，叶希文也只有一个字的回复。

“敬酒不吃吃罚酒！”

第七月皇冷冷的说道，他的周身都在散发着月光，犹如一轮明月缓缓升腾而起，他整个人就犹如是一团光芒破空而去，直接朝着山谷中央而去。

他的身上涌现出了无尽的法则波动，居然是要一举将山谷打破，将他口中装神弄鬼的家伙给抓了出来。

而就在这一刹那，一道难以想象的波动横扫过苍穹。超越了世间极限的速度，一下子朝着第七月皇攻杀而去。

“嘭！”

第七月皇抬手挡住了这致命的一击，虽然没有能够伤到他，但是确实也让他突杀的身形停止了下来。

“雕虫小技。只有这样的程度么？”第七月皇并不为之所动。“如果只有这样的程度，却想要多管闲事，也未免有点不知道天高地厚了点！”

第七月皇话音刚落，一道身影缓缓浮现在了众人的面前。却见他一身青袍，身上却带着睥睨天下的威势，整个山谷之中的天地大阵。都好像是以他为核心一样，缓缓运转了起来，天地元气也跟着剧烈的波动。

“果然是，武帝！”天妙仙子顿时喜出望外，果然，自己还是猜对了，确实就是武帝叶希文。

而其他两人也都在第一时间认出了叶希文，当初因为叶希文的问题，这一对师徒俩还因此产生了一对对话。

那卓尔不群的青年当初还有几分不忿，心中自然记忆深刻，如何不记得。

然而这个时候，他自然没有任何的不忿，相反的只有喜出望外的感觉。

这个时候叶希文的出现，无论如何都比其他人来说要好的多了，至少不是皇级生物。

造化神朝和外域对立太严重了，双方遇上就是生死搏杀，除了少部分人之外，大部分都是敌对的关系。

“原来是武帝道友！”

那老者连忙说道。

虽然相对于他来说，叶希文算是后辈了，但是这个时候却是他的救命稻草。

“晚辈见过前辈！”那卓尔不群的青年也连忙行礼说道。

当面说一个帝君的不是，他还没有这个胆子，无论他是怎么想的，这个时候都必须要表现出足够的尊敬。

叶希文只是点点头，看向了第七月皇，说道：“现在退走，一切都还来得及，否则的话，就别怪我不客气了！”

第七月皇那月色的双眸看向了叶希文，冷冽无双，开口说道：“不客气？我倒是想看看你怎么个不客气法！”

“哼，别以为你从庚金虎皇手中抢走了东西，就有什么了不起的，看你这样子，应该是在闭关吧，现在还未出关，区区一个器灵敢挡在我的面前，真是找死了！”

第七月皇的话彻底揭穿了眼前叶希文的身份，这并不是叶希文的本尊，只是武帝印的器灵所化，两者本身就是一体，要说是一个人也没错，但是终究不是本尊。

那卓尔不群的青年心中更是震撼，如此恐怖的存在，居然还不是本尊，那他的本尊能够强横到什么地步，简直不敢想象了。

那老者只是定定的看着，一刻也不敢将身上的气势降下去，这种级别的交手，他最为清楚，其中到底有多么的危险了，不敢有一丝一毫的放松。

不过他对这话倒是没有什么意外，毕竟他暂时恢复到了帝君的境界，眼界早已经非同凡响，自然也能够看得出来，这只是器灵而已。

只是这器灵的气势同样磅礴而可怕，几乎都要让人忽略掉了这仅仅只是一个器灵而已，甚至足以抗衡一般的帝君，论实力还在现如今已经被大破了功力的自己智商。

“是又如何，你现在离开，还能活命，等我本尊出关，就是你的死期！”眼前的叶希文冷漠开口说道，被揭穿了身份也并不以为意。

“你的本尊还想要出关，我听说你从庚金虎皇手上很是抢了一些东西，现在算算，应该是在炼化了，这么说，现在应该已经到了关键时候了，难怪你不让我靠近，哈哈哈哈，看起来真是上天都要助我一臂之力，让我能够找到这样的机缘，看我不吞了你的本源，掠夺你所有的奇遇！”第七月皇的脸上都露出了几分兴奋的神情，他毕竟是皇级生物，大脑运算速度飞快，几乎是没过多久，就将事情猜出了个七七八八。

如果是寻常的东西，他自然没有什么兴趣，但是如果对方同样是一尊帝君那就完全不一样了，若是平时的时候他未必会动手，毕竟他也不是巅峰，然而现在却不一样了，叶希文闭关，更是处于前所未有的衰弱之中。

对于修士来说，闭关的时候如果不选一个安全的地方的话，那么很可能会遭逢大难。

“想要截杀我？”叶希文的脸上泄露出了几分杀意。“看来你是真的想死了！”

第七月皇哈哈大笑一声，根本不将叶希文的威胁放在眼中，在他的眼中，叶希文现在不过是强装镇定罢了。

被人摸到了闭关之地，这无疑是一件极为危险的事情。

叶希文越是声色俱厉，子啊他看来就越是心虚，他就越是兴奋，如果能够将叶希文的本源给吞了，说不定有希望能够重新恢复到第六境巅峰的修为。

第七月皇的发须都呈现出银色的神辉，衣袂飘飞，说不出的超然于强大，他有这样的自信，自然是有这样的原因的，远不是一般人所能够想象的强大。

“刷！”

第七月皇一下子飞跃而出，刹那间直接朝着叶希文扑杀而去。

“区区一个器灵敢挡在我的面前，真是找死了，看我一击将你灭杀！”

第七月皇完全没有将叶希文放在眼里，有没有帝君的器灵是完全不一样的。

“嗡！”

蓦地一下，叶希文的上方出现了武帝印，叶希文以武帝印护体，三千武道化作无数的护体罡气直接垂落了下来，更是化出了无数恐怖的大道，将他保护在其中，在这一刻，他就好像是整个宇宙的中心一样。

“嘭！”

第七月皇的攻势直接轰击到了武帝印之上，第七月皇的整条手臂就直接穿透了三千武道的防护，几乎直接攻杀到了叶希文的面前，最终还是被阻止了下来。

而叶希文则是面不改色，仿佛根本没有看见一般，反手反手就是一拳六道轮回拳轰出，直接轰杀向了第七月皇。

第七月皇的反应也很果决，几乎是瞬间就将手臂抽离了出来，瞬间飞出了上千里，躲开了六道轮回拳的攻击范围。

“这个帝印不错，正是合该归入我的手中，为我所用！”第七月皇说着，目光死死的盯着叶希文头顶上的武帝印。(未完待续。。)

ps：求月票，月票，现在月票少的多了，求支持！

第三千一百一十六章 盘天宫深处巨头聚

第七月皇被叶希文一拳轰杀，对于这个结果，其余三人没有任何一个心存疑惑，整个场面就是叶希文彻底碾压的局面，第七月皇在他的面前，根本不是对手。△￠頂點小說，

所以叶希文最后获胜，他们根本没有一丝一毫的怀疑，只是叶希文能够轻松将第七月皇轰杀，还是彻底颠覆了他们的三观。

尤其是种种关于帝君很难杀的三观，现在在叶希文的手上彻底颠覆了。

连帝君也并不是真正的不死，只是还没有遇到能够将他们斩杀的人罢了。

叶希文刚刚将第七月皇斩杀，将他的尸身收走，三人连忙上来道谢。

“多谢道友出手援助！”这是那个老者。

“多谢前辈出手相助！”这是那卓尔不群的青年与天妙仙子。

叶希文点点头，道：“不必拘礼！”

他这个事情本身是不想插手，毕竟已经到了修炼的关键时候，虽然不像是突破大境界的时候会功亏一篑，但是也会有不小的损失。

所以叶希文本身是不想插手的，只是两人都爆出帝君级别的战斗力，已经严重影响到了他之前布置下的大阵的吸收灵气的效率，甚至影响到了他对于大道的领悟。

这才终于将他给逼了出来。

“道友修为进步飞速，真是让人叹为观止！”那老者叹了口气说道，相比起勇猛精进的叶希文而言，他真的已经是垂垂老矣，日暮西山，这对于一个曾经是天地至尊的人来说，无疑是一种极为残忍的惩罚。

“道友过奖了！”

叶希文微微一笑，“只是不知道道友为什么会出现在这里？”

“说来也不好意思，我也不知道原来这里居然是道友的闭关之地，还以为有什么天地重宝要出世了。便来试试运气，谁曾想被人攻击，还给道友带来了麻烦，险些让道友闭关功亏一篑，真是抱歉了！”这老者脸上也有几分不好意思的神情。

不管怎么说，他还是为叶希文引来了强大的敌人，虽然最终第七月皇没能对他造成什么麻烦，但是如果造成了什么影响，无疑是深仇大恨。

对于帝君级别的高手来说，没有比阻碍修为进步更大的仇怨了。

尤其是帝君每前进一步。都非常的困难！

同样曾经身为帝君，他非常清楚。

叶希文微微一笑，毕竟最终没有造成什么麻烦，他也就懒得多追究什么了，况且收获一头皇级生物的尸首，也是不错的收获了。

“不过倒是道友，此时居然滞留在此地，没有进入盘天宫深处，倒是有些意外了！”那老者说道。

“怎么。现在所有人都进入盘天宫深处了么？”叶希文开口问道。

他这段时间全力闭关，对于周遭的诸多消息倒是没有太过关注。

“原来道友并不知道啊？也是，道友这段时间一直在闭关，不知道也很正常！”那老者恍然大悟一般的点了点头。叶希文这段时间在闭关，那么不知道也很正常。

“据说前段时间，有人在这个世界深处发现了盘天宫的踪迹！”那老者也不隐瞒，连忙将自己知道的说了出来。

“现在诸多帝君都已经前往盘天宫世界的深处。都想要多去盘天宫的真正传承！”那老者继续说道，“也唯有我们这样的有自知之明，最终一定不会落到我等手中的才没有前去凑热闹！”

“盘天宫！”

叶希文的双眸之中迸溅出了精芒。难怪所有人都进入盘天宫世界的深处了，原来是盘天宫出世了，要知道，在这个盘天宫世界之中，最为重要的就是盘天宫了，毕竟这盘天宫可是关系到了盘天皇尊的传承。

尤其是诸多皇级生物就更是想要知道盘天皇尊当年能够斩去自身的道，重塑道体，最终成就无上天尊的法门究竟是什么，毕竟这关系到了他们的未来。

而对于其他帝君来说，盘天皇尊能够跨入无上天尊的境界，对于他们来说，也有非常大的借鉴的意义，更别说盘天宫本身就是一件亘古难寻的法器，能够得到盘天宫的话，无疑在造化界都有了极大的话语权。

可以说绝大多数的人都是冲着盘天宫来的，至于之前什么时光兽皇老祖之类的，根本不过只是添头罢了。

连叶希文听到了这个消息，也都兴奋了起来。

“多谢道友告知了，看来在我闭关的这段时间，还是错过了不少的东西了！”

叶希文拱手说道。

“使不得，刚才道友的救命之恩，我还不知道该如何报答呢，这不过是一个人人都知道的消息罢了，算不得什么！”那老者连忙说道。

叶希文思索了一阵，然后开口说道：“如果没有什么事情的话，那我就先行离开了！”

“无妨，道友自行离去就是了！”

那老者道。

“恩！”

叶希文点点头，脚下踩出漫天遁光，消失在了三人的面前。

那卓尔不群的青年不由得松了一口气，在叶希文的面前，他的压力实在是太大了，虽然叶希文从来不曾针对他一样，但是蝼蚁面对巨人的时候，也不需要巨人释放恶意，只是彼此之间的差距就足够造成恐怖的威压。

而天妙仙子则是双眸之中闪烁着复杂的光芒，最终还是没有将自己的邀请提出来，她也被叶希文的威势所摄，也不知道该如何提出来，双方的差距实在是太大了。

她却也不甘心就这样放心，必须要将消息传递回去，让教中派出足够分量的人前来邀请，这样的人物不邀请回去，实在是太可惜了。

“哎，这武帝未来真是不可限量，天道教只怕不可能真正奈何的了他，甚至会成为他的垫脚石吧！”那老者不由的叹了一口气说道。

“师父，他也没有那么厉害吧，天道教可是能够和我们造化神朝叫板的天下第一大教呢，叶希文再厉害能够和天道教相比？”那卓尔不群的年轻人语气之中有几分不服气，但是却没有多少底气，毕竟不管怎么说，叶希文的实力和他相差实在是太远了，那种大人物根本不是他能够评论的了的。

“哎，你不懂的！”

那老者微微叹了一口气说道，他只是心中隐隐觉得，好像叶希文到来，简直像是掀起了一个时代的序幕一般。

叶希文与三人告别之后，很快就朝着盘天宫深处飞掠而去，一路上有不少强大的古外域生物在称王称霸，不过面对叶希文的时候，都显得太脆弱了，根本不是对手。

而且一路上叶希文可以说看到了尸横遍野，很显然，这一次造化神朝与外域双方群雄联手横扫了进去，盘天宫中本土的古外域生物根本不是对手，纷纷被一个族群一个族群的湮灭了。

盘天宫的世界虽然很大，不过以叶希文的修为来说，在没有什么阻拦的情况下，还是很快就已经接近盘天宫世界的中心。

远远的就已经感知到了一道又一道恐怖的气息在升腾，诸多帝君和皇级生物在大战盘天宫之中的古外域生物。

盘天宫之中的传承非常深厚，尤其是当年盘天皇尊纵横暴风海域的时候，更是选其精锐入驻盘天宫，所以其中诞生的皇级生物也很多。

相比起造化神朝的帝君来说，外域的皇级生物诞生的概率和血脉与天赋关系很大，所以越是强大的族群与血脉，越是能够诞生出许多的皇级生物。

而此时，早已经是部分阵营，统统战到了一起，一片乱战。

在盘天宫世界的核心深处之中，一座巨大无比的山脉漂浮在虚空之中，不断的吞吐天地间的灵气，转化成一种五行灵气，使得整个山脉远远看去，在散发着五色的光芒。

一道强大的身影直接飞掠过这一座山峰之上，然后落了下来。

在山脉之上，许许多多的准帝神王级别的外域生物纷纷匍匐了下来。

“震天龟皇回来了！”

这人不正是当初和叶希文有过交手的那一头震天龟皇又是谁。

只是这一头震天龟皇的神情明显并不怎么好，因为他的面前，又是一个面露凶相的中年人，这个中年人的身上散发着耀眼的光芒，哪怕是在这五色山脉上都没有收敛，在他的神国之中，有许多的神明在吟唱着古老的经文，有着让人胆寒的力量。

“震天龟皇，听说你败给了那个叫叶希文的人类帝君？”这个中年人一开口就是毫不客气的开口。

被戳到了伤口，震天龟皇的脸色更加难看，冷冷的说道：“你怎么来了！”

“我怎么来了？还不是老祖听说你的事情，特地将我给派了进来，这一次夺取盘天宫的事情，不容有失，本来老祖对你算是寄予厚望，谁知道你连个人类都斗不过，真是太让他老人家失望了！”这中年人冷冷的说道。

“哼，那次不过是他好运罢了，趁着我们都被时光兽皇老祖重创的情况下捡了个便宜罢了，等我再见到他，必然会将他大卸八块！”震天龟皇眯着眼睛说道。

“最好是这样，不过既然我来了，那这五狱峰就归我指挥了，你没意见吧！”(未完待续。。)

第三千一百一十九章 秒杀帝君的实力

“你是想招揽我？”叶希文眉宇之间微微一簇，开口问道。

“是又如何？”厉皇微微一笑说道，他将双手背在了身后，只是矗立在虚空之中，就仿佛主宰了天地，让天地星河都以他为中心进行运转。

整个战场上杀戮之气越是浓重，对他来说非但不是什么难受的事情，反而是大补，他可以不断的吸收，远远不断的吸收其中的戾气为自己所用。

“想要招揽我，只怕你还不够资格！”叶希文淡淡一笑，他的神情无比的自傲。

“哦？那你说，什么人才有资格！”厉皇眉头微蹙，但是却并不脑，从他得到的消息来看，叶希文只怕已经跨入了第六境，那样的大人物，的确不太可能那么轻易就被折服。

不过他也有自己的把握，以他的实力自然远比一般的第六境还要厉害，他自然不担心自己无法折服叶希文。

“天底下没有人有资格招揽我，除非我自己愿意，否则没人能够强迫我！”叶希文淡淡的说道。

在诸天万界他就是横扫一方的绝代帝君，哪怕后来又出现了一些帝君，也没有人能够与他相提并论，似他这样的人物来说，心胸宽广，将来更是要直上天穹，寻找那传说中的造化，重现传闻中造化神朝的开创者的无上伟业。

“哈哈哈，有志气，我听说过你，你是来自于其他世界的吧，我不知道你在那个世界是如何统御天地。但是这是造化界。是无尽世界的真正核心，在这里，以你的修为也是不可能所向无敌的，如果不投靠一个强大的势力的话，也是不能很好的生存下去的！”厉皇哈哈大笑一声，并不以为意，因为他遇到过不少类似叶希文这般。来自异界的强势帝君，这些人在各个世界早就作威作福习惯了，自然不肯轻易低头，不过在他看来，那都根本不算什么。

“就算要投靠造化神朝，我想造化神朝也不只有刑部吧！”叶希文道。

就他所知，造化神朝虽然对外统一，镇压八方强敌，但是实际上内部却是无数势力纵横。不仅仅有神朝和各大教派之间的矛盾冲突，还有中央神朝和地方之间的冲突，中央神朝之中各个大部之间更是矛盾冲突不断，而刑部只是其中一个比较大的势力罢了，算不上是一手遮天。

他就算要暂时投靠，也要选最为顶尖的投靠。

“有点意思。不过好高骛远可不是什么好事儿。人族在造化界可不是什么强势的种族！”厉皇微微一笑，也并不恼。

叶希文立刻就明白了厉皇的意思，厉皇还以为叶希文想要自立一方呢，那样也并不是没有，不过往往都是背后有着一个强大到难以想象的强大族群。

有这样的族群支撑着，才足以让这些帝君割据一方，与造化神朝相对抗。

只是能够做到这一步的，根本寥寥无几，就像是也不是所有的大教都能够和天道教一般敢和造化神朝叫板一样，地方种族势力之中能够一手遮天的也只有寥寥无几而已。

“我就是我。用不着借什么外力！”叶希文道，他心中却泛起了一个想法，或许在拿到了丹帝手中的太乙聚元丹之后，可以前往造化神朝之中人族一行。

他心中也有许许多多的秘密没有解开，在造化神朝之中也有人族，是不是和诸天万界之中的人族有关系。

况且诸天万界之中的人皇，就他所知，似乎也有人前往造化神朝，除了秦帝之外，也有人皇前来，他也想看看是否能够遇到他们。

毕竟不管怎么说，他们非但是同族，更是同乡，关系比起别人来说，无疑是更近一筹。

“有志气，不过光有志气可没用，就我所知，无论是绝心圣皇也好，还是庚金虎皇也好，亦或者是刚刚前来的归元霸皇似乎都在到处找你的消息，到时候三方根本不用联手也足以将你彻底斩杀了，不过只要你投靠我，自然由我们造化神朝刑部作为你的靠山，我在你的身后，他们根本奈何不了你！”厉皇无比的自信，他看向叶希文的眼神之中，带着几分高高在上的意味。

“多谢厉皇的好意了，不过要是想要招揽我，那还是算了吧，如果我们联盟倒是还可以考虑！”叶希文淡淡的说道，“盘天宫之中宝物很多，一个人肯定无法独吞，我们两人联手你看如何？”

“你要和我联手，组成联盟？”厉皇也没有想过叶希文居然会这么说，因为他从未有过这样的念头，寻常第六境，也只是寻常第六境而已，终究无法和第六境巅峰相比。

在他心里有资格和他结成联盟的也就只有绝心圣皇了，至于其他两人都是外域生物阵营，他是不会考虑的，否则即便得到了盘天宫，出去之后，他也免不了要被审查，一个莫须有就能让他被折腾的够呛。

“没错，组成联盟！”叶希文说道，他又看了看厉皇，然后开口说道，“我知道，你现在或许还不太相信我的实力，现在我就让你看看我的实力，够不够做你的盟友！”

“那你就来试试吧！”

厉皇淡淡的说道，他眼神之中也有几分意外，叶希文既然敢这么说，想来应该是有他的把握的，否则的话，谁敢这么说。

而就在这个时候，几乎是一瞬间，一道神芒瑞彩惊人，化作一种恐怖的攻势朝着叶希文的头颅轰杀了过来，想要将他的头颅给洞穿，或者直接炸裂开来。

“轰！”

这一击直接化作了漫天的瑞彩，然后朝着四面八方扩散而去，顿时吸引了战场上无数人的主意，除了在激烈战斗之中的高手之外，其他所有人都注意到了这边的情况。

都还没有反应过来什么情况，不过很显然，那个人被直接轰中，应该死定了，恐怖帝君的手段，谁能够这样硬接呢。

然而就在众人都以为叶希文死定了的时候，霞雾散去，却见叶希文只是静静的矗立在虚空之中，刚才这一击，根本连他的防御都没有洞穿，直接就被阻挡了下来。

远处，一个帝君顿时瞪大了眼睛，因为他也没有想到，自己的全力一击，居然没有能够伤到他一丝一毫，甚至连让他动摇一下都做不到。

“怎么会这样！”

而就在他还在震惊的时候，刚刚还在远处的叶希文陡然一下子出现在了他的面前，只是简简单单的一只手拍了上来。

“嘭！”

这个帝君当场就被拍中了，然后更加诡异的一幕发生了，他被拍中的胸口居然开始变的枯朽了起来，然后一寸一寸的化作了飞灰消失在了天际。

这就好像是经历了亿万年之后被风化了一般。

然后就只听到一声惨叫声，这个帝君的元神居然被叶希文直接抓了出来，然后这个元神也不见有什么动作，就一寸一寸的开始衰老，崩溃，生生死在了众人的面前。

这一切说起来慢，实则快到了极限，叶希文的速度太快了，在场只有厉皇一个人第一时间看到了所有的动作，其他人都是等了好一会儿，才终于将叶希文的动作给回放了过来。

只一击，就将一个第三境的帝君生生拍死。

双方的实力相差太远了，第三境和第六境之间足足差了三个大境界，并不是所有人都有叶希文那般实力和能力，能够从第六境混元帝君手中逃脱。

这个第三境的帝君之事想要得到天道教的奖赏，本以为能够拖到天道教的高手前来支援，毕竟相距不远，对于帝君来说也只是几个呼吸的时间而已。

然而就是这短短的几个呼吸，却要了他的命，他压根没有想过，他连这几个呼吸都坚持不住。

“这……这是什么诡异的力量，帝君说灭掉就灭掉了！”许多人都张大了嘴巴，尤其是那些帝君和皇级生物，更是只觉得后背发凉。

如果同样的手段用在他们的手上，他们能够逃脱的了么？

恐怕是真没有什么办法的吧！

“时间之力，是时间之力，不会错的！”有人终于认了出来，这不是恐怖的时间之力又是什么，而且不是所有帝君和皇级生物多多少少都有涉猎的那些时间之力。

相反的，这分明是已经将时间之力修炼到了极为高深的程度，连帝君的肉身和元神都抵抗不了这一股时间之力的侵蚀，活生生时间带走了生命。

“怎么可能，有人能够将时间之力领悟到了这个地步！”所有人虽然知道了答案，但是还是有点不敢置信。

他们也都知道时间之力非常恐怖，除了时间之力之外，不可能一招能够秒杀掉帝君。

唯有时间是安葬一切的根本！

但是同样的时间之力也是非常不好修炼的，简直要超出了他们的认知了。

连厉皇都有点意外了，叶希文这一手时间之力的修为堪称是漂亮至极。

“叶希文在哪儿？”一声浑厚的咆哮声，一道身影一马当先，一只大脚朝着叶希文踩踏了下来。(未完待续。)

ps：第二更到，求订阅和月票的支持，尤其是最近，好像一下子少多了，求支持！

第三千一百二十二章 一击动天地

一声爆喝，一道身影夺空而来，化出一只大手，要抓向了震天龟皇，将他给救出来。￡∝，

不过他来的还是太晚了，原本修炼到震天龟皇这样的地步，元神早就和肉身融为一体了，密不可分，所以才能仅仅以一个细胞就能够重新恢复过来。

但是现在他的元神却已经是被叶希文给抽了出来，他的肉身失去了元神之后，也失去了光泽。

震天龟皇的元神就抓在了叶希文的手中，不断的挣扎，哪怕只剩下了元神，震天龟皇也一样极端强大，寻常准帝遇到了一击就会被秒杀，连巅峰准帝都无法逃脱。

但是此时在叶希文的手中，却犹如是小鸡崽子一样，根本毫无毫无还手之力，一点风浪都翻不出来。

震天龟皇的元神不断散发出强大的气息，然而却连叶希文的手掌都无法突破。

“放开他的元神！”那一道身影浮现了出来，却不是别人，正是归元霸皇。

“归元霸皇，救我！”

震天龟皇连忙开口说道，他的眼神在绝望之中终于有了几分希望，他几乎就要以为自己死定了的时候，归元霸皇出现了。

不管他们以前有多大的恩怨，但是此时归元霸皇确实是拯救他唯一的希望。

归元霸皇有些厌恶的看了一眼震天龟皇，心中却有几分暗喜，现在震天龟皇都已经被重创到了这个地步了，以后和他的差距只会更大了。根本不可能再对他造成任何麻烦。

不过虽然如此，他也不能让震天龟皇真的死在叶希文的手上，否则的话。后面的麻烦简直无穷无尽。

“你是归元霸皇？”叶希文看着对方的气息强大到了绝巅，已经是第六境巅峰。

他知道，在场的第六境巅峰一共有四个，庚金虎皇和厉皇他都已经见过了，而绝心圣皇绝对不可能出手救身为外域高手的震天龟皇。

这是政治不对，哪怕天道教和造化神朝颇有不和，但是在这种与外域的大是大非的问题上。没有人敢站错队，私下里如何不得而知，但是当着大庭广众之下。即便是绝心圣皇也不可能犯众怒。

那么剩下的也就只有一种可能性，这个就是归元霸皇。

“没错！”归元霸皇双眸冰冷，闪烁着危险的光芒。

他并没有第一时间就发动进攻，从他决定出手到现在才不过是短短时间。叶希文就已经重创了震天龟皇。这样的人物，可不是什么好对付的角色。

“放开他，不然的话，你就算逃入造化神朝，也休想逃脱！”归元霸皇冷漠的说道。

“难不成你们这些外域的生物还想杀入造化神朝不成？”叶希文的脸上露出几分不屑的笑容，这话吓吓别人也就算了，但是想要吓唬他，那还差上十万八千里呢。

与此同时。许多造化神朝的帝君都不住的冷笑，在外域之中自然是外域生物强横。而同样的造化神朝是这些帝君的大本营，那些外域生物敢杀入里面，无疑就是自寻死路了。

这就像是造化神朝的帝君们也不敢真正深入外域一样。

以叶希文的实力，除非是有巨头级别的无敌存在进入，方才有可能对他造成威胁，而那种级别的高手出现的话，肯定会惊动造化神朝之中的无敌高手，所以这一切其实是根本不可能实现的威胁。

“武帝，你今天还想走出去么？”归元霸皇冷漠的说道。

“我要走，谁能拦得住我？”叶希文只是淡淡的说道，言语之中是无尽的自信。

“武帝，上次你从我手中夺走的东西，我要你连本带利的还回来！”一声更加冰冷的声音从叶希文的身后传来，却见一个雄壮的身影浮现了出来，他身上的庚金之气，仿佛能够将天地给斩碎一般。

这人却不是庚金虎皇又是谁呢！

两人一前一后，对叶希文造成了前后夹击之势。

“这下这武帝的麻烦可就大了！”

“无论是庚金虎皇，还是归元霸皇，都是最为恐怖，最为强大的存在，他同时得罪了这两人，只是其中一人，或许还能够逃脱，但是两人联手的话，他怕是连逃脱的机会都没有了！”

“这人也是厉害了，其他人想同时得罪两大高手也都没有机会吧！”

虽然对于叶希文惹事儿的本事，他们还是非常佩服的，但是在两大高手的围攻之下，根本也不会有人会看好叶希文。

厉皇眉头微微一簇，只是冷冷的看着这一幕，似乎有蠢蠢欲动想要出手的意思，无论是庚金虎皇还是归元霸皇，都在他的猎杀名单之上，无论是将其中哪一个击杀，对他来说都是大功一件，甚至有可能得到高层的奖赏，到时候要想要跨入第七境也是有可能的。

修炼到了他这个地步，要想靠着自己的力量突破到第七境，成为举足轻重的小巨头，难度非常大，而对于帝君来说，也有着促进作用的那些天材地宝或者一些特别的方法，而这些都掌握在造化神朝高层的手中，如果不是立下巨大的功劳的话，是很难得到的。

这也是为什么他死追着庚金虎皇不放的根本原因，不仅仅是因为造化神朝与外域乃是宿敌，更是关系到他将来有没有可能更进一步。

涉及到大道的问题，没有妥协的可能。

“原来你们两人早就已经联手了！”叶希文面对两人隐隐前后将自己夹击之势的局势，根本就没有丝毫害怕。

“没错，今天，你休想逃脱！”庚金虎皇冷冷的说道。

他的眼神之中冰冷无情，恨极了叶希文，如果不是叶希文，他早就已经得到了时光兽皇老祖的肉身，其中蕴含的时间碎片对他来说，非常重要，如果他能够得到的话，几乎可以说，肯定可以跨入第七境。

对于帝君来说，这也是一个分水岭，强大与否全看这个，这如何能够让他不深恨叶希文呢。

甚至连之前追杀他的厉皇在他的心中，都没有叶希文来的更加可怕，只能排到第二位。

“逃脱？我需要逃脱么？”叶希文冷笑一声，“你们以为我还和上一次一样？”

“哼，你以为你在我们两人的手上，还有丝毫的胜算么？”庚金虎皇话音刚落，他就动了，一瞬间无尽的庚金之气在天地间飞舞，他整个人看过去金灿灿的，那无尽的庚金之气化作一件庚金之衣，披覆在他的身上，宛如一尊强大无比的主宰。

“轰！”

他的脚下猛然一踩，瞬时间，天塌地陷，到处都是流光溢彩，恐怖的波动直接席卷开来。

许多帝君顿时只感觉天地变色，好似周围的灵气与法则都被一下子抽光了，涌向了庚金虎皇的方向。

“第六境巅峰，这才是第六境巅峰真正的实力！”

许多人顿时吞咽了一口口水。

和寻常第六境不一样，第六境巅峰已经能够将这个境界的力量发挥到了惊世骇俗的地步，根本不是寻常人能够理会的了的。

叶希文的神情不变，眼前的庚金虎皇确实恐怖，之前面对的更金黄连他真正实力的一半都不到，被重创之后，他能够调动的功力也是极为有限的。

如果是之前的话，他确实未必是对手，然而现在早就已经不同了，早就和当时完全不同了。

叶希文伸展双臂，直接化作两个恐怖的拳势轰出，根本没有吞噬天地之间的灵气，仅仅是本身的功力出手，演化到了极限的地步。

“轰隆！”

叶希文的面前，他的双拳所向的地方，庚金虎皇就像是早就配合好了一样，出现在了他的面前，或者说，这一切都被叶希文给算准了。

“嘭！”

叶希文的双拳与庚金虎皇直接碰撞到了一起，刹那间，一阵巨大的金铁交鸣的声音迸溅了出来，化作可怕的音浪朝着四面八方席卷而去。

双方犹如两颗巨大的星球狠狠碰撞到了一起一样，那恐怖的碰撞，伴随着双方的神国的惊人碰撞，掀起滔天凶浪。

双方的肉身同样是强横到了极限，叶希文的霸体金身本身就是专治各种不服，击败过各种各样强横的体质，而庚金虎皇的肉身更是完全由庚金组成，乃是天地间最硬的金属之一。

双方的肉身都是霸道到了极致，此时碰撞到了一起，朋友一丝一毫的花哨，完全是生生硬抗。

“恩？”庚金虎皇只感觉到对面传来恐怖的力量，直接反震到了他的身上，这种恐怖的力量完全不在他之下。

“怎么可能，这才过去了多少年的时间！”

他顿时震惊了，他依稀记得之前叶希文好像才刚刚突破，那个时候，即便是自己处于重伤的状态，也能够和他打成平手，这也是一开始他信心十足的根本原因。

在他看来，现在自己伤势尽复，叶希文不可能是自己的对手，一切都是手到擒来而已。

然而事实狠狠给了他一个巴掌，叶希文也远远没有那么弱。

而在他震惊的同时，叶希文反手又是一拳轰杀而来。(未完待续。。)

ps：今天暂时就一更，状态实在是不好，昏昏沉沉的！

第三千一百二十五章 绝心圣皇？一样揍！

就在叶希文要将庚金虎皇一击必杀的时候，终于又有可怕的存在出手了，大手划破天穹，直接朝着叶希文这边飞掠而来。

这一只大手上带着恐怖的里力量，当空拍落了下来，显然是有一种要将叶希文当场轰杀的气势。

显然他等待这个机会已经等了很久了，这个时候出手，堪称是恰到好处，寻常人根本就躲不过，只能硬生生吃下这一击。

“哼！”

叶希文只是冷哼一声，根本没有任何多余的动作，只是收回了攻势，反手又是一拳轰了出去。

“轰隆！”

刹那间，天地都跟着剧烈的晃动了起来，一拳一掌虚空之中当场碰撞到了一起，那可怕的力量，几乎让天地都跟着断裂了。

仿佛只是一击就将天地的支柱给打断了，各种混沌仙光肆意，帝君法则都在惊人的席卷。

叶希文直接将这一击给挡了下来，这一击虽然没有能够将他重创，但是叶希文也因此没有能够彻底将庚金虎皇击杀。

而让庚金虎皇逃走了！

庚金虎皇不住的喘着粗气，刚才叶希文和那一只大手交手形成的可怕冲击波直接冲击到他的身上，罡风凛冽，但是他却只觉得后辈一阵发凉，逃脱一劫，如果刚才没有人出手的话，恐怕他就要在叶希文的手上饮恨了。

他的眼神之中，还带着几分惊疑不定，他实在是没有想到叶希文居然能够有这样的实力，连他都差点着了他的道。

叶希文将双手背到了身后，双眸爆绽出骇人的光芒，冷声说道：“还不出来，要我请你不成？”

众人的目光纷纷随着叶希文的话，连忙朝着远处看去，这两人的交手已经让所有人都震撼了。绝对是最为顶尖的碰撞，而现在，居然还有人敢插手进他们之中。

“哼！”

一声冰冷的冷哼声传来，紧接着一道身影急速掠了过来，当所有人看到了这个人的样子的时候，顿时只觉得，既在预料之中又在预料之外。

正是绝心圣皇出手了。

许多人顿时脑袋有一点短路的感觉，因为他们虽然猜到了绝心圣皇肯定不会放过叶希文，但是会选择在这个时候出手，也是众人都没有想到的。因为所有人都很清楚，以造化神朝和外域之间的恩怨，双方联手，绝对是死路一条。

事关大义，没有人敢触犯禁忌。

“果然是你，看了那么久，终于忍不住要出手了么？”叶希文冷笑一声，他却也没有丝毫的意外，绝心圣皇的存在。早就已经在他的预料之中了。

只是他没有想到绝心圣皇敢在这个时候出手而已。

“居然和外域生物勾结，你今天就算是出去了也难逃一死，怎么，难道你是想学他一样叛逃外域么？”

叶希文嗤笑一声。开口说道。

而另外一边，厉皇的神情之中带着几分复杂，有几分玩味，也有几分痛恨。

“绝心圣皇。勾结外域生物是一个什么样的罪名，我想你应该是知道的！”厉皇冷冰冰的说道，他先是双眼放光。随即又是非常头疼。

因为他意识到了这可能是一个功劳，但是如果算上庚金虎皇和归元霸皇的话，那么问题可就麻烦了。

甚至可能连他原本要将庚金虎皇斩杀捉拿归案的计划都要被破坏掉了，心中更是大恨。

“勾结外域生物？你什么时候看到我勾结外域生物了！”绝心圣皇强硬的说道，“这人乃是我天道教的通缉犯，我不过是捉拿我天道教的通缉犯而已，与他人何干！”

顿时许多人有一种一口口水喷出来的感觉，所有人哪怕明明知道绝心圣皇就是和这些外域生物达成了默契，彼此合作铲除掉叶希文，但是偏偏就是没有证据。

这些人哪一个不是人精，自然不会留下什么把柄，只要他死不承认，又有谁能够奈何的了他呢。

要知道，他可是第六境巅峰，将来可是有机会跨入第七境的超级存在，以他的修为来说，只要他自己不承认，那么谁又能够逼迫他呢。

“真是精彩啊，精彩！”

叶希文呵呵一笑，“都说天道教做事向来不择手段，原本只是耳闻，现在算是见识了，居然敢和外域生物勾结！”

绝心圣皇神情更加冷漠，隐隐约约之中，还带着几分狰狞，他知道瞒不过别人，但是这事儿没有证据，只要他不承认谁又能奈何的了他呢。

“巧言吝啬，任凭你伶牙俐齿，也没有任何用处！”

绝心圣皇决心不给他在开口的机会，当即直接出手了，刹那间，各种光芒淹没了宇宙，没有人能够看的清楚，这天地之间，到底发生了什么。

叶希文瞬间就感觉到了一股恐怖的威压，直接碾压到了自己的身上。

“罪人，还不快快俯首认罪！”

一声冷冽的厉喝声从远处传来，直接传到了自己的耳中。

这让叶希文的心中泛起了一种负罪感，仿佛是自己犯下了弥天大罪一样，一股力量直接轰入了他的内心。

“给我破！”

叶希文大喝一声，双眸猛然睁开，化作了重瞳，直接看穿了眼前的一切，却见，不是别人，正是绝心圣皇正在喝问他。

“嘶！”一尊帝君终于从这一股蛊惑的力量之中清醒了过来，不由的倒吸了一口冷气，这绝心圣皇身上散发的光芒，仿佛都有一种难以想象的诱惑力，能够迷住人的心智，让人彻底听从天道教的控制。“好厉害的手段，就算是帝君恐怕一个不小心都要着了他的道了，以前我只是听闻过，只是从未见过，居然这么厉害！”

“可不是非常厉害么！据说天道教以这个手段可是收了不少外域生物充当护法，可谓是舌绽莲花，了不得的手段！”

当即就有帝君恨恨的说道，刚才差点连他都着了道了，如果不是因为绝心圣皇针对的对象是叶希文而不是他的话，这一次恐怕就要吃大亏了。

心中焉能不恨！

见叶希文轻易的就摆脱了自己的心灵控制，连绝心圣皇都有些惊讶，虽然他知道，对于叶希文这等档次的帝君来说，寻常状态下的蛊惑可以说是用处不大，但是几乎没有派上什么用处还是彻底让他警惕了起来，眼前这个男子，绝对不能小看了。

“区区雕虫小技，居然也想蛊惑我，控制我！”

叶希文冷漠的一笑，他的重瞳之中无比的冰冷，重瞳神通本身就有看破虚妄的能力，加上他身上还有明心古树，甚至可以说这种手段对他来说根本没有任何用处。

“如果只有这样的手段的话，那你就和修罗圣帝一样，一起去死吧！”

叶希文的话音刚落，脚下才出了漫天的光华，犹如是天地之中所有的精华都融入进了其中。

他的身后恶魔之翼猛然一下子张开，犹如垂天之翼一般，当场冲杀了出去。

叶希文的身上带起了漫天的光芒，犹如仙河瀑布掉落九天一般，生生朝着绝心圣皇冲了过去。

绝心圣皇长啸一声，同样一拳朝前轰杀而去。

“轰！”

叶希文的拳头和绝心圣皇的拳头狠狠碰撞到了一起，天地都跟着剧烈的晃动，化作无尽的混沌，淹没了一切。

“噔噔噔！”

绝心圣皇连连后退了几步，这才勉强将身上的恐怖巨力给卸掉。

“好大的力量！”

绝心圣皇的眼神之中闪过惊诧的神色，不亲自交手，其他人根本就没有办法了解叶希文出手有多么的可怕，一击就能洞穿一个世界，一击就能毁灭一片星河。

同境界之中，他几乎没有见过比叶希文更加可怕的。

难怪强如庚金虎皇也被叶希文打的跟死狗一样。

并不只是因为之前被叶希文抢到了先手的关系，实际上真正的实力只怕和叶希文相比也是不如的。

“既然想来掺和，那就做好死的准备！”

在他还在震惊的时候，叶希文几乎是刹那间，就已经扑杀到了他的面前。

更加恐怖的碰撞直接爆发了开来。

双方的拳头再度狠狠碰撞到了一起。

“嘭！”

无尽的血雾喷洒了出来，居然是绝心圣皇手臂上的肌肉炸裂了开来，他身上的肌肉再也经受不住叶希文恐怖怪力的轰击，直接炸裂了开来。

而反观叶希文，居然纹丝不动，刚才的反击对他来说，根本有若无一般。

“他怎么会这么强！”

许多人瞪大了眼睛，像是见了鬼一样，先是庚金虎皇，然后是绝心圣皇，两大第六境巅峰，凶名赫赫的帝君居然都在叶希文的手上吃了大亏。

“死！”

此时又是一声虎啸声传来，庚金虎皇一跃而起，再度朝着叶希文扑杀了过来。

就如同绝心圣皇想的那样，双方根本就不需要用言语来沟通，立刻就能明白彼此的意思，不管他们有多少仇怨，在击杀叶希文这个事情的面前，都不算什么。

他心中的杀意更胜，这种程度的叶希文，一对一已经不是对手，必须要联手。

“来的正好，我一起杀了！”(未完待续。。)

第三千一百二十七章 入盘天宫

天地间一切的气机仿佛都被这庞然大物所夺取，整个天地内的一切，都在这一个庞然大物出现的一瞬间，彻底沸腾了。

诸多的帝君能够感应的到，天地之间的气机都被牵引，法则都在沸腾。

所有人都一下子将注意力，从叶希文与庚金虎皇和绝心圣皇之间的战斗之中转移了过来。

甚至就连一直压着两人打的叶希文也被这突如其来的变故而吸引了。

头顶上，那一个巨大无比的宫殿群逐渐浮现了出来，让所有人都一下子猜出来了，这个宫殿群的来历。

“盘天宫！”

有人惊呼出声，所有人都一下子屏住了呼吸，他们也都非常清楚，这么多天来的厮杀，所为的，不过就是这盘天宫罢了。

盘天宫在天穹之上，逐渐显化了出来，似乎是在于什么恐怖的力量抗衡一样，显化的速度非常慢，众人只能看到在无尽虚空之中的轮廓。

“不对，这盘天宫竟然在异位面！”叶希文的双眸能够看穿一切的虚妄，瞬间就看到了这盘天宫看似在虚空之上显化出了身形，实则根本还在遥远的异位面，似乎在盘天宫的世界之中，有一股恐怖的力量正在阻止盘天宫的重新出现。

盘天宫在对抗者这一股恐怖的力量，想要从这一股恐怖的力量之中挣脱出来。

“这里面难道藏着什么我们都不知道的情况？”叶希文眯了眯眼睛，脑海之中，无数的思量一下子在脑海之中爆炸开了，无数的算计都冒了出来。

只是他目前所能够得到的消息实在是太少了，因此根本没有办法真正判断出来。

而就在这个时候，数十道身影直接从虚空之中蹿了出去，直接奔着那异位面之中的盘天宫而去，与此同时。还在爆发出一阵阵恐怖的攻击，大道的痕迹不断显化，不断的轰击着位面的屏障。

想要将盘天宫给释放出来。

叶希文能够看得出来的东西，他们最多是反应稍微慢一些，也就很快看了出来，这才出手相助盘天宫，他们才顾不上那么许多呢，先要将盘天宫夺取到手才是王道。

一个帝君出手，就足够惊天动地，毁灭一个世界只是等闲之事罢了。更遑论如此之多的帝君级别的存在集体出手，那联手的威力直接打破了空间的屏障。

将整个空间洞穿出一个巨大的空洞。

盘天宫终于显化在了这个世界。

原本还在观望的厉皇与归元霸皇几乎是立刻的就蹿了上去，也就顾不得监视彼此了，直接踩出一道道遁光，须臾之间，就已经冲到了盘天宫的面前。

叶希文顿时陷入了两难的矛盾之中，如果继续留下来的话，就可能痛失重宝，如果赶往盘天宫的话。就得放过庚金虎皇和绝心圣皇两人。

这样的纠结不过只是片刻之间而已，叶希文就立刻已经做出了决定，冷冷的看了他们一眼然后身后的恶魔之翼直接展开，瞬间飞了出去。

在他的心中。无论是庚金虎皇还是绝心圣皇都已经不足为虑，他还在以一个惊人的速度进步，下次再见，灭杀他们根本不过只是等闲罢了。

见叶希文面带几分冷笑的离去。庚金虎皇和绝心圣皇终于松了一口气，刚才叶希文的出手，几乎让他们真的以为自己要死在这里了。

他们至今仍然有一种劫后余生的感觉。他们也从来没有想过有人能够在同境界之中以一人之力将他们两人镇压，甚至能够将他们两人杀死。

他们一直都觉得自己就是最强的，然而今天叶希文的表现，却彻底摧毁了他们的三观，在同境界之中，真的有人能够强横到这个地步。

简直强的没有天理。

两人相互对视了一眼，都看出了对方的眼神之中喊着几分惊恐的神情。

很快，就有他们各自阵营的其他帝君飞了过来，将两人给分别带走，一路上还相互提防。

他们毕竟分属于不同的阵营，虽然因为叶希文的关系，让两人短暂联手，但是毕竟不同，如果真的被暗算了，那就真的是哭都没地方哭去了。

“我一定要他死！”庚金虎皇咬牙切齿的受到，他出身高贵，自小又得名师指点，所以对他来说，失败是什么感觉，几乎是从来没有感觉过。

被叶希文当面夺取了时光兽皇老祖的肉身对他来说已经是一种挫败了，更别说现在二对一还惨败在叶希文的手上。

这对他来说，无异于是一个响亮的耳光，如果不能将叶希文斩杀，那他的耻辱这辈子就无法雪洗了。

而另外一边，绝心圣皇也发出了同样的怒吼，他的情况和庚金虎皇相类似，自小就是出众的天才，最后击败诸多对手，成功得到成帝，更是众人之中的佼佼者，一般人根本无法比拟的存在。

而现在在叶希文的手上吃了大亏，从猎人变成了猎物，如果不想办法报复回来，以后在人前都没有办法立足了。

尤其是他一开始信心满满的样子，现在看来，简直就是一种对他无声的嘲讽。

“该死的家伙，我绝对不会放过他的！”

而此时叶希文自然不知道两人已经赌咒发誓都一定要将自己斩杀，即便知道了他也不会有什么在乎的，不过都是一堆手下败将罢了。

当务之急是先将盘天宫想办法弄到手才是。

这盘天宫虽然才刚刚出现，但是几乎就像是与天地融为一体，如果能够得到的话，几乎可以说是立于不败之地了。

叶希文的动作极快，尤其是恶魔之翼完全展开之后，他的速度更是飙升到了极限，虽然他不是第一批飞翔盘天宫的人，但是几乎是须臾之间，他就已经赶到了众人的前列，直接追上了厉皇和归元霸皇两人。

厉皇和归元霸皇见叶希文这么快就追过来，顿时就像是见了鬼一样，完全出乎意料之外。

“行事果断，做事不拖泥带水，说放过庚金虎皇两人就放过这两人，同时身法更是绝世，值得长期关注！”此时厉皇的心中瞬间就有了对叶希文的评价。

叶希文的恶魔之翼身法将他也给吓到了，差点没给吓死，他已经是速度全开，居然还是被叶希文从后面追过来了。

不过这也只是一瞬间的想法罢了，因为他们几乎是立刻就已经来到了盘天宫前，通过众人打出的恐怖攻击形成的世界破洞。

此时众人这才终于发现了，众人最开始的猜测没有错，盘天宫确实被什么东西给限制住了，所以这无数年来都没有出世过，一直到了现在才终于出世。

在盘天宫巨大的宫殿群的上方，一根一根的秩序神链从无尽虚空深处而来，直接插入了盘天宫之中。

每一根都粗达数十丈之大，无数根这样的秩序神链将盘天宫牢牢的绑定在了原地，同时封住了他所有的神威。

所以盘天宫竟然也只能一寸一寸的往前移，无法自由行动。

“什么人留下的手段？”有人不由得开口，这些秩序神链明显非同一般，虽然诸多帝君也能够在身体内凝聚出这样的神链，然而盘天宫可是当年盘天皇尊的随身法器，其品质比起道器还要恐怖，居然有人能够仅仅以秩序神链就将其镇压了，这种手段实在是无比的惊人和恐怖。

许多人的脑海之中顿时浮现出了无数年前的那一战，盘天皇尊在最为巅峰与辉煌之中衰落了下来，甚至被人攻入了他的盘天宫之中，最终陨落，一直到后面，就再也没有听说过盘天宫的下落了。

之前众人还以为，可能是盘天宫有灵，在主人陨落之后消失了，或者被人得到了，所以才一直没有出现，但是现在一看才发现，根本不是消失了，也不是被人得到了，而是被人放逐进了无尽虚空。

所以这无数年来，再也没有人能够知道当初的盘天宫的下落。

“有点像是百鸟朝凰宫的感觉，只是相比起来，虽然比百鸟朝凰宫似乎更强，但是其中所蕴含的至尊之气却还要不如了！”叶希文的脑海之中顿时冒出了一个念头。

当年他曾经在天界之中见过百鸟朝凰宫，只是这盘天宫与百鸟朝凰宫应该说各有所长，论威力盘天宫更甚一筹，不过论至尊皇气就比不过百鸟朝凰宫了。

毕竟百鸟朝凰宫的两任主人都曾经是至高无上，统治过诸天万界，而盘天皇尊虽然厉害，但是也只是统治了暴风海域罢了，两者不可同日而语。

不过饶是如此，盘天宫依旧是价值连城，如果叶希文能够得到盘天宫，以后谁也休想追杀他，面对第九境的超级巨头的追杀，他也可以安稳如山，不为所动。

想到这里，叶希文当即火热了起来，一个箭步之后，就已经进入了盘天宫之中，而在他的身后，无论是归元霸皇还是厉皇，都几乎是前后脚的就已经进入了盘天宫之中。

从外面看起来庞大无比的盘天宫，竟然内有玄机。(未完待续。。)

第三千一百二十九章 三皇的谋算，可怕的推测

在宫殿门口的那个幻阵虽然了得，不过能够冲进这里的，几乎都是帝君级别的超级高手，都已经在诸天大道上走出一条属于他们的道路。￠￡，

都已经跨入前无古人的境界，这个幻阵难缠但是也只能阻拦住他们一段时间而已。

而这些帝君之中为首的两人，正是庚金虎皇和归元霸皇，不过是短短的时间，他们的伤势就已经好的七七八八了，虽然不知道还会不会有更深层次的伤势，不过此时战斗力倒是恢复了大半，和之前根本不能相提并论。

帝君的难缠也由此可见一斑，如果不能一口气斩杀殆尽，那么就几乎很难杀死。

似叶希文这般屠戮帝君如同砍大白菜的也是凤毛麟角，甚至可以说，这就只有叶希文能够做到罢了。

两人有些警惕，同时也是咬牙切齿的看着叶希文，恨不得将他碎尸万段。

叶希文见这些人都已经鱼跃而入，在这个大殿之中显然已经没有什么好东西了，当即也就不久留，脚下踩出一道遁光，整个人就已经消失在了众人的面前。

而紧随着叶希文身后而来的厉皇同样也是踏着遁光消失，他已经检查过了，这个大殿之中，确实没有什么好东西了，如果说有的话，可能也落到了叶希文的手上。

之前归元霸皇的话，他也有几分怀疑，肯定有什么了不得的东西落到了叶希文的手上，只是叶希文可不是什么等闲之辈，为了一件诸天神物就与叶希文结仇，这实在是不合算。

那可是以一敌二就能够将庚金虎皇和归元霸皇彻底压落下风，甚至险些将他斩杀的存在呢。

这样的人物可以说是极为危险的，如果不是必要，他也不想得罪这样的存在。

而其他人更是面面相觑，很快也都分散朝着各个宫殿世界飞去。他们也都是神通广大之辈，神念一扫，就知道这个宫殿之中没什么好东西了。

很快，就只剩下了绝心圣皇和庚金虎皇以及归元霸皇三人，连他们带来的人都已经散去各地争抢神物了。

那些帝君和皇级生物虽然暂时听从他们的指挥，但是那也只是暂时而已，毕竟都是帝君，而且境界都不低，怎么可能真的甘心当他们的手下呢。

“此獠如果不除的话，对于我们三方来说。都是大害！”

庚金虎皇咬牙切齿的说道，他最早和叶希文交手，所以对于叶希文的厉害，可以说是最有了解的。

而最让他心惊不已的却不是叶希文的实力，而是叶希文惊人的进步速度。

记得他刚刚注意到叶希文的时候，那才不过是第五境巅峰而已，那时候他虽然厉害，却不放在自己眼里，在庚金虎皇看来。要击败他根本不算什么难事。

但是等到他再度注意到叶希文，甚至被他抢走时光兽皇老祖的尸身的时候，叶希文就在不知不觉之间已经跨入了第六境。

而等到他再度出现的时候，甚至已经超越了第六境。可以和自己比肩，不，甚至是比自己更强。

想到这样的进步速度，他都不由得心惊不已。

他隐隐能够猜到。叶希文有这样的修炼速度，只怕是和时间碎片有关系，否则以一个帝君的修炼速度。哪怕突然间开窍了，也不可能在短短时间内更是进步到这个地步。

只是叶希文能够吓得了决心以珍贵无比的时间碎片在短时间内用掉，这一份心智也绝非寻常人，必须要小心。

“没错，我一定要他死无葬身之地！”绝心圣皇咬牙切齿的说道，二对一还被揍的跟一条死狗一样，如果不能斩杀叶希文报仇雪恨，以后他在天道教之中只怕也都没有了什么立足之地了，甚至会沦落为别人的笑柄。

归元霸皇点点头，他原本只是因为震天龟皇的事情要杀了叶希文，但是现在又多了一个理由道经石刻。

道经石刻是何等的重要，绝对不能旁落到其他人的手上，为此他绝对不会吝啬用任何手段。

“只是此獠非但凶猛，同时也是极为擅长阴谋诡计，如果不规划好就想要将他斩杀，那几乎是不可能的！”庚金虎皇又说道，他几乎在叶希文的手上吃了大亏了，对于这方面，可以说是非常有心得。

虽然这个不是什么好的心得。

奇遇两人对此也非常认可，为了铲除叶希文，他们也不介意与宿敌合作一次。

“我们要好好算计一次，绝对不能让他嚣张下去！”

三大高手联手，连天都敢算计。

而叶希文自然不知道三大高手的打算，不过他却能够猜得出来，以三人的性格来说，绝对不可能简简单单的就算了，必然还有后手。

“既然都要找上门来，那就太好了，千万不要让我失望了，一起上，一起解决！”叶希文的脸上露出了几分冷酷的笑容，对他来说，这三人也是心腹大患，第六境的帝君绝非是什么等闲之辈，况且他们的身后同时都有一个庞然大物，任何一个都有可能让现如今的叶希文饮恨。

如果这三人出去之后动用三大势力的力量对他围追堵截，那么才是真正的麻烦所在，还不如趁早将他们铲除。

所以他虽然不知道三大高手的谋算，然而实际上却都在他的算计之中，他现在等的就是三大高手集体来送死了。

“哈哈哈，既然是要将天捅破了，那就捅的更大一点！”叶希文冷冷一笑。

随着思绪的飘远，叶希文已经脱离了这个大殿的空间，进入了其他的空间之中。

不过随着他闯过越来越多的宫殿，他却发现，这些宫殿的内空间内，几乎没有什么天材地宝，像是被人横扫一空了一样。

“不对啊，以盘天宫内的环境，无论是灵气还是天道法则，哪怕本来是空空如也的，时间一长，也自然会诞生一些天材地宝，怎么可能一点都没有？”叶希文顿时也有些意外了。

天材地宝自然不可能是凭空诞生的，必须要有合适诞生的环境，而很显然盘天宫之中就是这样的一个合适的环境，但是问题是他居然没有发现什么像样的天材地宝。

偶尔发现一些天材地宝，年限也都非常短，不过是上千年的时间罢了，虽然对外界来说已经算得上是珍贵了，但是在他的眼中根本就不值一提。

“像是有人在固定收割了一样！”

叶希文眯了眯眼睛，做了一个可怕的推测。

但是很快，他又推翻了这个想法，这是不可能的，盘天宫被无尽的法则神链给锁住，放逐进了无尽的虚空之中，这应该是他第一次现世才对，那么谁又能来收割呢。

何况还是搜刮的如此干净，简直是天高三尺啊。

难道说盘天宫中有人存活了下来？

叶希文顿时只觉得后背发凉，他的修为和计算能力早已经是攀升到了登峰造极的地步，一个念头就能被他扩散出许许多多的想法。

按照道理来说，即便是当年盘天宫一战之中有绝世强者存活了下来，应该也已经是陨落了才对。

皇级生物寿元虽然漫长，但是也不过是上千万年罢了，即便以种种的秘法和诸多天材地宝来延长自身的寿命，又能长到什么地步呢。

现在距离盘天皇尊的时代，超过亿年不止，怎么可能有人还残留下来。

除非有皇级生物斩去了自身的神通大道，最终成就了法则大道，超脱了生死。

想到这里，叶希文也觉得不寒而栗，如果真有这样的人物的话，那么这里恐怕会很危险了。

说起来，盘天皇尊不就是最典型的例子么？

所以在诸多传说之中，就是在盘天宫之中有能够让皇级生物斩去自身大道的法门，这才吸引了无数的皇级生物出现。

诸多的念头犹如蜘蛛网一样密密麻麻的散发了出来，不过叶希文却没有停止下来，一个世界一个世界的搜索过去。

很快，就和其他的帝君也遇上了，而叶希文也知道了，这些帝君与他一样，全部都是一无所化，一如叶希文最早猜测的一般，这个世界之中的诸多宝物和天材地宝早就被人搜刮过了，天高三尺，根本没有给他们以机会。

随着越是深入，遇到的其他帝君也越来越多，所有人都在殊途同归，逐渐的朝着宫殿最为深处的盘天宫而去。

实际上，那才是真正的盘天宫，而其他的大殿和师姐都不过只是因此衍生出来的宫殿群罢了。

在盘天皇尊最为辉煌的时候，这几乎就是暴风海域的最高圣地，每天都有无数的强者前来祭拜。

而这也是众人此行的最终目的，哪怕这么多的宫殿都没有一丝一毫的宝物，众人也不甘心就这样子算了，那是他们最后的目标，也是最后的希望。

“武帝道友，看起来，你也是一无所获？”

在盘天宫真正的大殿门口，厉皇脸上带着几分笑容看着叶希文说道，似乎一无所获也不能打击到他一样。(未完待续。。)

ps：求订阅，求月票支持！